[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Musk rezygnuje ze stanowiska CEO Twittera. Kto go zast\u0105pi?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KB4ktkuTURBXy8yYjZjOGNiNC02MjBiLTQyOWYtOTlhOC0yZDgwOTBjMjNiMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Elon Musk poinformowa\u0142, \u017ce zatrudni\u0142 now\u0105 osob\u0119 na stanowisko CEO Twittera. Kto przejmie obowi\u0105zki dyrektora generalnego?", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8714314,musk-rezygnuje-ze-stanowiska-ceo-twittera-kto-go-zastapi.html", "date_published": "2023-05-11 21:47:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sarkozy stanie przed s\u0105dem? Prokuratura finansowa twierdzi, \u017ce powinien", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1aSktkuTURBXy8yNDIwOTU1Mi1iOGUyLTQwNDItYjdlNS0xZWM1MzgyM2IwODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y prezydent Francji Nicolas Sarkozy powinien stan\u0105\u0107 przed s\u0105dem pod zarzutem korupcji i nielegalnego finansowania jego kampanii wyborczej w 2007 roku przez \u00f3wczesnego przyw\u00f3dc\u0119 Libii Muammara Kadafiego, kt\u00f3ry przeznacza\u0142 na ten cel miliony euro - o\u015bwiadczy\u0142a w czwartek prokuratura finansowa Francji (PNF).", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8714306,sarkozy-stanie-przed-sadem-prokuratura-finansowa-twierdzi-ze-powinien.html", "date_published": "2023-05-11 20:09:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Senat odrzuci\u0142 ustaw\u0119 o komisji ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nqOktkuTURBXy9hYzg3YjBjOC03OWJlLTQ5ZjQtYmU5MS1iYjRjOTM1NjcyN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Senat podj\u0105\u0142 w czwartek uchwa\u0142\u0119 o odrzuceniu ustawy ws. powo\u0142ania komisji ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Ustawa trafi teraz ponownie do Sejmu, kt\u00f3ry odrzuca stanowisko Senatu bezwzgl\u0119dn\u0105 wi\u0119kszo\u015bci\u0105 g\u0142os\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8714294,senat-odrzucil-ustawe-o-komisji-ds-rosyjskich-wplywow.html", "date_published": "2023-05-11 19:35:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Senat podj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 o bezpiecznym kredycie. Nie b\u0119dzie zerowego oprocentowania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fEVktkuTURBXy9hNTkzYzAzNy05YzJmLTQzYjgtYmVlYy05NzhkMmExYWZmZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek Senat podj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 o przyj\u0119ciu ustawy o pomocy pa\u0144stwa w oszcz\u0119dzaniu na cele mieszkaniowe z poprawkami. Regulacja wprowadza tzw. bezpieczny kredyt i konto mieszkaniowe oraz okre\u015bla zasady pomocy dla przedsi\u0119biorc\u00f3w w zwi\u0105zku z zamkni\u0119ciem przej\u015bcia granicznego.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8714293,senat-podjal-uchwale-o-bezpiecznym-kredycie-nie-bedzie-zerowego-oprocentowania.html", "date_published": "2023-05-11 19:29:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kanada przeciwko ub\u00f3stwu menstruacyjnemu. Bezp\u0142atne tampony i podpaski b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w miejscach pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ompktkuTURBXy81NjBmM2M2NS1kNDJiLTRiMDktOGM0YS1jNTQxZDIxMGQwMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W miejscach pracy w Kanadzie, kt\u00f3rych dotycz\u0105 federalne regulacje, produkty zapewniaj\u0105ce higien\u0119 podczas menstruacji b\u0119d\u0105 dost\u0119pne bezp\u0142atnie. Zmiany w przepisach zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 od po\u0142owy grudnia br.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8714164,kanada-przeciwko-ubostwu-menstruacyjnemu-bezplatne-tampony-i-podpaski-beda-dostepne-w-miejscach-pracy.html", "date_published": "2023-05-11 17:57:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czeski rz\u0105d przedstawi\u0142 plan zmniejszenia deficytu bud\u017cetowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1R5ktkuTURBXy9hNzk4MmEzZi1mM2VlLTQyMTQtYmE0Mi0zMWI0ZjM5NTg4MmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Czech Petr Fiala i inni przedstawiciele jego centroprawicowego rz\u0105du przedstawili w czwartek plan ograniczenia dotacji i podniesienia podatk\u00f3w w celu zmniejszenia deficytu bud\u017cetowego. Zmiany maj\u0105 dotyczy\u0107 tak\u017ce systemu emerytalnego. Opozycja i zwi\u0105zki zawodowe krytykuj\u0105 rz\u0105dowe plany.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8714155,czeski-rzad-przedstawil-plan-zmniejszenia-deficytu-budzetowego.html", "date_published": "2023-05-11 17:07:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prawie 17 mld dolar\u00f3w pomocy zagranicznej dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DbnktkuTURBXy81OWUzMWFhMy0wZGNlLTQzYjEtYTRjYy02ZTE5YTQ2YWNlMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od pocz\u0105tku roku Ukraina otrzyma\u0142a pomoc zagraniczn\u0105 w wysoko\u015bci 16,7 mld USD - poinformowa\u0142 w czwartek ukrai\u0144ski minister finans\u00f3w Serhij Marczenko podczas spotkania z ministrami finans\u00f3w i szefami bank\u00f3w centralnych pa\u0144stw G7 oraz przedstawicielami mi\u0119dzynarodowych instytucji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8714145,prawie-17-mld-dolarow-pomocy-zagranicznej-dla-ukrainy.html", "date_published": "2023-05-11 16:34:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hiszpanie nie pchaj\u0105 si\u0119 do w\u0142adzy. Brakuje kandydat\u00f3w do startu w wyborach samorz\u0105dowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-9ktkuTURBXy80N2IxNzVjNS0xNTE2LTRlYzEtOWQ4Ny04MDRhNGQ4MWY4ODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powodu braku ch\u0119tnych do udzia\u0142u we w\u0142adzach lokalnych w 42 gminach Hiszpanii nie odb\u0119d\u0105 si\u0119 zaplanowane na 28 maja wybory samorz\u0105dowe - poinformowa\u0142o MSW tego kraju, cytowane w czwartek przez media.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8714144,hiszpanie-nie-pchaja-sie-do-wladzy-brakuje-kandydatow-do-startu-w-wyborach-samorzadowych.html", "date_published": "2023-05-11 16:32:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "43 proc. firm przyznaje, \u017ce nie osi\u0105gn\u0119\u0142o maksymalnego zwrotu z inwestycji w technologi\u0119 [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xNkktkuTURBXy8yNTIxMzRiMy00ZTQ3LTQwODItYmRkNi1kY2MxZDcxOGUwOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiele transformacji technologicznych nie przynosi spodziewanego sukcesu. Wida\u0107 to w realnym otoczeniu biznesowym, ale i wynikach przeprowadzonego przez Strategy &amp;amp; Polska badania \u201cInwestycje w technologie: jak osi\u0105gn\u0105\u0107 maksymalne zwroty?\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8714136,43-proc-firm-przyznaje-ze-nie-osiagnelo-maksymalnego-zwrotu-z-inwestycji-w-technologie-badanie.html", "date_published": "2023-05-11 16:02:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny skaza\u0142y dzia\u0142acza na rzecz praw obywatelskich. Za \"zniewag\u0119 chi\u0144skiego systemu politycznego\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v5fktkuTURBXy9lOThkNzVlOS00NjcxLTQ3YjMtYmRmYy0yNTQ0YzBlYWFiMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d w Kantonie na po\u0142udniu Chin skaza\u0142 w czwartek prawnika i dzia\u0142acza na rzecz praw obywatelskich Guo Feixionga na 8 lat. Na proces, kt\u00f3ry trwa\u0142 3 godziny, nie wpuszczono zagranicznych dyplomat\u00f3w \u2013 podaje agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8714135,chiny-skazaly-dzialacza-na-rzecz-praw-obywatelskich-za-zniewage-chinskiego-systemu-politycznego.html", "date_published": "2023-05-11 15:50:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "RPA dostarcza bro\u0144 Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BwOktkuTURBXy9hY2I3Mjk2OC01ODFjLTQ1ZTMtOWYxNy0yYWViOWI2NDVkMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ambasador USA w RPA Reuben Brigety oskar\u017cy\u0142 RPA o dostarczanie broni Rosji - poinformowa\u0142a w czwartek agencja AP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na lokalne media.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8714130,rpa-dostarcza-bron-rosji.html", "date_published": "2023-05-11 15:28:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty straci\u0142 wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CNMktkuTURBXy8yMmU4ODc1ZS1lYjNiLTQxZWItYTg1Zi1iOGI2OTFlZmE1YTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek ok. godz. 17.00 polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o ponad 4,54 z\u0142, dolar 4,16 z\u0142, a frank szwajcarski powy\u017cej 4,65 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8714129,zloty-stracil-wobec-glownych-walut.html", "date_published": "2023-05-11 15:25:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kt\u00f3re sektory najbardziej odczuwaj\u0105 spowolnienie gospodarcze?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jTaktkuTURBXy9jNGY4YmRlYy04NjUwLTQ5ZGUtYTBiYy03YzA1NzMzODk4ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwi\u0119ksze trudno\u015bci wynikaj\u0105ce ze spowolnienia gospodarczego dotycz\u0105 firm z sektora budowlanego oraz bran\u017cy rynku nieruchomo\u015bci. W sektorach tych w ci\u0105gu roku wzrost liczby zawieszonych firm wyni\u00f3s\u0142 kolejno 20,6 proc. i 19,4 proc. \u2013 przekazali eksperci z Polskiego Instytutu Ekonomicznego", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8714126,ktore-sektory-najbardziej-odczuwaja-spowolnienie-gospodarcze.html", "date_published": "2023-05-11 15:22:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dwa lata pozbawienia wolno\u015bci dla rosyjskiej emerytki. Za co?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tJcktkuTURBXy9lYzg0NzZhNC1iMjMyLTQ5ZTQtOTlmNS1hMzgxZTU0OGE2NGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d w Petersburgu skaza\u0142 na dwa lata pozbawienia wolno\u015bci w zawieszeniu emerytk\u0119 za to, \u017ce zostawi\u0142a na grobie rodzic\u00f3w W\u0142adimira Putina notatk\u0119 z \u017cyczeniem, by &quot;zabrali go do siebie&quot; - pisze w czwartek niezale\u017cny rosyjski portal &quot;Nowaja Gazieta. Jewropa&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8714121,dwa-lata-pozbawienia-wolnosci-dla-rosyjskiej-emerytki-za-co.html", "date_published": "2023-05-11 15:15:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szwecja z najni\u017cszym od lat bezrobociem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tuBktkuTURBXy9iNTU5N2NkNC00NDQ2LTRkNWUtYjE3MC0xZTU3NmUyYmM1OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Szwecji stopa bezrobocia rejestrowanego spad\u0142a do 6,3 proc. i jest najni\u017csza od 14 lat - poda\u0142 w czwartek szwedzki Urz\u0105d Pracy. Wed\u0142ug eksperta pracodawcy powstrzymuj\u0105 si\u0119 od zwolnie\u0144, aby w przysz\u0142o\u015bci unikn\u0105\u0107 problemu z rekrutacj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8714119,szwecja-z-najnizszym-od-lat-bezrobociem.html", "date_published": "2023-05-11 15:11:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UE zdystansuje si\u0119 od rywalizacji USA-Chiny? Bruksela szykuje dokument", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LiRktkuTURBXy9kZjYzNmJhNS1hMzNjLTQ0ZTEtYjI2Ni0wYmUxZTc4YTliZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska powinna unika\u0107 wci\u0105gania si\u0119 w rywalizacj\u0119 opart\u0105 na zasadzie gry o sumie zerowej mi\u0119dzy USA a Chinami \u2013 wynika z projektu dokumentu przygotowywanego przez unijn\u0105 dyplomacj\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8714111,ue-zdystansuje-sie-od-rywalizacji-usa-chiny-bruksela-szykuje-dokument.html", "date_published": "2023-05-11 14:41:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Glapi\u0144ski: Nie podj\u0119li\u015bmy decyzji o zako\u0144czeniu cyklu podwy\u017cek stop procentowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_vKktkuTURBXy8yNGIwNDdiMS1kMjJhLTRhMmEtYjViNi1kNDc3MTJlMzg3OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie podj\u0119li\u015bmy decyzji o zako\u0144czeniu cyklu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek prezes NBP Adam Glapi\u0144ski. Powiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce inflacja znajdzie si\u0119 na koniec roku na poziomie mi\u0119dzy 7 a 9 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8714106,glapinski-nie-podjelismy-decyzji-o-zakonczeniu-cyklu-podwyzek-stop-procentowych.html", "date_published": "2023-05-11 14:34:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy w Pakistanie uchyli\u0142 decyzj\u0119 o aresztowaniu by\u0142ego premiera Imrana Khana", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FfMktkuTURBXy84ODVjOWY0Yy04NDVlLTRhMDEtYTc4Yy1hZjdjMzhmNjA5YTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d Najwy\u017cszy Pakistanu uchyli\u0142 w czwartek decyzj\u0119 o aresztowaniu by\u0142ego premiera tego kraju Imrana Khana. Osadzenie Khana we wtorek w areszcie pod zarzutem korupcji wywo\u0142a\u0142o gwa\u0142towne protesty w ca\u0142ym kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8714104,sad-najwyzszy-w-pakistanie-uchylil-decyzje-o-aresztowaniu-bylego-premiera-imrana-khana.html", "date_published": "2023-05-11 14:31:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiceprezes Credit Agricole: Musimy szuka\u0107 rozwi\u0105za\u0144 wspieraj\u0105cych m\u0105dr\u0105 industrializacj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f7BktkuTURBXy82MTQzM2JmZi1jYjJkLTQ3ZjEtYTg3My03NTVkY2UxMmFhMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przypadku finansowania inwestycji przemys\u0142u w ekologi\u0119 rola bank\u00f3w b\u0119dzie ogromna. Dzisiaj ponad 80 proc. gospodarki jest finansowana przez banki \u2013 m\u00f3wi w rozmowie z nami J\u0119drzej Marciniak, wiceprezes zarz\u0105du banku Credit Agricole S.A.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/wideo/8714096,wiceprezes-credit-agricole-musimy-szukac-rozwiazan-wspierajacych-madra-industrializacje.html", "date_published": "2023-05-11 14:22:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rekordowa inflacja we Francji. Rz\u0105d prosi sklepy o obni\u017canie cen produkt\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ExcktkuTURBXy84YzExOTVlMS1hYzMyLTQ0MzctYWM4Zi0yNmVjNzJkMjU3NTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obni\u017cenie cen w sklepach jest jednym z g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w w\u0142adz Francji w obliczu utrzymuj\u0105cej si\u0119 na rekordowo wysokim poziomie inflacji w kategorii produkt\u00f3w spo\u017cywczych - 14,9 proc. Rz\u0105d zwraca si\u0119 do przedstawicieli handlu detalicznego, aby obni\u017cali ceny \u2013 poda\u0142a stacja BFM TV.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8714099,rekordowa-inflacja-we-francji-rzad-prosi-sklepy-o-obnizanie-cen-produktow.html", "date_published": "2023-05-11 14:17:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francja si\u0119 wyludnia. Odnotowano najni\u017csz\u0105 liczb\u0119 urodze\u0144 od 1994 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqYktkuTURBXy83Yzg3OWFkOC0zNThkLTRjYzYtOWE0Yy04NGZmMzJmNjBiNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francja w marcu 2023 r. odnotowa\u0142a najni\u017csz\u0105 liczb\u0119 urodze\u0144 od 1994 roku \u2013 poda\u0142 w czwartek Narodowy Instytut Statystyczny (Insee). W czasie lockdown\u00f3w z powodu pandemii koronawirusa odnotowano z kolei wy\u017csz\u0105 liczb\u0119 pocz\u0119\u0107 i wzrost urodze\u0144 w 2021 r.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8714097,francja-sie-wyludnia-odnotowano-najnizsza-liczbe-urodzen-od-1994-r.html", "date_published": "2023-05-11 14:13:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0142aszczak: Nie odm\u00f3wi\u0142em zlecenia poszukiwania obiektu, kt\u00f3ry spad\u0142 pod Bydgoszcz\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6RNktkuTURBXy9mMTU3Y2ZlMy0zMjQ2LTQxZWYtYjdmZC0zNDU0ZWU5OGNhZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dementuj\u0119 informacje o tym, \u017ce odm\u00f3wi\u0142em zlecenia poszukiwania obiektu, kt\u00f3ry spad\u0142 pod Bydgoszcz\u0105; taka pro\u015bba nigdy nie zosta\u0142a do mnie skierowana; gdyby tak by\u0142o, wyrazi\u0142bym zgod\u0119 - o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8714093,blaszczak-nie-odmowilem-zlecenia-poszukiwania-obiektu-ktory-spadl-pod-bydgoszcza.html", "date_published": "2023-05-11 14:10:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Aplisens mia\u0142 wst\u0119pnie 8 mln z\u0142 zysku netto w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714092,aplisens-mial-wstepnie-8-mln-zl-zysku-netto-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-11 14:09:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Neuki zdecydowali o wyp\u0142acie dywidendy w wysoko\u015bci 13 z\u0142 na akcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fNoktkuTURBXy8wOTYxZDFmYy0xNzQ4LTRiMDUtYjIzNy01ODExNDZhMGMzNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714090,akcjonariusze-neuki-zdecydowali-o-wyplacie-dywidendy-w-wysokosci-13-zl-na-akcje.html", "date_published": "2023-05-11 14:06:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wed\u0142ug Glapi\u0144skiego p\u0142ace realne b\u0119d\u0105 ros\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ME9ktkuTURBXy8yYmIzOTU1MS1lODkzLTQ0NWUtYjYyMS1mYTg3NzVlMDUzYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />P\u0142ace realne b\u0119d\u0105 w drugiej po\u0142owie tego roku ros\u0142y i stosunkowo szybko przekrocz\u0105 najwy\u017cszy poziom z roku 2022 - stwierdzi\u0142 podczas czwartkowej konferencji prasowej prezes Narodowego Banku Polskiego Adam Glapi\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8714089,wedlug-glapinskiego-place-realne-beda-rosly.html", "date_published": "2023-05-11 14:05:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Boryszew ma zgody bank\u00f3w na wyp\u0142at\u0119 0,74 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714088,boryszew-ma-zgody-bankow-na-wyplate-074-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-rok.html", "date_published": "2023-05-11 14:00:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gospodarka brytyjska uniknie recesji? Walka z inflacj\u0105 b\u0119dzie d\u0142u\u017csza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PvfktkuTURBXy9jZGU1ZDA4Ni03ZjI3LTRhYzItYjZkMC0wNmU5OTFmY2Y2ZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bank Anglii (BoE) og\u0142osi\u0142 w czwartek, \u017ce nie spodziewa si\u0119, by brytyjska gospodarka wpad\u0142a w tym roku w recesj\u0119, ale opr\u00f3cz podniesienia prognoz wzrostu gospodarczego podwy\u017cszy\u0142 te\u017c prognoz\u0119 inflacji. Zgodnie z przewidywaniami ponownie podni\u00f3s\u0142 stop\u0119 procentow\u0105 - do 4,5 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8714085,gospodarka-brytyjska-uniknie-recesji-walka-z-inflacja-bedzie-dluzsza.html", "date_published": "2023-05-11 13:55:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiceprezes Pekao: Jestem zwolennikiem po\u0142\u0105czenia sztucznej inteligencji i inteligencji ludzkiej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IJgktkuTURBXy9hNDliMzkyNi0wZTAzLTRkZTAtOTU3Ni04NTFmYjZmNDc1MTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sztuczna inteligencja to temat bardzo no\u015bny. Du\u017co rozmawiamy o przysz\u0142o\u015bci, a ju\u017c teraz te technologie s\u0105 wykorzystywane w naszym banku \u2013 m\u00f3wi w rozmowie z nami wiceprezes zarz\u0105du banku Pekao S.A. B\u0142a\u017cej Szczecki.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/wideo/8714073,wiceprezes-pekao-jestem-zwolennikiem-polaczenia-sztucznej-inteligencji-i-inteligencji-ludzkiej.html", "date_published": "2023-05-11 13:51:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Glapi\u0144ski: Sytuacja gospodarcza w Polsce jest dobra; nie b\u0119dzie recesji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YDNktkuTURBXy81Njk0Mjg5YS0yODQyLTQ3YzUtOGVmMi05ZDhmYTk3NGNkMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sytuacja gospodarcza w Polsce jest bardzo dobra na tle wszystkich innych kraj\u00f3w - powiedzia\u0142 w czwartek prezes NBP Adam Glapi\u0144ski na konferencji prasowej. Mam nadziej\u0119, \u017ce nie nast\u0105pi recesja, \u017ce zbli\u017cymy si\u0119 do poziomu minimalnego i nast\u0105pi p\u00f3\u017aniej odbicie w g\u00f3r\u0119 - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8714080,glapinski-sytuacja-gospodarcza-w-polsce-jest-dobra-nie-bedzie-recesji.html", "date_published": "2023-05-11 13:51:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konta oszcz\u0119dno\u015bciowe: 8 proc. lub wi\u0119cej, ale na kr\u00f3tko [RANKING FORSAL.PL]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UVDktkuTURBXy80YzBlZWFjYi0wNTZhLTRmMDItOTA2MS0yMzViYjIzNzNjNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Odk\u0142adanie pieni\u0119dzy na kontach oszcz\u0119dno\u015bciowych mo\u017ce by\u0107 dobrym nawykiem, ale nie da dobrze zarobi\u0107. Wyj\u0105tkiem s\u0105 trwaj\u0105ce kr\u00f3tko oferty promocyjne. Tak wynika z analizy warunk\u00f3w, na jakich banki obecnie oferuj\u0105 tego typu produkty.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8714008,ranking-kont-oszczednosciowych-najlepsze-konta-ranking.html", "date_published": "2023-05-11 13:48:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Glapi\u0144ski: Spodziewamy si\u0119 spadku inflacji bazowej w kolejnych miesi\u0105cach i kwarta\u0142ach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CcWktkuTURBXy8zYTJkZDcyOC0wYTU3LTQ0ZmUtOGJjZi02N2YyNGE5ZDY1NzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8714071,glapinski-spodziewamy-sie-spadku-inflacji-bazowej-w-kolejnych-miesiacach-i-kwartalach.html", "date_published": "2023-05-11 13:34:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prawie 70 proc. przebywaj\u0105cych w Polsce Ukrai\u0144c\u00f3w to kobiety. Co jeszcze wiemy o ich perspektywach na rynku pracy? [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/39FktkuTURBXy8zNjhlODFjOS0xMDBjLTRhYmYtODFjOC0xODcwMDFmMmMyNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />67 proc. przebywaj\u0105cych obecnie w Polsce obywateli Ukrainy to kobiety; 50 proc. os\u00f3b przebywa w Polsce z dzie\u0107mi; 62 proc. planuje powr\u00f3t do ojczyzny - wynika z badania \u201eObywatele Ukrainy w Polsce i na polskim rynku pracy. Nowe wyzwania i perspektywy\u201d.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8714065,prawie-70-proc-przebywajacych-w-polsce-ukraincow-to-kobiety-co-jeszcze-wiemy-o-ich-perspektywach-na-rynku-pracy-badanie.html", "date_published": "2023-05-11 13:22:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Skiba: Powstaje fundacja, kt\u00f3ra ma poprawi\u0107 wynik Warszawy, jako konkurencyjnego centrum finansowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKKktkuTURBXy8wM2I4NjcxNi03YzFkLTRiNmUtOTVhYS1mOTdjNjI1Y2ZkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mi\u0119dzy innymi o tym, czy wyp\u0142ywamy na szerokie wody globalnych centr\u00f3w finansowych z Leszkiem Skib\u0105, prezesem Banku Pekao S.A., rozmawia Dominika Pietrzyk z Dziennika Gazety Prawnej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/wideo/8714061,skiba-powstaje-fundacja-ktora-ma-poprawic-wynik-warszawy-jako-konkurencyjnego-centrum-finansowego.html", "date_published": "2023-05-11 13:20:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska misja na Ksi\u0119\u017cyc? Prezes PAK: To naj\u0142atwiejsze i najbardziej praktyczne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hs8ktkuTURBXy8yMmNhZDVjZC1jMjJiLTRhZTItYTEwYy1jMWFhYTkyMmFkMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O polsk\u0105 misj\u0119 kosmiczn\u0105 pytamy na kongresie Impact'23 Grzegorza Wrochn\u0119, prezesa Polskiej Agencji Kosmicznej. &quot;Lecimy na Ksi\u0119\u017cyc ju\u017c nie tylko po to, aby spe\u0142nia\u0107 nasze marzenia, ale po to, \u017ceby przygotowa\u0107 grunt do robienia tam biznesu&quot; - m\u00f3wi\u0142.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/wideo/8714059,polska-misja-na-ksiezyc-prezes-pak-to-najlatwiejsze-i-najbardziej-praktyczne.html", "date_published": "2023-05-11 13:17:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Indiach import ropy z Rosji wzr\u00f3s\u0142 dziesi\u0119ciokrotnie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gZgktkuTURBXy8yMjAxMTU4My1hYWFjLTQxZmYtYTI2YS03Y2M3Y2Q2ZjgzN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Import ropy z Rosji wzr\u00f3s\u0142 w ci\u0105gu 2022 roku przynajmniej dziesi\u0119ciokrotnie, dzi\u0119ki czemu Indie zaoszcz\u0119dzi\u0142y oko\u0142o 5 miliard\u00f3w dolar\u00f3w - oszacowa\u0142 w czwartek pa\u0144stwowy Bank of Baroda. Oznacza to, \u017ce Indie p\u0142aci\u0142y niemal 90 dolar\u00f3w mniej za ka\u017cd\u0105 ton\u0119 ropy - poinformowa\u0142 w czwartek portal BBC.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8714051,w-indiach-import-ropy-z-rosji-wzrosl-dziesieciokrotnie.html", "date_published": "2023-05-11 13:00:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fuchs: W\u015br\u00f3d Polak\u00f3w nie ma potrzeby, \u017ceby inwestowa\u0107 d\u0142ugoterminowo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtSktkuTURBXy9hZWQ5Mzc0OC0yZWY3LTRlMDEtYmEyMS0wNzJlN2YwN2NkY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Impact\u201923 w Poznaniu zapytali\u015bmy Jaros\u0142awa Fuchsa, prezesa banku PKO, o to czego szukaj\u0105 dzi\u015b klienci i jakie maj\u0105 potrzeby.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/wideo/8714045,fuchs-wsrod-polakow-nie-ma-potrzeby-zeby-inwestowac-dlugoterminowo.html", "date_published": "2023-05-11 12:53:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zagraniczni studenci \u015bci\u0105gaj\u0105 rodziny do Wielkiej Brytanii. To przyczynia si\u0119 do rekordowej imigracji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DXbktkuTURBXy9lYmVhZjI4OC1iYTcxLTQ1ZWYtYTdkZi0zNTYzNDhkNjBiYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski rz\u0105d chce ograniczy\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u015bci\u0105gania przez zagranicznych student\u00f3w cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin, co jest jedn\u0105 z przyczyn rekordowej imigracji - poda\u0142 w czwartek &quot;Financial Times&quot;. Celuj\u0105 w tym zw\u0142aszcza studenci z Indii i Nigerii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8714040,zagraniczni-studenci-sciagaja-rodziny-do-wielkiej-brytanii-to-przyczynia-sie-do-rekordowej-imigracji.html", "date_published": "2023-05-11 12:52:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent S\u0142owacji i jej bliscy dostaj\u0105 pogr\u00f3\u017cki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QnpktkuTURBXy84MGY5NTRjNy1mMzdhLTRiNGUtOTIzMy05NmJkNDUyNzU5ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0142owacki dziennik Sme napisa\u0142 w czwartek, \u017ce prezydent Zuzana Czaputova i jej rodzina dostaj\u0105 pogr\u00f3\u017cki, kt\u00f3re powtarzaj\u0105 tre\u015bci z konferencji prasowych jej przeciwnik\u00f3w politycznych. Czaputova zapowiedzia\u0142a kroki prawne wobec lidera partii Kierunek-Socjaldemokracja (Ser-SD) Roberta Fica.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8714039,prezydent-slowacji-i-jej-bliscy-dostaja-pogrozki.html", "date_published": "2023-05-11 12:48:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmitrowicz: Wci\u0105\u017c ro\u015bniemy kredytowo. Wida\u0107, \u017ce firmy inwestuj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fNSktkuTURBXy85MGQzODVkOC0wZGU0LTQ4ZDYtYWJlNC1lMGRlMzZkOTllNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co ma wp\u0142yw na powodzenie dzia\u0142a\u0144 firm, kt\u00f3re decyduj\u0105 si\u0119 na rozw\u00f3j biznesu? O tym na kongresie Impact 23 z Magdalen\u0105 Zmitrowicz, wiceprezesem zarz\u0105du Banku Pekao S.A. rozmawia Dominika Pietrzyk z Dziennika Gazety Prawnej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/wideo/8714036,zmitrowicz-wciaz-rosniemy-kredytowo-widac-ze-firmy-inwestuja.html", "date_published": "2023-05-11 12:45:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA oczekuj\u0105 od UE na\u0142o\u017cenia sankcji na oligarch\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na szkod\u0119 mo\u0142dawskiego rz\u0105du", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hidktkuTURBXy82M2I2ZmMyYi0zN2YxLTQxZWEtOTdhMS03ZDNlMjRhMjQyMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Administracja USA oczekuje od w\u0142adz Unii Europejskiej obj\u0119cia sankcjami oligarch\u00f3w z Mo\u0142dawii dzia\u0142aj\u0105cych na szkod\u0119 rz\u0105du Dorina Receana, takich jak Ilan Sor i Vlad Plahotniuk, powiedzia\u0142 ambasador USA w Mo\u0142dawii Kent Logsdon. Doda\u0142, \u017ce kraj ten ma przed sob\u0105 zar\u00f3wno perspektyw\u0119 wej\u015bcia do UE, jak i NATO.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8714026,usa-oczekuja-od-ue-nalozenia-sankcji-na-oligarchow-dzialajacych-na-szkode-moldawskiego-rzadu.html", "date_published": "2023-05-11 12:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejny list do KE ws. produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy. Czego chc\u0105 Polska, Bu\u0142garia, W\u0119gry, Rumunia i S\u0142owacja?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b6dktkuTURBXy83YTEwNjk0My1jN2I0LTQ0MDYtYTU1ZS1lYWE0ZWQ3NDY2YjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministrowie rolnictwa Bu\u0142garii, W\u0119gier, Polski, Rumunii i S\u0142owacji napisali kolejny list do Komisji Europejskiej ws. produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy - wynika ze \u017ar\u00f3de\u0142 PAP. Zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce wprowadzony zakaz importu nie obejmuje towar\u00f3w importowanych na podstawie um\u00f3w zawartych przed wej\u015bciem w \u017cycie unijnego rozporz\u0105dzenia.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8714023,kolejny-list-do-ke-ws-produktow-rolnych-z-ukrainy-czego-chca-polska-bulgaria-wegry-rumunia-i-slowacja.html", "date_published": "2023-05-11 12:22:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Porozumienie ponad podzia\u0142ami ws. rozbudowy metra? Propozycja warszawskiego PiS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yuJktkuTURBXy9hZTlmNWYwYy1lMzUyLTQ4ZTktOTY1Ni1iMGVhOTJiYTg5MWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przedstawiciele warszawskich struktur Prawa i Sprawiedliwo\u015bci wystosowali do prezydenta Warszawy Rafa\u0142a Trzaskowskiego list, w kt\u00f3rym proponuj\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 ponad podzia\u0142ami politycznymi, w zakresie strategicznej inwestycji budowy sieci metra w Warszawie.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8714011,porozumienie-ponad-podzialami-ws-rozbudowy-metra-propozycja-warszawskiego-pis.html", "date_published": "2023-05-11 12:09:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Biologia. Poziom rozszerzony [ARKUSZE CKE W FORMULE 2015 I 2023]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vyektkuTURBXy8wMDVmNThiYi0wNWMxLTRkYTktYjRlMS0zY2I5YWM5YWFkY2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Matura z biologii na poziomie rozszerzonym za nami. Co by\u0142o na egzaminie? Przekonamy si\u0119 o tym ju\u017c oko\u0142o godz. 14.00, gdy CKE opublikuje arkusze maturalne na swojej stronie internetowej. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej b\u0119dziecie je mogli znale\u017a\u0107 tak\u017ce w tym artykule. Arkusze CKE z biologii udost\u0119pnimy w formule 2015 oraz 2023.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/wideo/8714001,matura-2023-biologia-poziom-rozszerzony-arkusze-cke-w-formule-2015-i-2023.html", "date_published": "2023-05-11 11:40:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kondraszuk: Zdolno\u015b\u0107 rozpoznawania zagro\u017ce\u0144 przez internaut\u00f3w poprawia si\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rjJktkuTURBXy9iN2E4MDU0NC00NTViLTRmNTMtYjlkNS1mOWJlNWM2YTBhMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Impact\u201923 w Poznaniu porozmawiali\u015bmy z Sebastianem Kondraszukiem, szefem CERT Polska w NASK. Jednym z temat\u00f3w by\u0142 rok 2022 w internecie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/wideo/8713992,kondraszuk-zdolnosc-rozpoznawania-zagrozen-przez-internautow-poprawia-sie.html", "date_published": "2023-05-11 11:37:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ewa Wernerowicz o AI w finansach: Ta \"moda\" nie sko\u0144czy si\u0119 szybko", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J74ktkuTURBXy9kYzhlYTUxYS0yMmUyLTRiMDItOWNlYi1mNTlhYmNlMDcxYjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ewa Wernerowicz, prezes zarz\u0105du Soonly Finance, pytana podczas kongresu Impact'23 o wp\u0142yw sztucznej inteligencji na sektor finansowy, odpowiedzia\u0142a, \u017ce jej zdaniem ta &quot;moda&quot; nie sko\u0144czy si\u0119 szybko.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/wideo/8713988,ewa-wernerowicz-o-ai-w-finansach-ta-moda-nie-skonczy-sie-szybko.html", "date_published": "2023-05-11 11:26:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Raport: Liczba uchod\u017ac\u00f3w wewn\u0119trznych na \u015bwiecie wzros\u0142a a\u017c o 20 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uazktkuTURBXy9kODU1YzBiZi01MmEwLTRiZDAtODc4MC1jMGI2NmQ3ZDRjMTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba os\u00f3b przesiedlonych wewn\u0119trznie na ca\u0142ym \u015bwiecie w 2022 r. wynios\u0142a ponad 71 mln, o 20 proc. wi\u0119cej ni\u017c w 2021 r., co jest zwi\u0105zane g\u0142\u00f3wnie z inwazj\u0105 Rosji na Ukrain\u0119 oraz z olbrzymimi powodziami w Pakistanie - wynika z opublikowanego w czwartek raportu organizacji monitoruj\u0105cej przesiedlenia IDMC oraz Norweskiej Rady ds. Uchod\u017ac\u00f3w (NRC).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8713983,raport-liczba-uchodzcow-wewnetrznych-na-swiecie-wzrosla-az-o-20-proc.html", "date_published": "2023-05-11 11:19:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"NYT\": Putin jest najniebezpieczniejszym g\u0142upcem na \u015bwiecie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rHfktkuTURBXy81MDE1YmM0YS0xMzAzLTRkNmQtYmI2MC0xNWZkODU2MDdjM2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adimir Putin jest najniebezpieczniejszym g\u0142upcem na \u015bwiecie, poniewa\u017c liczy\u0142 na \u0142atwy sukces w wojnie z Ukrain\u0105 i dlatego na pocz\u0105tku inwazji nie mia\u0142 \u017cadnego planu B. Rosyjski dyktator postawi\u0142 si\u0119 w sytuacji, w kt\u00f3rej nie mo\u017ce ani wygra\u0107, ani przegra\u0107, ani zrobi\u0107 kroku wstecz - oceni\u0142 ameryka\u0144ski dziennik &quot;New York Times&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8713982,nyt-putin-jest-najniebezpieczniejszym-glupcem-na-swiecie.html", "date_published": "2023-05-11 11:15:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CNN: Wielka Brytania przekaza\u0142a Ukrainie pociski manewruj\u0105ce Storm Shadow o zasi\u0119gu do 300 km", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HeyktkuTURBXy9jNDgwY2YzNi1kM2YyLTQzNDktYTdiNy05MDc4ZjFlMjcwNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wielka Brytania przekaza\u0142a Ukrainie du\u017ce zasoby pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych powietrze-ziemia Storm Shadow o zasi\u0119gu do 300 km - poinformowa\u0142a w czwartek stacja CNN, potwierdzaj\u0105c wcze\u015bniejsze zapowiedzi ameryka\u0144skiego dziennika &quot;Washington Post&quot;, \u017ce rz\u0105d w Londynie dostarczy t\u0119 bro\u0144 w\u0142adzom w Kijowie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8713979,cnn-wielka-brytania-przekazala-ukrainie-pociski-manewrujace-storm-shadow-o-zasiegu-do-300-km.html", "date_published": "2023-05-11 11:09:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bowim mia\u0142 szacunkowo 2,5 mln skonsolidowanego zysku netto w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MVtktkuTURBXy83MTI0ZjhiZi03NzU5LTRlNWItYjQ2Yi05ZmRlZmZhODA5NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8713975,bowim-mial-szacunkowo-25-mln-skonsolidowanego-zysku-netto-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-11 11:05:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Games Operators rekomenduje wyp\u0142at\u0119 0,6 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhBktkuTURBXy83NmQxNDRiYi05ZTE3LTQyMjQtYjllMS1kNjEzM2Q2ZmZiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8713973,games-operators-rekomenduje-wyplate-06-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-r.html", "date_published": "2023-05-11 11:01:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Smolarek: Jest bardzo du\u017ce zapotrzebowanie na specjalist\u00f3w i specjalistki IT", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UtjktktTURBXy80NGE5YWQxNy1jZjhiLTQxOGQtYmY2ZS0xOTJhNzE3OWQ3NWUucG5nkZMFzQEdzKA\" />Na rynku pracy jest bardzo du\u017ce zapotrzebowanie na specjalist\u00f3w i specjalistki IT \u2013 m\u00f3wi Marta Smolarek, Senior Program Manager w Amazon Development Center.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/wideo/8713951,smolarek-jest-bardzo-duze-zapotrzebowanie-na-specjalistow-i-specjalistki-it.html", "date_published": "2023-05-11 11:00:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CEZ planuje wyp\u0142at\u0119 117 CZK dywidendy na akcj\u0119 za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/93tktkuTURBXy8zM2MxNWY1Yy1iODFjLTQ5M2ItODMzZi05NzU1YzU0MTA3NDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8713969,cez-planuje-wyplate-117-czk-dywidendy-na-akcje-za-2022-r.html", "date_published": "2023-05-11 10:59:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ultimate Games mia\u0142 szacunkowo 1,8 mln z\u0142 skons. zysku netto w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8713966,ultimate-games-mial-szacunkowo-18-mln-zl-skons-zysku-netto-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-11 10:57:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Asbis mia\u0142 17,45 mln USD zysku netto, 30,61 mln USD zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8713965,asbis-mial-1745-mln-usd-zysku-netto-3061-mln-usd-zysku-ebitda-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-11 10:54:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "T-Mobile Polska: Przychody wzros\u0142y o 10,3 proc. r/r, EBITDA AL spad\u0142 o 2,9 proc. w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DW3ktkuTURBXy8zNDJhMDI5Yy1hM2E1LTRiYWUtODM5NS0zOWE2N2RjZGY3ODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />", "link": "https://forsal.pl/biznes/telekomunikacja/artykuly/8713963,t-mobile-polska-przychody-wzrosly-o-103-proc-r-r-ebitda-al-spadl-o-29-proc-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-11 10:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CEZ zmieni\u0142 prognoz\u0119 EBITDA na 105-115 mld CZK, a zysku netto na 33-37 mld CZK w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y7BktkuTURBXy85ZmZhNmFiNC01NTMwLTQxOTAtOTk2ZC0yZDgyOWMzM2FlZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa CEZ zmieni\u0142a prognoz\u0119 zysku EBITDA na 105-115 mld CZK wobec wcze\u015bniej prognozowanych 105-125 mld CZK, a skorygowanego zysku netto na 33-37 mld CZK wobec wcze\u015bniejszych 30-40 mld CZK w ca\u0142ym 2023 r., poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8713958,cez-zmienil-prognoze-ebitda-na-105-115-mld-czk-a-zysku-netto-na-33-37-mld-czk-w-2023-r.html", "date_published": "2023-05-11 10:47:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Serinus Energy mia\u0142 1,27 mln USD straty netto, 0,38 mln USD zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aIzktkuTURBXy81YWZmNTkyMS0xZGRhLTQwZmYtODM3ZC00YjRhYzc2NzIyMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8713956,serinus-energy-mial-127-mln-usd-straty-netto-038-mln-usd-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-11 10:44:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze CD Projekt zdecyduj\u0105 6 VI o upowa\u017cnieniu do buy-backu za max. 500 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8713950,akcjonariusze-cd-projekt-zdecyduja-6-vi-o-upowaznieniu-do-buy-backu-za-max-500-mln-zl.html", "date_published": "2023-05-11 10:37:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bank Handlowy mia\u0142 603,76 mln z\u0142 zysku netto, 27,8 proc. ROE w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iKmktkuTURBXy8yMmNmNDM1ZS0zOTY0LTRiZDEtOTExZC1jYmUyNzg2YzA5ZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8713946,bank-handlowy-mial-60376-mln-zl-zysku-netto-278-proc-roe-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-11 10:35:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Aram Sargsyan o rewolucji w transporcie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AetktkuTURBXy9hYjVhNGY2Mi03YmEwLTQ3NGYtYmRjYS1iZjg1YTBhNTlmY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/wideo/8713944,aram-sargsyan-o-rewolucji-w-transporcie.html", "date_published": "2023-05-11 10:34:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Macieja: Nie wiadomo, co b\u0119dzie. Jest du\u017ca niepewno\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zJzktkuTURBXy8zN2E5YWM0Yy03ZmNhLTRjOWEtOThkMC1iMTdhN2M4N2I4YzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Impact\u201923 w Poznaniu porozmawiali\u015bmy z Dorot\u0105 Maciej\u0105, cz\u0142onkiem zarz\u0105du PZU \u017bycie. Tematem naszej rozmowy by\u0142a mapa wyzwa\u0144 lider\u00f3w biznesu. Oto, co nam powiedzia\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/wideo/8713940,macieja-nie-wiadomo-co-bedzie-jest-duza-niepewnosc.html", "date_published": "2023-05-11 10:30:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mo-Bruk mia\u0142 19,61 mln z\u0142 zysku netto, 25,75 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8713939,mo-bruk-mial-1961-mln-zl-zysku-netto-2575-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-11 10:26:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CEZ mia\u0142 10,77 mld CZK zysku netto, 32,53 mld CZK zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x8LktkuTURBXy82NDc2MzYzZC1lMTI5LTQ3MzAtYjY2NC1jZjhlZGY3ZGI1YTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8713936,cez-mial-1077-mld-czk-zysku-netto-3253-mld-czk-zysku-ebitda-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-11 10:24:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "DataWalk wypracowa\u0142 3,22 mln z\u0142 przychod\u00f3w w I kwartale 2023, spadek o 23 proc. r/r", "description": "", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8713935,datawalk-wypracowal-322-mln-zl-przychodow-w-1-kwartale-2023-spadek-o-23-proc-rr.html", "date_published": "2023-05-11 10:21:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ING Bank \u015al\u0105ski mia\u0142 908,7 mln z\u0142 zysku netto, 19,5 proc. ROE w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4lbktkuTURBXy84NDZmN2I4Zi01NzI3LTQxOWUtYmIzOC01ZTNhZDRiNzA1YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8713933,ing-bank-slaski-mial-9087-mln-zl-zysku-netto-195-proc-roe-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-11 10:18:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0119dzie wielki strajk na niemieckiej kolei. Poci\u0105gi stan\u0105 ju\u017c w niedziel\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5jektkuTURBXy84ZDkyOGIxZS00N2E0LTRmYmMtOWY4Yy0wN2YzNzQwMzAzZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwi\u0105zek zawodowy pracownik\u00f3w kolei i transportu (EVG) chce od niedzieli wieczorem sparali\u017cowa\u0107 na 50 godzin ruch poci\u0105g\u00f3w w ca\u0142ych Niemczech. Strajk ostrzegawczy potrwa od godz. 22 w niedziel\u0119 do p\u00f3\u0142nocy we wtorek - zapowiedzia\u0142 EVG.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8713930,bedzie-wielki-strajk-na-niemieckiej-kolei-pociagi-stana-juz-w-niedziele.html", "date_published": "2023-05-11 10:09:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cieszy\u0144ski: Aplikacja mObywatel bram\u0105 do pa\u0144stwa dla ka\u017cdego obywatela", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CXrktkuTURBXy80YTQ4YTU3Zi0yNzgwLTQyZWUtODg5Zi04MWRiYWRlZDZmNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Impact\u201923 w Poznaniu porozmawiali\u015bmy z ministrem cyfryzacji Januszem Cieszy\u0144skim. Jednym z temat\u00f3w naszej rozmowy by\u0142a aplikacja mObywatel. Oto, co powiedzia\u0142 przedstawiciel rz\u0105du.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/wideo/8713923,cieszynski-aplikacja-mobywatel-brama-do-panstwa-dla-kazdego-obywatela.html", "date_published": "2023-05-11 09:45:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sztuczna inteligencja jako tw\u00f3rca. Mrozek: Mamy do czynienia \"z gr\u0105 w policjant\u00f3w i z\u0142odziei\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NtUktkuTURBXy9hMTc0NGIyYi1jNjMxLTQ5MTAtODJlOC0zNGNjYjBjZDcwZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u017celi chodzi o tworzenie jakichkolwiek grafik i materia\u0142\u00f3w wideo za pomoc\u0105 sztucznej inteligencji, to mamy do czynienia \u201ez gr\u0105 w policjant\u00f3w i z\u0142odziei\u201d \u2013 m\u00f3wi Mateusz Mrozek, dyrektor pionu ochrony informacyjnej cyberprzestrzeni NASK.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/wideo/8713906,sztuczna-inteligencja-jako-tworca-mrozek-mamy-do-czynienia-z-gra-w-policjantow-i-zlodziei.html", "date_published": "2023-05-11 09:23:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CBOS: 85 proc. badanych zwolennikami cz\u0142onkostwa Polski w UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iTAktkuTURBXy8wZTM2MzYxMi0wY2RiLTQ3MDAtOWU4Ni1hZGM5OWIzYTYwNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />85 proc. badanych jest zwolennikami cz\u0142onkostwa Polski w Unii Europejskie, a 10 proc. deklaruje si\u0119 jako jego przeciwnicy - wynika z sonda\u017cu CBOS. Mniej wi\u0119cej r\u00f3wno rozk\u0142adaj\u0105 si\u0119 natomiast oceny dotycz\u0105ce tego, czy obecno\u015b\u0107 w UE zbytnio ogranicza suwerenno\u015b\u0107 Polski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8713914,cbos-85-proc-badanych-zwolennikami-czlonkostwa-polski-w-ue.html", "date_published": "2023-05-11 09:20:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski: Potrzebujemy wi\u0119cej czasu na rozpocz\u0119cie ofensywy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_k2ktkuTURBXy81Zjg1YmEwNi04Zjg0LTRiM2ItYTRlZS0wYmE4M2EzNjk4ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina potrzebuje wi\u0119cej czasu na rozpocz\u0119cie d\u0142ugo oczekiwanej kontrofensywy przeciwko Rosji, poniewa\u017c jej wojsko nadal potrzebuje obiecanej pomocy z Zachodu - powiedzia\u0142 w czwartek prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w rozmowie ze stacj\u0105 BBC.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8713896,zelenski-potrzebujemy-wiecej-czasu-na-rozpoczecie-ofensywy.html", "date_published": "2023-05-11 08:32:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kose: Rola Turcji w wojnie na Ukrainie zale\u017cy od wyniku wybor\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OISktkuTURBXy82M2NkOWE3Ny1jOWEwLTRkNmMtOWY3NS0wNTY0YmUwZTEzMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przypadku reelekcji prezydent Recep Tayyip Erdogan b\u0119dzie kontynuowa\u0107 swoj\u0105 polityk\u0119 mediacyjn\u0105 w wojnie na Ukrainie. Cieszy si\u0119 zaufaniem obu lider\u00f3w, Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego i W\u0142adimira Putina; inny prezydent Turcji nie mia\u0142by tej wiarygodno\u015bci i relacji osobistych, a jest to przecie\u017c niezwykle w polityce wa\u017cne - powiedzia\u0142 PAP prof. Talha Kose z tureckiego o\u015brodka analitycznego SETA, oceniaj\u0105c rol\u0119 Turcji w wojnie na Ukrainie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8713868,kose-rola-turcji-w-wojnie-na-ukrainie-zalezy-od-wyniku-wyborow.html", "date_published": "2023-05-11 07:41:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mo\u0142dawia zrezygnowa\u0142a z ograniczenia importu zb\u00f3\u017c z Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wJtktkuTURBXy9jYTU2NGRjNC03ZDcwLTRmNmQtODJlYS1iMDgwYWE1ZDhlMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Mo\u0142dawii premiera Dorina Receana zrezygnowa\u0142 z zamiaru ograniczenia importu ukrai\u0144skich zb\u00f3\u017c - poda\u0142 w \u015brod\u0119 p\u00f3\u017anym wieczorem minister rolnictwa i przemys\u0142u spo\u017cywczego Vladimir Bolea.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8713861,moldawia-zrezygnowala-z-ograniczenia-importu-zboz-z-ukrainy.html", "date_published": "2023-05-11 07:31:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden: Wy\u017cszy pu\u0142ap zad\u0142u\u017cenia pomo\u017ce utrzyma\u0107 8 milion\u00f3w miejsc pracy i powstrzyma\u0107 recesj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qYBktkuTURBXy9lNmQxY2FkNS1hOWM2LTRkOGUtOWVkZi0yMDE1ZTAxMWE3NzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Joe Biden w trakcie \u015brodowego wyst\u0105pienia w Valhalli, w stanie Nowy Jork, ponowi\u0142 apel do Kongresu USA o podniesienie pu\u0142apu zad\u0142u\u017cenia. Ostrzega\u0142, \u017ce w przeciwnym razie Ameryce grozi niewyp\u0142acalno\u015b\u0107 i potencjalna katastrofa gospodarcza.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8713856,biden-wyzszy-pulap-zadluzenia-to-8-milionow-miejsc-pracy-brak-recesji.html", "date_published": "2023-05-11 07:24:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Skonfiskowane w USA aktywa oligarchy Konstantina Ma\u0142ofiejewa b\u0119d\u0105 przekazane na odbudow\u0119 Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ggZktkuTURBXy9jNTRkODk5Ny0yYTRkLTQ5MjQtYjUwMi04MjJiMzZlM2RlN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prokurator generalny USA Merrick Garland zaakceptowa\u0142 w \u015brod\u0119 przekazanie skonfiskowanych aktyw\u00f3w rosyjskiego oligarchy na rzecz odbudowy Ukrainy - poinformowa\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8713849,usa-konfiskata-aktywa-oligarchy-malofiejewa-na-odbudowe-ukrainy.html", "date_published": "2023-05-11 07:12:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski resort obrony: Rosyjskie wojsko rekrutuje coraz wi\u0119cej skaza\u0144c\u00f3w do walki na Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-ewktkuTURBXy9kYzkwZmNjYy00YzBiLTRjMjQtOGJjNC1lZjg1NjMwZTk5NDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od pocz\u0105tku 2023 roku rosyjskie ministerstwo obrony zintensyfikowa\u0142o program rekrutacji rosyjskich wi\u0119\u017ani\u00f3w do walki na Ukrainie, a w samym kwietniu zaci\u0105gn\u0119\u0142o si\u0119 prawdopodobnie do 10 tys. skaza\u0144c\u00f3w - przekaza\u0142o w czwartek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8713844,brytyjski-resort-obrony-rosyjskie-wojsko-rekrutuje-coraz-wiecej-skazancow-do-walki-na-ukrainie.html", "date_published": "2023-05-11 06:58:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kreml przesta\u0142 wyp\u0142aca\u0107 wynagrodzenia okupacyjnym administracjom z po\u0142udnia Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2_3ktkuTURBXy81ZWI3Y2Y4OC1mMGMwLTQwYmYtYWZiZi0wNzkxYzJiNmZkYzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Okupacyjni zarz\u0105dcy z nadania Moskwy, stoj\u0105cy na czele samozwa\u0144czych administracji na po\u0142udniu Ukrainy, przestali otrzymywa\u0107 wynagrodzenia; w\u0142adze Rosji postanowi\u0142y &quot;ukara\u0107&quot; w ten spos\u00f3b swoich podw\u0142adnych za brak sukces\u00f3w na froncie - powiadomi\u0142 w \u015brod\u0119 portal Centrum Narodowego Sprzeciwu, prowadzony przez Si\u0142y Operacji Specjalnych ukrai\u0144skiej armii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8713843,kreml-przestal-wyplacac-wynagrodzenia-okupacyjnym-administracjom-z-poludnia-ukrainy.html", "date_published": "2023-05-11 06:57:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brazylia pr\u00f3buje mediowa\u0107 w wojnie Rosji z Ukrain\u0105. Doradca Luli w Kijowie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NoDktkuTURBXy9kOTYwYTZmMS0yZTQ3LTQyMWUtYWFhOS04NzIyMmM0MDIwNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arodowa wizyta doradcy prezydenta Brazylii Luiza Inacio Luli da Silva, kt\u00f3ry pr\u00f3buje mediowa\u0107 w wojnie Rosji z Ukrain\u0105, mo\u017ce przys\u0142u\u017cy\u0107 si\u0119 procesowi pokojowemu - oceniaj\u0105 brazylijskie media podr\u00f3\u017c Celso Amorima do Kijowa. Przypominaj\u0105, \u017ce w kwietniu odby\u0142 on podr\u00f3\u017c do Moskwy, gdzie spotka\u0142 si\u0119 z w\u0142adzami Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8713839,brazylia-probuje-mediowac-w-wojnie-rosji-z-ukraina-doradca-luli-w-kijowie.html", "date_published": "2023-05-11 06:54:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rozszerzeni UE: PE domaga si\u0119 od Serbii i Kosowa normalizacji stosunk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BPgktkuTURBXy8zYjlmMzUwYy1hYzlmLTRmY2ItODNkOS1mOTE0OTNjODc1ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warunkiem przyst\u0105pienia Serbii i Kosowa do UE jest normalizacja stosunk\u00f3w mi\u0119dzy Belgradem a Prisztin\u0105. Chodzi o prawnie wi\u0105\u017c\u0105ce porozumienia w oparciu o zasad\u0119 wzajemnego uznawania - stwierdzi\u0142 Parlament Europejski w Strasburgu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8713837,rozszerzeni-ue-pe-domaga-sie-od-serbii-i-kosowa-normalizacji-stosunkow.html", "date_published": "2023-05-11 06:52:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Turcja: Umowa dotycz\u0105ca eksportu zbo\u017ca ukrai\u0144skiego mo\u017ce by\u0107 przed\u0142u\u017cona co najmniej o dwa miesi\u0105ce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJ_ktkuTURBXy9iNzk2Zjk2ZS0zZjEzLTQ1MTAtOWFiMi04NzBlMDk3ZmU4MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Turcja ocenia, \u017ce umowa dotycz\u0105ca eksportu zbo\u017ca ukrai\u0144skiego przez Morze Czarne, kt\u00f3ra wygasa 18 maja br., mo\u017ce by\u0107 przed\u0142u\u017cona co najmniej o dwa miesi\u0105ce - o\u015bwiadczy\u0142 szef tureckiej dyplomacji Mevlut Cavusoglu po rozmowach w Moskwie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8713835,turcja-umowa-dotyczaca-eksportu-zboza-ukrainskiego-moze-byc-przedluzona-co-najmniej-o-dwa-miesiace.html", "date_published": "2023-05-11 06:47:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Google staje do walki z ChatGPT. S\u0105 te\u017c nowe urz\u0105dzenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Y2ktkuTURBXy9iNmFjZDZhOC1lOGMzLTQwYWMtYThjYi00YTVkNzllZjU2M2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Coroczn\u0105 konferencj\u0119 Google zdominowa\u0142 Bard \u2013 kt\u00f3ry w poprawionej wersji ma pokona\u0107 najpopularniejszego w chwili obecnej chatbota.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8713775,google-staje-do-walki-z-chatgpt-sa-tez-nowe-urzadzenia.html", "date_published": "2023-05-11 06:44:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Indeksy na Wall Street zanotowa\u0142y wzrosty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arodowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, Nasdaq zwy\u017ckowa\u0142 o 1 proc. Inwestorzy analizowali raport o cenach konsumpcyjnych w USA za kwiecie\u0144 w kontek\u015bcie polityki monetarnej Fedu.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8713826,indeksy-na-wall-street-zanotowaly-wzrosty.html", "date_published": "2023-05-11 06:22:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chi\u0144ski Cosco mo\u017ce przej\u0105\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 udzia\u0142\u00f3w w hamburskim terminalu kontenerowym Tollerort", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VC9ktkuTURBXy81NzI3OTE3Ny0xMWMzLTRhY2QtYjYzNi0zNGI4YTlkNDBlNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po miesi\u0105cach sporu chi\u0144ska pa\u0144stwowa firma Cosco mo\u017ce w ko\u0144cu przej\u0105\u0107 udzia\u0142y w hamburskim terminalu kontenerowym Tollerort. Cosco mo\u017ce naby\u0107 24,9 proc. udzia\u0142\u00f3w. O decyzji poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 w Berlinie rzecznik rz\u0105du Steffen Hebestreit.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8713822,chinski-cosco-przejmie-udzialy-terminalu-kontenerowym-tollerort.html", "date_published": "2023-05-11 06:14:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wci\u0105\u017c brakuje spektakularnego zwyci\u0119stwa, a Prigo\u017cyn coraz bardziej si\u0119 miota", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d13ktkuTURBXy9mMGI1Y2JkMS1iOThkLTRhMDktYWFiZC0zZGQ3NDkxYzkwOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Losy bitwy o Bachmut s\u0105 nieroz\u0142\u0105cznie sprz\u0119\u017cone z losami walcz\u0105cej o wzi\u0119cie miasta Grupy Wagnera", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8713502,brakuje-spektakularnego-zwyciestwa-a-prigozyn-coraz-bardziej-sie-miota.html", "date_published": "2023-05-11 06:00:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kryzys na GPW", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1cWktkuTURBXy81N2ZmN2JhYi04ZjFmLTRiYjEtYTU1Ni0wNmRiZTI4OWU2Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Notowania akcji sp\u00f3\u0142ek jednej ze sztandarowych bran\u017c warszawskiej gie\u0142dy nie nad\u0105\u017caj\u0105 za wzrostami kurs\u00f3w na szerokim rynku akcji. Wp\u0142yw na to ma m.in. umacniaj\u0105cy si\u0119 z\u0142oty", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8713490,kryzys-na-gpw.html", "date_published": "2023-05-11 05:56:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czekaj\u0105c na zamkni\u0119cie cyklu. Dobry moment na obni\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych jest coraz bli\u017cej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C2nktkuTURBXy9mYjdkOWQ3OC1kMDg1LTQzYWEtYTk2NS1jMDY3ZWQyMjY1Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ekonomi\u015bci spodziewaj\u0105 si\u0119, \u017ce przed obni\u017ckami st\u00f3p procentowych RPP zadeklaruje, \u017ce etap ich podwy\u017cszania ma ju\u017c za sob\u0105. Z\u0142oty zyskuje na warto\u015bci", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8713498,dobry-moment-na-obnizke-stop-procentowych-jest-coraz-blizej.html", "date_published": "2023-05-11 05:52:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kobiety na kampanijnych sztandarach. Co koalicja rz\u0105dowa chce zaproponowa\u0107 niepracuj\u0105cym matkom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n_sktkuTURBXy9kNzM2MDNlNC00MmQ1LTRmYjctOWYzYi0zZGY0YWM3ZGZiMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />M\u0142ode matki \u2013 to grupa, do kt\u00f3rej pr\u00f3buj\u0105 dotrze\u0107 politycy. Zar\u00f3wno babciowe PO, jak i opisywany przez nas pakiet pomys\u0142\u00f3w PiS maj\u0105 by\u0107 sposobem na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 kobiet po urodzeniu dziecka", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8713478,co-koalicja-rzadowa-chce-zaproponowac-niepracujacym-matkom.html", "date_published": "2023-05-11 05:41:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Dzi\u015b biologia na poziomie rozszerzonym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xarktkuTURBXy9kOTIwYjM2Ny1mM2M2LTRlMjUtODNjNi00M2I0ZGVhNGExOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Matura z biologii na poziomie rozszerzonym to kolejny z egzamin\u00f3w, z kt\u00f3rym ju\u017c dzi\u015b od godz. 9.00 zmierz\u0105 si\u0119 tegoroczni absolwenci lice\u00f3w i technik\u00f3w. Przyst\u0105pi do niego oko\u0142o 55 tysi\u0119cy os\u00f3b. Wyniki z egzaminu z biologii maturzy\u015bci poznaj\u0105 7 lipca.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8713378,matura-2023-dzis-biologia-na-poziomie-rozszerzonym.html", "date_published": "2023-05-11 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie da si\u0119 dogania\u0107 bogatszych, b\u0119d\u0105c w strefie euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LJYktkuTURBXy81NzRkNjk5NS01OWQyLTQ5OTYtYjQ2Yy1kMDczYTY3N2RmODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wp\u0142yw wej\u015bcia do strefy euro b\u0119dzie niestety negatywny. I to zar\u00f3wno w d\u0142ugim, jak i w kr\u00f3tkim okresie. M\u00f3wi\u0119 tak dlatego, \u017ce \u2013 powtarzam \u2013 nasze wej\u015bcie do strefy euro nie zosta\u0142o oparte na \u017cadnych realistycznych kryteriach sp\u00f3jno\u015bci. Nasza gospodarka zosta\u0142a tam wci\u0105gni\u0119ta z przyczyn politycznych. \u017beby wygl\u0105da\u0142o, \u017ce jeste\u015bmy nowocze\u015bni i europejscy \u2013 m\u00f3wi Ljubo Jur\u010di\u0107, chorwacki ekonomista, by\u0142y minister gospodarki w socjaldemokratycznym rz\u0105dzie Chorwacji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8711107,nie-da-sie-doganiac-bogatszych-bedac-w-strefie-euro.html", "date_published": "2023-05-11 04:55:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co widzi mysz? Sztuczna inteligencja ju\u017c to wie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2FhktkuTURBXy8yZTY3NjFmZC05NTI5LTRkMGMtYTIzZS0yNzU3ZWMxM2VjMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />CEBRA. Tak nazywa si\u0119 algorytm uczenia maszynowego, opracowany przez Szwajcarski Federalny Instytut Technologii w Lozannie (EPFL). Przy pomocy tej technologii naukowcom uda\u0142o si\u0119 zrekonstruowa\u0107 ruchomy obraz widziany oczami myszy.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8712233,co-widzi-mysz-sztuczna-inteligencja-juz-to-wie.html", "date_published": "2023-05-11 04:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto zap\u0142aci podatek od sprzeda\u017cy przez Internet? Nadchodz\u0105 zmiany przepis\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/864ktkuTURBXy9kYTM1MDFmNS1hYWNlLTQ3NzMtOGE3Yi01MGE3NGEyNjQ1MzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcesz sprzedawa\u0107 na Vinted, Allegro, czy OLX ale nie chcesz do tego rozkr\u0119ca\u0107 firmy? Na szcz\u0119\u015bcie nie musisz. Wystarczy, \u017ce za\u0142o\u017cysz konto, wystawisz towar i mo\u017cesz spokojnie czeka\u0107 na klient\u00f3w. Ale pami\u0119taj: od ka\u017cdej transakcji na platformie sprzeda\u017cowej musisz zap\u0142aci podatek dochodowy. Od tej regu\u0142y jest kilka wyj\u0105tk\u00f3w. Oto one.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8713390,kto-zaplaci-podatek-od-sprzedazy-przez-internet-zmiany-przepisow.html", "date_published": "2023-05-11 04:45:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "To one zatrz\u0119s\u0105 \u015bwiatem biznesu. Oto 50 najbardziej innowacyjnych firm \u015bwiata [RANKING]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pROktkuTURBXy8yY2Q2NDg4Yi1kOWY2LTQ5NmYtOTA1Zi04YWZlYmJmY2YwZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Redakcja portalu cnbc.com jak co roku przygotowa\u0142a subiektywn\u0105 list\u0119 50 najbardziej innowacyjnych (awangardowych) firm. Wykorzystuj\u0105 one biznesowe okazje, rosn\u0105c nawet w niezwykle trudnym makroekonomicznym otoczeniu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8713349,to-one-zatrzesa-swiatem-biznesu-oto-50-najbardziej-innowacyjnych-firm-swiata-ranking.html", "date_published": "2023-05-11 04:37:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie tylko Norwegia. Oto najwi\u0119ksi producenci paliw kopalnych w Europie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S-nktkuTURBXy8zZjNmN2Q2Yy1kMjY2LTRlZmEtOGZlNi1iMDEyMjg5YjE1YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Norwegia i Wielka Brytania to dwaj zdecydowanie najwi\u0119ksi producenci ropy naftowej i gazu ziemnego na Starym Kontynencie w 2021 roku \u2013 pisze Statista.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8712083,nie-tylko-norwegia-oto-najwieksi-producenci-paliw-kopalnych-w-europie.html", "date_published": "2023-05-11 04:20:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rewolucja w szkole. Sztuczna inteligencja b\u0119dzie uczy\u0107 nasze dzieci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nsaktkuTURBXy8xNmUzZWRjMy03YjI2LTQzYjEtYTE0Ni1mNGU0NzdmNDQwY2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stosowanie narz\u0119dzi sztucznej inteligencji (AI) w edukacji nie jest ju\u017c nowo\u015bci\u0105 w wielu miejscach na \u015bwiecie, cho\u0107 jeszcze nie w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8713292,rewolucja-w-szkole-sztuczna-inteligencja-bedzie-uczyc-nasze-dzieci.html", "date_published": "2023-05-11 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rezygnacja z chi\u0144skich dostawc\u00f3w kosztuje ameryka\u0144skie firmy biliony dolar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HuNktkuTURBXy81ZTdjNGMyMi0yYmI5LTRkYjktOWRjMi0xZTA2MmY4OWVlODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zast\u0105pienie dotychczasowej infrastruktury jest bardzo drogie. Niekt\u00f3rych na to nie sta\u0107, a pieni\u0119dzy przeznaczonych na pomoc nie starczy dla wszystkich.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8713273,rezygnacja-z-chinskich-dostawcow-kosztuje-amerykanskie-firmy-biliony-dolarow.html", "date_published": "2023-05-11 03:50:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwy\u017cszy czas uregulowa\u0107 sztuczn\u0105 inteligencj\u0119", "description": "", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8713470,najwyzszy-czas-uregulowac-sztuczna-inteligencje.html", "date_published": "2023-05-11 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]