[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyniki Disneya rozczarowa\u0142y inwestor\u00f3w i poci\u0105gn\u0119\u0142y w d\u00f3\u0142 Dow Jonesa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/22d5e50154aa7e-948-567-0-25-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 przewag\u0105 spadk\u00f3w w\u015br\u00f3d g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Inwestorzy analizuj\u0105 wyniki kwartalne ameryka\u0144skich sp\u00f3\u0142ek - rozczarowa\u0142y ich dokonania w pierwszym kwartale Disneya.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-Disneya-rozczarowaly-inwestorow-i-pociagnely-w-dol-Dow-Jonesa-8538658.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 21:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Aktywi\u015bci zak\u0142\u00f3cili spotkanie akcjonariuszy Volkswagena. Wszystko przez Chiny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/73698e78225558-945-560-0-17-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Protesty aktywist\u00f3w demonstruj\u0105cych przeciwko dzia\u0142alno\u015bci zak\u0142adu Volkswagena w chi\u0144skiej prowincji Sinciang zak\u0142\u00f3ci\u0142y doroczne walne zgromadzenie grupy VW w Berlinie. Mimo doniesie\u0144 o \u0142amaniu praw etnicznej grupy Ujgur\u00f3w w Sinciangu, koncern Volkswagen nie zamierza zamyka\u0107 dzia\u0142aj\u0105cej tam fabryki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aktywisci-zaklocili-spotkanie-akcjonariuszy-Volkswagena-Wszystko-przez-Chiny-8538612.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 19:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czechy planuj\u0105 zmniejszy\u0107 deficyt bud\u017cetowy. Rz\u0105d ma plan", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/f50830d6a35edc-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ograniczenie dotacji i podniesienie podatk\u00f3w - to g\u0142\u00f3wne punkty programu, kt\u00f3ry przedstawi\u0142 premier Czech Petr Fiala. To ma doprowadzi\u0107 do zmniejszenia deficytu bud\u017cetowego. Zmiany maj\u0105 dotyczy\u0107 tak\u017ce systemu emerytalnego. Opozycja i zwi\u0105zki zawodowe krytykuj\u0105 rz\u0105dowe plany.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czechy-planuja-zmniejszyc-deficyt-budzetowy-Rzad-ma-plan-8538559.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 17:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Emeryt sam za\u0142ata\u0142 dziur\u0119 w drodze i zosta\u0142 za to przyk\u0142adnie ukarany", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/8f9d34012a0230-948-567-0-47-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />882 euro (ok. 4 tys. z\u0142) za dzia\u0142anie w czynie spo\u0142ecznym. Emeryt\u00a0Claudio Trenta od kilku miesi\u0119cy prosi\u0142 w\u0142adze o za\u0142atanie dziury w drodze w s\u0105siedztwie jego domu. W ko\u0144cu wzi\u0105\u0142 spraw\u0119 w swoje r\u0119ce i postanowi\u0142 sam za\u0142ata\u0107 drog\u0119. Dosta\u0142 nie tylko grzywn\u0119, ale i nakaz przywr\u00f3cenia drogi do stanu poprzedniego.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emeryt-sam-zalatal-dziure-w-drodze-i-zostal-za-to-srogo-ukarany-8538555.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 17:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina otrzyma\u0142a do maja 16,7 mld dolar\u00f3w pomocy zagranicznej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/a7e847f30e83da-948-568-8-39-1764-1058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od pocz\u0105tku roku Ukraina otrzyma\u0142a pomoc zagraniczn\u0105 w wysoko\u015bci 16,7 mld USD - poinformowa\u0142 w czwartek ukrai\u0144ski minister finans\u00f3w Serhij Marczenko podczas spotkania z ministrami finans\u00f3w i szefami bank\u00f3w centralnych pa\u0144stw G7 oraz przedstawicielami mi\u0119dzynarodowych instytucji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-otrzymala-do-maja-16-7-mld-dolarow-pomocy-zagranicznej-8538545.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 17:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ING Bank: NBP rozpocznie cykl \u0142agodzenia polityki pieni\u0119\u017cnej w II po\u0142. 2024 r", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/03866e938cb859-948-568-788-903-2435-1461.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />NBP rozpocznie cykl \u0142agodzenia polityki pieni\u0119\u017cnej w drugiej po\u0142owie 2024 roku - napisa\u0142 w komentarzu po czwartkowej konferencji prezesa NBP,  starszy ekonomista ING Banku \u015al\u0105skiego Adam Antoniak. Doda\u0142, \u017ce cykl podwy\u017cek st\u00f3p procentowych nie zosta\u0142 zako\u0144czony, a m\u00f3wienie o obni\u017caniu st\u00f3p jest przedwczesne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ING-Bank-NBP-rozpocznie-cykl-lagodzenia-polityki-pienieznej-w-II-pol-2024-r-8538543.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 17:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rakieta pod Bydgoszcz\u0105. Szef MON si\u0119 t\u0142umaczy, a Tusk oskar\u017ca o k\u0142amstwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/889fb68180d220-948-568-191-252-3749-2249.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Procedury i mechanizmy reagowania ws. obiektu znalezionego pod Bydgoszcz\u0105 zadzia\u0142a\u0142y prawid\u0142owo do poziomu dow\u00f3dcy operacyjnego. Nie poinformowa\u0142 on mnie, ani odpowiednich s\u0142u\u017cb o obiekcie, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 w polskiej przestrzeni powietrznej \u2013 powiedzia\u0142 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Tusk zarzuca rz\u0105dowi\u00a0k\u0142amstwo, tch\u00f3rzostwo i niekompetencj\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rakieta-pod-Bydgoszcza-Szef-MON-sie-tlumaczy-a-Tusk-oskarza-o-klamstwa-8538542.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 17:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa rekomendacja dla Allegro i odwr\u00f3cone odpisy CD Projektu. Odbicie dolara i spadki na GPW", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/4171473c78acd2-945-567-121-44-4293-2576.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek handel na GPW odznaczy\u0142 si\u0119 spor\u0105 zmienno\u015b\u0107, kt\u00f3ra by\u0142a podyktowana impulsami zewn\u0119trznymi. W WIG20 wyr\u00f3\u017cni\u0142 si\u0119 kurs Allegro po nowej rekomendacji i podwy\u017cszeniu docelowej ceny akcji. Kolejny raz okaza\u0142o si\u0119, \u017ce inwestowanie pod premier\u0119 gry sp\u00f3\u0142ki gamingowej niesie za sob\u0105 wysokie ryzyko. Tym razem przekonali si\u0119 o tym akcjonariusze Pyramid Games z NewConnect.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-rekomendacja-dla-Allegro-i-odwrocone-odpisy-CD-Projektu-Odbicie-dolara-i-spadki-na-GPW-8538481.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 16:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PIE: Spowolnienie gospodarcze najmocniej dotyka sektor budowlany i bran\u017c\u0119 rynku nieruchomo\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/7d43e77a3b5865-948-568-0-96-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119ksze trudno\u015bci wynikaj\u0105ce ze spowolnienia gospodarczego dotycz\u0105 firm z sektora budowlanego oraz bran\u017cy rynku nieruchomo\u015bci. W sektorach tych w ci\u0105gu roku wzrost liczby zawieszonych firm wyni\u00f3s\u0142 kolejno 20,6 proc. i 19,4 proc. \u2013 przekazali eksperci z Polskiego Instytutu Ekonomicznego</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIE-Spowolnienie-gospodarcze-najmocniej-dotyka-sektor-budowlany-i-branze-rynku-nieruchomosci-8538468.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 16:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stopa bezrobocia w Szwecji najni\u017csza od 14 lat. Spad\u0142a do 6,3 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/c7e7d5acbe4a38-948-568-990-7-2010-1205.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ucz\u0105 si\u0119 na brytyjskich b\u0142\u0119dach? Obecnie w Szwecji pracodawcy powstrzymuj\u0105 si\u0119 od zwolnie\u0144, by w przysz\u0142o\u015bci unikn\u0105\u0107 problem\u00f3w z rekrutacj\u0105. To jeden z powod\u00f3w najni\u017cszej od 14 lat stopy bezrobocia rejestrowanego, kt\u00f3ra spad\u0142a do 6,3 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopa-bezrobocia-w-Szwecji-najnizsza-od-14-lat-Spadla-do-do-6-3-proc-8538433.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 15:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pracownicy bank\u00f3w na wygini\u0119ciu. Ju\u017c nied\u0142ugo nie b\u0119d\u0105 potrzebni", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/329e0e307c092a-948-568-151-695-3880-2328.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Coraz mniej plac\u00f3wek\nbankowych, realizowanie transakcji finansowych przy pomocy aplikacji w\ntelefonie, a tak\u017ce coraz powszechniejsza fintechizacja to g\u0142\u00f3wne powody, dla\nkt\u00f3rych banki b\u0119d\u0105 potrzebowa\u0142y coraz mniej pracownik\u00f3w. Natomiast ci, co\npozostan\u0105, niekoniecznie b\u0119d\u0105 specjalistami od finans\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracownicy-bankow-na-wyginieciu-Juz-niedlugo-nie-beda-potrzebni-8538397.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 15:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "CD Projekt odwr\u00f3ci 21,5 mln z\u0142 z odpisu aktualizuj\u0105cego projektu Syriusz", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/212bce0bcf14c6-948-568-0-161-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />CD Projekt odwr\u00f3ci 21,5 mln z\u0142 z odpisu aktualizuj\u0105cego projektu Syriusz, kt\u00f3ry wyni\u00f3s\u0142 pierwotnie 33,4 mln z\u0142 i obci\u0105\u017cy\u0142 wynik finansowy sp\u00f3\u0142ki i grupy kapita\u0142owej za rok 2022 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CD-Projekt-odwroci-21-5-mln-zl-z-odpisu-aktualizujacego-projektu-Syriusz-8538389.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 15:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bardzo dobra. Tak sytuacj\u0119 gospodarcz\u0105 w Polsce oceni\u0142 prezes Glapi\u0144ski. \"Licz\u0119, \u017ce nie b\u0119dzie recesji\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/f4b0d2674578a0-948-568-0-37-3759-2255.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes NBP Adam Glapi\u0144ski na konferencji prasowej, tradycyjnie zwo\u0142anej dzie\u0144 po komunikacie Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej, \u017cywi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce w Polsce nie b\u0119dziemy mie\u0107 do czynienia z recesj\u0105. Co prawda, \"zbli\u017cymy si\u0119 do poziomu minimalnego i nast\u0105pi p\u00f3\u017aniej odbicie w g\u00f3r\u0119\" - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Licze-ze-nie-bedzie-w-Polsce-recesji-Konferencja-prezesa-NBP-Glapinskiego-po-posiedzeniu-RPP-8538363.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 14:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Wiza na studenta\". Brytania zmaga si\u0119 z rekordow\u0105 imigracj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/a5858c62cb988e-948-568-0-67-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie z brytyjskim prawem zagraniczny studenci maj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u015bci\u0105gni\u0119cia cz\u0142onk\u00f3w swojej rodziny. Najcz\u0119\u015bciej z tej mo\u017cliwo\u015bci korzystaj\u0105 studenci z Indii i Nigerii. To przyczyni\u0142o si\u0119 do rekordowej imigracji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiza-na-studenta-Brytania-zmaga-sie-z-rekordowa-imigracja-8538302.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 13:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "CPK wybra\u0142a wariant trasy kolei du\u017cych pr\u0119dko\u015bci mi\u0119dzy Sieradzem a Poznaniem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/d165b4cb6da174-948-568-770-940-2883-1730.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka Centralny Port Komunikacyjny wybra\u0142a przebieg linii kolei du\u017cych pr\u0119dko\u015bci na odcinku mi\u0119dzy Sieradzem w woj. \u0142\u00f3dzkim, a wielkopolskim Kaliszem i Poznaniem. Wed\u0142ug podanego w czwartek harmonogramu trasa ma powsta\u0107 w 2031 r., dwa lata p\u00f3\u017aniej ni\u017c zak\u0142adano przed rokiem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CPK-wybrala-wariant-trasy-kolei-duzych-predkosci-miedzy-Sieradzem-a-Poznaniem-8538301.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 13:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe us\u0142ugi i p\u0142atno\u015bci w rz\u0105dowej aplikacji. Cyfrowy dow\u00f3d wystarczy w banku, za k\u00f3\u0142ko tu\u017c po wyj\u015bciu z egzaminu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/b65214a1488bcf-948-568-1320-1270-1650-990.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cyfrowy dow\u00f3d osobisty w aplikacji na smartfonie, kt\u00f3ry wystarczy w banku czy urz\u0119dzie, kontrola urz\u0119dowych zobowi\u0105za\u0144 finansowych i op\u0142acanie podatk\u00f3w, ale te\u017c lokalna karta mieszka\u0144ca czy zastrzeganie numeru PESEL to niekt\u00f3re z funkcji nowej rz\u0105dowej aplikacji mObywatel 2.0. Ma by\u0107 dost\u0119pna dla obywateli na prze\u0142omie czerwca i lipca tego roku, ju\u017c nie tylko jako prosty portfel dokument\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-rzadowe-uslugi-w-aplikacji-mObywatel-2-0-8538136.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 13:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zakaz importu produkt\u00f3w z Ukrainy dzia\u0142a wybi\u00f3czo. Ministrowie znowu listy pisz\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/bbe0ca793b774d-948-568-0-157-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Okazuje si\u0119, \u017ce wprowadzony zakaz importu towar\u00f3w rolnych z Ukrainy nie obejmuje tych, kt\u00f3re wje\u017cd\u017caj\u0105 do Polski i innych kraj\u00f3w na podstawie um\u00f3w podpisanych przed obostrzeniami. Ministrowie rolnictwa Bu\u0142garii, W\u0119gier, Polski, Rumunii i S\u0142owacji napisali kolejny list do Komisji Europejskiej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-importu-produktow-z-Ukrainy-dziala-wybioczo-Ministrowie-znowu-listy-pisza-8538265.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 13:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ro\u015bnie sprzeda\u017c mieszka\u0144 i na rynku pierwotnym i wt\u00f3rnym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/2f2c20656bfde2-948-568-12-0-4796-2878.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Bezpieczny kredyt 2 proc.\", wyhamowanie podwy\u017cek st\u00f3p procentowych i wzgl\u0119dnie dobra sytuacja na rynku pracy to g\u0142\u00f3wne przyczyny wzrostu sprzeda\u017cy mieszka\u0144 i to zar\u00f3wno na rynku pierwotnym, jak i wt\u00f3rnym - wynika z opublikowanej w czwartek analizy HREIT.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-sprzedaz-mieszkan-i-na-rynku-pierwotnym-i-wtornym-8538264.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 13:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Citi podtrzymuje plan wyj\u015bcia z biznesu detalicznego w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/589a9f5daba398-948-568-17-13-1755-1053.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Citi podtrzymuje plan wyj\u015bcia z biznesu detalicznego w Polsce. Koszty Banku Handlowego w I kwartale uwzgl\u0119dnia\u0142y przeprowadzon\u0105 w styczniu podwy\u017ck\u0119 p\u0142ac dla pracownik\u00f3w - poinformowali w czwartek przedstawiciele Banku Handlowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Citi-podtrzymuje-plan-wyjscia-z-biznesu-detalicznego-w-Polsce-8538208.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 12:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bank Anglii podni\u00f3s\u0142 stop\u0119 procentow\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/8cb8d659c6ce6b-945-560-255-0-1622-973.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie z oczekiwaniami ekonomist\u00f3w Bank Anglii podj\u0105\u0142\ndecyzj\u0119 o dwunastej z rz\u0119du podwy\u017cce st\u00f3p procentowych. W rezultacie\noprocentowanie funta osi\u0105gn\u0119\u0142o najwy\u017cszy poziom od 15 lat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Anglii-podnosi-stopy-procentowe-maj-2023-8538193.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wzmocnienie KNF i nie tylko. Sobo\u0144 zapowiada rewolucj\u0119 w ustawach o rynku finasnowym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/b35d5260d8f705-948-568-0-17-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiceminister Artur Sobo\u0144 zdradza szczeg\u00f3\u0142y ustawy, kt\u00f3ra ma zapewni\u0107 rozw\u00f3j rynku finansowego. W\u0142a\u015bnie zosta\u0142a przyj\u0119ta przez Sta\u0142y Komitet Rady Ministr\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzmocnienie-KNF-i-nie-tylko-Sobon-zapowiada-rewolucje-w-ustawach-o-rynku-finasnowym-8538203.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Autostrada A1 w ko\u0144cu otwarta. \"Zwi\u0119ksza mo\u017cliwo\u015bci handlowe i rozwoju\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/0bd67bf1c6877a-948-568-0-35-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po kilkunastu latach uko\u0144czono budow\u0119 autostrady A1, kt\u00f3ra mia\u0142a by\u0107 gotowa... jeszcze na Euro 2012.\u00a0Uko\u0144czenie budowy A1 zwi\u0119ksza mo\u017cliwo\u015bci handlowe i stwarza nowe perspektywy rozwoju Polski - m\u00f3wi\u0142 w czwartek premier Mateusz Morawiecki. Autostrada prowadzi od Gda\u0144ska a\u017c do czeskiej granicy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Autostrada-A1-w-koncu-otwarta-Zwieksza-mozliwosci-handlowe-i-rozwoju-8538157.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 11:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Specjalna skrytka w pod\u0142odze autokaru. Tak przemycali papierosy z Litwy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/52989a491248d5-945-560-0-70-1750-1049.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przemyt 2 tys. paczek papieros\u00f3w w specjalnej skrytce wykonanej w pod\u0142odze polskiego autokaru, udaremni\u0142a KAS w Podlaskiem. Autokar wje\u017cd\u017ca\u0142 do kraju z Litwy; zarzuty us\u0142ysza\u0142 kierowca i jego zmiennik.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Specjalna-skrytka-w-podlodze-autokaru-Tak-przemycali-papierosy-z-Litwy-8538150.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 11:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ile zarabiaj\u0105 pracownicy pomocy spo\u0142ecznej? Mediana to 3,4 tys. z\u0142. Brakuje te\u017c pieni\u0119dzy dla ofiar przest\u0119pstw", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/3e608cbf92aebe-948-568-0-90-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracownicy opieki spo\u0142ecznej zarabiaj\u0105 niewiele wi\u0119cej ponad \nminimaln\u0105 krajow\u0105. Czasem ich p\u0142ace s\u0105 nawet ni\u017csze ni\u017c os\u00f3b, kt\u00f3re \nwymagaj\u0105 ich opieki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-zarabiaja-pracownicy-pomocy-spolecznej-Mediana-to-3-4-tys-zl-Brakuje-tez-pieniedzy-dla-ofiar-przestepstw-8538101.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejna piramida finansowa na Wall Street? Federalne dochodzenie i nowe spadki sp\u00f3\u0142ki legendarnego inwestora", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/84b12f9938f097-945-560-82-168-1387-832.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejny raport Hindenburg Research zatrz\u0105sn\u0105\u0142 notowaniami holdingu legendarnego inwestora z Wall Street. Carl Icahn zosta\u0142 pos\u0105dzony, \u017ce dzia\u0142ania jego firmy w zakresie wyp\u0142aty dywidendy przypominaj\u0105 swym schematem piramid\u0119 finansow\u0105. Co wi\u0119cej, \"dywidenda jest ca\u0142kowicie niepoparta przep\u0142ywami pieni\u0119\u017cnymi i wynikami inwestycyjnymi, kt\u00f3re od lat s\u0105 ujemne\" - wynika z raportu.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejna-piramida-finansowa-na-Wall-Street-Federalne-dochodzenie-i-nowe-spadki-spolki-legendarnego-inwestora-8538122.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemiecka kolej stanie. Zwi\u0105zek zawodowy zapowiada 50-godzinny strajk", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/03ce4a1c923222-948-568-20-30-4075-2445.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zek zawodowy pracownik\u00f3w kolei i transportu (EVG) chce od niedzieli wieczorem sparali\u017cowa\u0107 na 50 godzin ruch poci\u0105g\u00f3w w ca\u0142ych Niemczech - zapowiedzia\u0142 EVG. Zwi\u0105zkowcy domagaj\u0105 si\u0119 podwy\u017cek p\u0142ac.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemiecka-kolej-stanie-Zwiazek-zawodowy-zapowiada-50-godzinny-strajk-8538119.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 10:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jeden z bank\u00f3w uruchamia sklep internetowy. Kupisz tam mi\u00f3d i pomp\u0119 ciep\u0142a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/949ce25548761a-948-569-13-0-1651-991.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank powsta\u0142y na kanwie Getin Noble Banku chce jeszcze mocniej kojarzy\u0107 si\u0119 klientom z ekologi\u0105. W najbli\u017cszych dniach uruchomi internetowy sklep, gdzie ka\u017cdy produkt b\u0119dzie zwi\u0105zany ze zdrowym, \"zielonym\" trybem \u017cycia. W ofercie jest zar\u00f3wno ci\u0119\u017cki sprz\u0119t, jak i fotowoltaika, ale i drobne produkty \u017cywno\u015bciowe czy dekoracyjne. Znamy szczeg\u00f3\u0142y marki VeloMarket.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/VeloBank-uruchamia-internetowy-sklep-Kupisz-tam-miod-i-pompe-ciepla-8537975.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister szkolnictwa wy\u017cszego zapowiada zwi\u0119kszenie liczby akademik\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/1c5f9e8b514873-945-560-0-145-3416-2049.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Protesty w\u0142oskich student\u00f3w przynosz\u0105 efekty. Minister szkolnictwa wy\u017cszego i bada\u0144 naukowych Anna Maria Bernini zapowiedzia\u0142a przekazanie nieu\u017cywanych budynk\u00f3w z przeznaczeniem na akademiki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-szkolnictwa-wyzszego-zapowiada-zwiekszenie-liczby-akademikow-8538113.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 10:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy zdecydowanie popieraj\u0105 cz\u0142onkostwo w UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/428b95146a9a73-948-568-0-0-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w jest zwolennikami cz\u0142onkostwa Polski w Unii Europejskie - tak uwa\u017ca a\u017c 85 proc. badanych. 10 proc. deklaruje si\u0119 jako przeciwnicy obecno\u015bci w UE - wynika z sonda\u017cu CBOS. Mniej wi\u0119cej r\u00f3wno rozk\u0142adaj\u0105 si\u0119 natomiast oceny dotycz\u0105ce tego, czy obecno\u015b\u0107 w UE zbytnio ogranicza suwerenno\u015b\u0107 Polski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-zdecydowanie-popieraja-czlonkostwo-w-UE-8538097.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 10:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rak\u00f3w Cz\u0119stochowa z nowym stadionem. Morawiecki: Wesprzemy budow\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/c020d87a121886-948-568-0-104-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rak\u00f3w Cz\u0119stochowa wywalczy\u0142 w tym sezonie mistrzostwo Polski w pi\u0142ce no\u017cnej i przygotowuje si\u0119 do gry w eliminacjach Ligi Mistrz\u00f3w UEFA. Stadion w opinii kibic\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w miasta to \"kurnik\". \"Wesprzemy budow\u0119 stadionu Rakowa\" - zapowiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rakow-Czestochowa-z-nowym-stadionem-Morawiecki-wesprzemy-budowe-8538081.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 09:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski: Potrzebujemy wi\u0119cej czasu na rozpocz\u0119cie ofensywy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/ad5cb3c08f2fb0-948-568-0-0-1238-743.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukrai\u0144ska kontrofensywa przeciwko Rosji by\u0142a zapowiadana od dawna. Ukraina potrzebuje wi\u0119cej czasu na jej rozpocz\u0119cie, poniewa\u017c wojsko nadal potrzebuje obiecanej pomocy z Zachodu - powiedzia\u0142 w czwartek prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w rozmowie ze stacj\u0105 BBC.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-Potrzebujemy-wiecej-czasu-na-rozpoczecie-ofensywy-8538068.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 09:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gwa\u0142towne hamowanie inflacji w Czechach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/76d4a87adbccdd-948-567-0-10-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kwietniowy spadek inflacji CPI w Czechach zaskoczy\u0142\nwi\u0119kszo\u015b\u0107 ekonomist\u00f3w. Roczna dynamika tego wska\u017anika spad\u0142a do najni\u017cszego poziomu od marca\n2022 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Czechach-kwiecien-2023-8538063.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 09:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "DM BO\u015a obni\u017cy\u0142 rekomendacj\u0119 fundamentaln\u0105 Unimotu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/380cf9d5282cbe-945-560-19-29-3852-2311.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a, w raporcie z 10 maja, obni\u017cyli rekomendacj\u0119 fundamentaln\u0105 dla Unimotu do \"trzymaj\" z \"kupuj\" i rekomendacj\u0119 relatywn\u0105 do \"neutralnie\" z \"przewa\u017caj\" oraz utrzymali cen\u0119 docelow\u0105 na poziomie 130 z\u0142 za akcj\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-obnizyl-rekomendacje-fundamentalna-Unimotu-do-trzymaj-z-kupuj-8538056.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 09:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski Holding Hotelowy wyremontowa\u0142 mieszkanie Joachima Brudzi\u0144skiego? Polityk PiS zabiera g\u0142os ws. doniesie\u0144 \"GW\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/9fc536fddf84a9-945-560-24-106-3259-1955.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski Holding Hotelowy mia\u0142 w 2020 roku zajmowa\u0107 si\u0119\n remontem luksusowego warszawskiego mieszkania Joachima Brudzi\u0144skiego, \njednego z czo\u0142owych polityk\u00f3w PiS - donosi \"Gazeta Wyborcza\". Jak \nwskazuje dziennik, europose\u0142 i by\u0142y szef MSWiA jest przyjacielem i \npromotorem kariery Georghe'a Cristescu, prezesa PHH.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-Holding-Hotelowy-wyremontowal-mieszkanie-Joachima-Brudzinskiego-Polityk-PiS-zabiera-glos-ws-doniesien-GW-8538044.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 08:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gwa\u0142towne umocnienie z\u0142otego. Kurs euro wr\u00f3ci\u0142 do poziom\u00f3w \u201eprzedwojennych\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/04badce75265c1-948-568-0-59-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po danych o inflacji CPI w Stanach Zjednoczonych zar\u00f3wno za dolara\njak i za euro p\u0142acimy teraz najmniej od wybuchu wojny na Ukrainie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-wrocil-do-poziomow-przedwojennych-Dolar-najtanszy-od-lutego-2022-8538043.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 08:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiadomo ju\u017c, co z abonamentem RTV na 2024 rok. Decyzja zapad\u0142a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/3b0b40d1ab143c-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cz\u0142onkowie Krajowej Rady Radiofonii\n i Telewizji podj\u0119li uchwa\u0142\u0119 o wysoko\u015bci stawek abonamentu RTV na 2024 rok.\n\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Abonament-2024-Tyle-beda-wynosic-stawki-8538010.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 08:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Senackie komisje odrzuci\u0142y ustaw\u0119 o elektrowniach szczytowo-pompowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/4ad343fcf69875-948-567-0-162-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek po\u0142\u0105czone komisje senackie odrzuci\u0142y ustaw\u0119 o elektrowniach szczytowo-pompowych, kt\u00f3ra ma usprawni\u0107 budow\u0119 takich obiekt\u00f3w, by mog\u0142y by\u0107 wykorzystywane jako magazyny energii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senackie-komisje-odrzucily-ustawe-o-elektrowniach-szczytowo-pompowych-8538004.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 07:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Draw Distance tworzy now\u0105 gr\u0119 pod wst\u0119pn\u0105 nazw\u0105 \"Atlas\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/d57f1c67160ecf-948-568-102-0-1783-1070.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka Draw Distance zatwierdzi\u0142a pierwszy prototyp nowego projektu - gry pod nazw\u0105 kodow\u0105 \"Atlas\" - i skierowa\u0142a go do dalszej produkcji. Premiera gry planowana jest wst\u0119pnie na 2025 r. i zak\u0142ada mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzenia jej o odp\u0142atne, popremierowe dodatki - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Draw-Distance-tworzy-nowa-gre-pod-nazwa-kodowa-Atlas-premiere-planuje-w-25-8537997.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 07:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ropa naftowa dro\u017ceje. Inwestorzy oceniaj\u0105 zak\u0142\u00f3cenia w dostawach z Kanady", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/7a085afcb425e2-948-568-0-25-2469-1481.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestorzy oceniaj\u0105 raport o zapasach paliw w Stanach Zjednoczonych i zak\u0142\u00f3cenia w dostawach ropy z Kanady. W efekcie ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 czwart\u0105 sesj\u0119 w ci\u0105gu ostatnich 5 dni handlu - podaj\u0105 maklerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-naftowa-drozeje-Inwestorzy-oceniaja-zaklocenia-w-dostawach-z-Kanady-8537978.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 07:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"\u0141atwy start\" Ukrai\u0144ca w Polsce. Inne nacje maj\u0105 trudniej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/7847c9e97f0e8f-948-568-26-0-3516-2109.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Migranci z Ukrainy maj\u0105 lepsze warunki pobytu w por\u00f3wnaniu z przedstawicielami innych nacji. \"Lepszy start\" obok blisko\u015b\u0107 kulturowa, wp\u0142ywa na ich wysok\u0105 aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 nad Wis\u0142\u0105 - donosi Rzeczpospolita.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Latwy-start-Ukrainca-w-Polsce-Inne-nacje-maja-trudniej-8537939.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 07:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Handlowy rozbi\u0142 bank. Zyski ponad dwa razy wi\u0119ksze rdr", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/3f1c92c9bbcf5b-948-568-0-110-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy Banku Handlowego w pierwszym kwartale 2023 roku wzr\u00f3s\u0142 do 603,8 mln z\u0142 z 282 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 bank w raporcie. Zysk banku okaza\u0142 si\u0119 16 proc. wy\u017cszy od konsensusu na poziomie 521,2 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-Banku-Handlowego-w-I-kw-23-wyniosl-603-8-mln-zl-powyzej-konsensusu-8537959.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 06:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ING pokaza\u0142 zyski. I kwarta\u0142 lepszy ni\u017c si\u0119 spodziewano", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/872af95432d915-948-568-0-279-1395-837.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy ING Banku \u015al\u0105skiego w pierwszym kwartale 2023 roku wzr\u00f3s\u0142 do 908,7 mln z\u0142 z 792,8 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 bank w raporcie kwartalnym. Wynik okaza\u0142 si\u0119 o 12  proc. wy\u017cszy od oczekiwa\u0144 rynku na poziomie 811,4 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-grupy-ING-BSK-w-I-kw-wyniosl-908-7-mln-zl-powyzej-oczekiwan-8537955.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 06:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Umowa zbo\u017cowa na eksport ukrai\u0144skiego zbo\u017ca mo\u017ce zosta\u0107 przed\u0142u\u017cona", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/6898040501e5eb-948-568-757-420-2237-1342.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojna utrudni\u0142a eksport ukrai\u0144skiego zbo\u017ca poprzez Morze Czarne. Specjalna umowa w tej sprawie wygasa 18 maja br., ale w tureckiej opinii mo\u017ce by\u0107 przed\u0142u\u017cona co najmniej o dwa miesi\u0105ce - o\u015bwiadczy\u0142 szef tureckiej dyplomacji Mevlut Cavusoglu po rozmowach w Moskwie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Umowa-zbozowa-na-eksport-ukrainskiego-zboza-moze-zostac-przedluzona-8537953.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 06:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bukmacherzy kontra szara strefa. Tym razem zawalcz\u0105 na boiskach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/2daf8b67482e7a-945-560-0-16-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwie najwi\u0119ksze firmy bukmacherskie w\u00a0Polsce zaplanowa\u0142y specjaln\u0105 akcj\u0119 wymierzon\u0105 w\u00a0podmioty dzia\u0142aj\u0105ce w\u00a0szarej strefie. Sponsorowane przez\u00a0nich dru\u017cyny pi\u0142karskie w\u00a0najbli\u017cszej kolejce PKO BP Ekstraklasy...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bukmacherzy-kontra-szara-strefa-Tym-razem-zawalcza-na-boiskach-8537924.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 05:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podwy\u017cszenie zasi\u0142ku macierzy\u0144skiego. Wkr\u00f3tce mija wa\u017cny termin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/e7a5df45414127-948-568-0-32-1844-1106.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czasach wysokiej inflacji liczy si\u0119 ka\u017cdy grosz. Jak informuje ZUS - rodzice, kt\u00f3rzy 26 kwietnia 2023 r. pobierali zasi\u0142ek macierzy\u0144ski, musz\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o jego przeliczenie, by mie\u0107 wy\u017csze \u015bwiadczenie. A czas na z\u0142o\u017cenie takiego wniosku maj\u0105 tylko do 17 maja.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzszenie-zasilku-macierzynskiego-Wkrotce-mija-wazny-termin-8537914.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 05:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Irlandia chce mie\u0107 nowy fundusz maj\u0105tkowy. K\u0142opot \u201ebogactwa\u201d na zielonej wyspie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/bfa10ec2589071-948-568-0-311-4523-2714.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister finans\u00f3w Irlandii przedstawi\u0142 plany dotycz\u0105ce utworzenia kolejnego pa\u0144stwowego funduszu maj\u0105tkowego. W\u0142adze zastanawiaj\u0105 si\u0119 co zrobi\u0107 z ogromnymi nadwy\u017ckami bud\u017cetowymi pochodz\u0105cymi z podatku od os\u00f3b prawnych. Irlandia ma ju\u017c taki fundusz, ale daleko mu do warto\u015bci aktyw\u00f3w \u015bwiatowych lider\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Irlandia-chce-miec-nowy-fundusz-majatkowy-Klopot-bogactwa-na-zielonej-wyspie-8537478.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze TERAZ lokaty na rynku. Najwy\u017csze oprocentowanie na lokatach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/ddc803eebf93e5-948-568-11-238-2313-1388.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Powr\u00f3t Lokaty Mobilnej od Credit Agricole do oferty banku spowodowa\u0142 wzrost maksymalnego oprocentowania na rynku. Aktualnie wynosi ono 8,50 proc. w skali roku. W TOP3 znalaz\u0142y si\u0119 inne oferty ze stawk\u0105 nie mniejsz\u0105 ni\u017c 8 proc. rocznie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-TERAZ-lokaty-8537571.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy prezes Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich: Kancelarie frankowe id\u0105 po bandzie, liczne klauzule abuzywne w umowach z klientami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/8de891ea0d9e8f-948-568-762-657-2044-1226.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niezwykle szybko rozwijaj\u0105cy si\u0119 w Polsce rynek kancelarii prawnych na sztandarach niesie walk\u0119 z klauzulami abuzywnymi, podczas gdy sam w swoich umowach zawiera liczne zapisy tego rodzaju - m\u00f3wi w rozmowie z Bankier.pl dr Tadeusz Bia\u0142ek, nowy prezes Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-prezes-Zwiazku-Bankow-Polskich-Kancelarie-frankowe-ida-po-bandzie-liczne-klauzule-abuzywne-w-umowach-z-klientami-8533244.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "CD Projekt chce zwi\u0119kszy\u0107 skup akcji. Decyzja w r\u0119kach WZA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/221799db0cd21c-948-568-15-69-3084-1850.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Walne zgromadzenie CD Projekt, zwo\u0142ane na 6 czerwca, ma zdecydowa\u0107 o wprowadzeniu programu skupu akcji w\u0142asnych za maksymaln\u0105 kwot\u0119 500 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Akcje b\u0119d\u0105 nabywane w celu ich umorzenia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Walne-CD-Projekt-ma-zdecydowac-o-skupie-akcji-wlasnych-za-max-500-mln-zl-8537893.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-11 01:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]