[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "O w\u0142os od tragedii. 19-latek utkn\u0105\u0142 na przeje\u017adzie kolejowym. By\u0142 w trakcie egzaminu na prawo jazdy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/5f/1c/z29750482M,Kursant-wjechal-na-przejazd-kolejowy-ignorujac-syg.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas egzaminu na prawo jazdy 19-letni kursant zignorowa\u0142 sygna\u0142y ostrzegawcze \u015bwiadcz\u0105ce o zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 poci\u0105gu i wjecha\u0142 za rogatki, gdzie utkn\u0105\u0142. Nie wiadomo, dlaczego egzaminator nie zareagowa\u0142. Okoliczno\u015bci tego zdarzenia bada policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29750297,o-wlos-od-tragedii-19-latek-zdajacy-prawo-jazdy-utknal-podczas.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-11 19:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rakieta spada pod Bydgoszcz\u0105, PiS zgadza si\u0119 na Patrioty z Niemiec. \"Przypadek?\" - teoria senatora", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/5f/1c/z29750671M,Szkolenie-zalog-z-obslugi-systemow-Patriot-z-udzia.jpg\" vspace=\"2\" />Senator Koalicji Obywatelskiej Marcin Bosacki w rozmowie z RMF FM powiedzia\u0142, \u017ce \"by\u0107 mo\u017ce nie bez zwi\u0105zku z incydentem pod Bydgoszcz\u0105\" jest to, \u017ce rz\u0105d PiS finalnie zgodzi\u0142 si\u0119 na rozmieszczenie niemieckich baterii rakiet Patriot w Polsce. - Przez miesi\u0105c si\u0119 przed tym wzbraniali z przyczyn absurdalnego, nacjonalistycznego wzmo\u017cenia - argumentowa\u0142 swoj\u0105 teori\u0119 polityk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29750570,rakieta-spada-pod-bydgoszcza-pis-zgadza-sie-na-patrioty-z-niemiec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-11 19:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gen. Koziej o rakiecie pod Bydgoszcz\u0105. \"Mogli\u015bmy ten fakt wykorzysta\u0107, a skorzysta\u0142a tylko Rosja\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/5f/1c/z29750471M,General-Stanislaw-Koziej.jpg\" vspace=\"2\" />- Mogli\u015bmy ten niebezpieczny dla nas fakt wykorzysta\u0107 w ramach NATO jako argument do zwi\u0119kszenia obrony na wschodniej flance, a tego nie wykorzystali\u015bmy ze wzgl\u0119d\u00f3w, podejrzewam, czysto propagandowych i wizerunkowych - stwierdzi\u0142 genera\u0142 Stanis\u0142aw Koziej, by\u0142y szef BBN na antenie TVN24.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29750327,gen-koziej-o-rakiecie-pod-bydgoszcza-to-jest-jedna-z-najbardziej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-11 19:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Atak no\u017cownika w Warszawie. Policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119. \"To by\u0142o zlecenie zab\u00f3jstwa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/5f/1c/z29749313M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jak ustali\u0142 portal tvn24.pl, policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzewanego o wtorkowy atak niedaleko Placu Politechniki w Warszawie. - To by\u0142o zlecenie zab\u00f3jstwa - powiedzia\u0142o policyjne \u017ar\u00f3d\u0142o w rozmowie z serwisem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29750247,atak-nozownika-w-warszawie-policja-zatrzymala-mezczyzne-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-11 18:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tusk o B\u0142aszczaku: Wzorcowy przyk\u0142ad politycznego tch\u00f3rza, postanowi\u0142 zwali\u0107 win\u0119 na ludzi w mundurach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/5f/1c/z29750117M,Donald-Tusk-w-Sulechowie--11-maja-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk nazwa\u0142 ministra obrony narodowej Mariusza B\u0142aszczaka \"wzorcowym przyk\u0142adem politycznego tch\u00f3rza\". - Dzi\u015b niczym sko\u0144czony tch\u00f3rz zwala win\u0119 za swoj\u0105 niekompetencj\u0119 na genera\u0142\u00f3w i \u017co\u0142nierzy. Chce z nich uczyni\u0107 koz\u0142a ofiarnego - powiedzia\u0142 szef Platformy Obywatelskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29750136,tusk-o-blaszczaku-wzorcowy-przyklad-politycznego-tchorza-postanowil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-11 18:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pu\u0142kownik reaguje na o\u015bwiadczenie B\u0142aszczaka. \"Minister da\u0142 cia\u0142a\", \"Wyrzuci\u0107 go na zbity pysk\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/83/1b/z28848652M,Wojsko-Polskie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak w czwartek zabra\u0142 g\u0142os w sprawie rosyjskiej rakiety, kt\u00f3ra zosta\u0142a znaleziona w lesie pod Bydgoszcz\u0105. Minister obrony narodowej uzna\u0142, \u017ce to \"dow\u00f3dca operacyjny zaniecha\u0142 swoich obowi\u0105zk\u00f3w\". Do s\u0142\u00f3w polityka odni\u00f3s\u0142 si\u0119 by\u0142y wojskowy. - W normalnym kraju premier natychmiast powinien \"wyrzuci\u0107 na zbity pysk\" ministra obrony narodowej - uwa\u017ca p\u0142k Maciej Matysiak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29749955,pulkownik-reaguje-na-oswiadczenie-blaszczaka-minister-dal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-11 18:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Szcz\u0105tki rakiety pod Bydgoszcz\u0105. Gen. Andrzejczak: Ja poinformowa\u0142em swoich prze\u0142o\u017conych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/69/16/1c/z29454185M,Gen--Rajmund-Andrzejczak.jpg\" vspace=\"2\" />- Ja poinformowa\u0142em swoich prze\u0142o\u017conych. (...) Nie mam sobie nic do zarzucenia - powiedzia\u0142 w rozmowie z RMF FM Szef Sztabu Generalnego Wojska Polskiego genera\u0142 Rajmund Andrzejczak, pytany o szcz\u0105tki rakiety znalezione pod Bydgoszcz\u0105. Szef MON Mariusz B\u0142aszczak twierdzi, \u017ce to \"dow\u00f3dca operacyjny zaniecha\u0142 swoich obowi\u0105zk\u00f3w, nie informuj\u0105c go o obiekcie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29749914,szczatki-rakiety-pod-bydgoszcza-gen-andrzejczak-ja-poinformowalem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-11 17:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prawicowi politycy domagaj\u0105 si\u0119 kary \u015bmierci. Teolog: Wychodzi na to, \u017ce s\u0105 hipokrytami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/5f/1c/z29750046M,Zbigniew-Ziobro-i-Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />- Premier Morawiecki i inni g\u0142osz\u0105cy podobne pogl\u0105dy publicznie sugeruj\u0105 w ten spos\u00f3b, \u017ce nie znaj\u0105 aktualnych zasad doktryny katolickiej, co nie \u015bwiadczy\u0142oby o nich dobrze, bo powinni j\u0105 zna\u0107, skoro wyst\u0119puj\u0105 publicznie, deklaruj\u0105c si\u0119 jako osoby wierz\u0105ce. Albo te\u017c nie chc\u0105 jej uzna\u0107, co jest pewnym problemem, je\u015bli przyznaj\u0105 si\u0119 publicznie do katolicyzmu - powiedzia\u0142 w rozmowie z Gazeta.pl dr Sebastian Duda, teolog i filozof, cz\u0142onek redakcji \"Wi\u0119zi\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29749903,prawicowi-politycy-domagaja-sie-kary-smierci-ekspert-sugeruja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-11 16:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Burza po wyst\u0105pieniu B\u0142aszczaka ws. rakiety pod Bydgoszcz\u0105. Operacja \"kozio\u0142 ofiarny\" rozpocz\u0119ta?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cc/5f/1c/z29749708M,Mariusz-Blaszczak.jpg\" vspace=\"2\" />- To olbrzymi problem wizerunkowy, zar\u00f3wno dla polskiego rz\u0105du, jak i dla polskiej armii: minister obrony narodowej publicznie krytykuje genera\u0142a na wysokim stanowisku. To pokazuje niestety, \u017ce politycy staraj\u0105 si\u0119 zmy\u0107 z siebie odpowiedzialno\u015b\u0107 za t\u0119 skandaliczn\u0105 sytuacj\u0119 - komentuje w rozmowie z Gazeta.pl korespondent wojenny Mateusz Lachowski. Jak dodaje, \"nie mo\u017ce by\u0107 tak, \u017ce wystrzelenie pocisku rakietowego w stron\u0119 Polski powoduje kryzys wizerunkowy, kt\u00f3ry pr\u00f3buje si\u0119 za\u0142agodzi\u0107 odwo\u0142uj\u0105c do\u015bwiadczonego genera\u0142a\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29749690,burza-po-wystapieniu-blaszczaka-ws-pocisku-ch-55-pod-bydgoszcza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-11 15:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prze\u0142om ws. \u015bmierci 25-letniej Pauliny? Nowe dowody i kolejny proces. Rodzice s\u0105 \"zbulwersowani\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/13/1b/z28389944M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />25-letnia Paulina Antczak zmar\u0142a w 2014 roku, ale do dzi\u015b nie ustalono dlaczego. Rodzice kobiety zebrali nowe dowody, z kt\u00f3rych ich zdaniem mia\u0142oby wynika\u0107, \u017ce do \u015bmierci kobiety kto\u015b si\u0119 przyczyni\u0142. Pa\u0144stwo Antczakowie wskazuj\u0105 na by\u0142ego ch\u0142opaka c\u00f3rki, bo tylko on by\u0142 z ni\u0105 w mieszkaniu, kiedy umiera\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29748336,przelom-ws-smierci-25-letniej-pauliny-nowe-dowody-i-kolejny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-11 13:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "B\u0142aszczak o rakiecie w Bydgoszczy: Dow\u00f3dca operacyjny zaniecha\u0142 swoich obowi\u0105zk\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />- Dow\u00f3dca operacyjny zaniecha\u0142 swoich instrukcyjnych obowi\u0105zk\u00f3w, nie informuj\u0105c mnie o obiekcie, ani rz\u0105dowego centrum bezpiecze\u0144stwa i innych s\u0142u\u017cb - powiedzia\u0142 minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak, nawi\u0105zuj\u0105c do odkrycia szcz\u0105tk\u00f3w rakiety pod Bydgoszcz\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29749341,blaszczak-o-rakiecie-w-bydgoszczy-dowodca-operacyjny-zaniechal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-11 13:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zbrodnia w domu dziecka. Prokuratura przedstawi\u0142a 19-latkowi zarzuty. Przyzna\u0142 si\u0119 do winy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/5e/1c/z29749194M,19-latek-zatrzymany-przez-policje-po-ataku-na-dom-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura przekaza\u0142a najnowsze ustalenia \u015bledczych w sprawie ataku no\u017cownika w domu dziecka w Tomis\u0142awicach. 19-letni napastnik us\u0142ysza\u0142 zarzuty zab\u00f3jstwa oraz pi\u0119ciokrotnego usi\u0142owania zab\u00f3jstwa. Do s\u0105du skierowany zostanie te\u017c wniosek o jego aresztowanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29749014,zbrodnia-w-domu-dziecka-prokuratura-oskarzyla-19-latka-o-zabojstwo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-11 12:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marzy\u0142a o czarnych ga\u0142kach ocznych, tatua\u017c kosztowa\u0142 j\u0105 utrat\u0119 wzroku. Jest wyrok dla tatuatora", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/5e/1c/z29748120M,Ludzkie-oko---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Aleksandra straci\u0142a wzrok w jednym oku w wyniku nieudanego zabiegu wytatuowania na czarno ga\u0142ek ocznych. Tatuator zapewnia\u0142 kobiet\u0119, \u017ce problemy z widzeniem to normalna reakcja organizmu i poleci\u0142 jej przemywa\u0107 oczy wod\u0105 z kory d\u0119bu. Teraz m\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 prawomocny wyrok w sprawie nieumy\u015blnego nara\u017cenia na ci\u0119\u017ckie kalectwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29747711,marzyla-o-czarnych-galkach-ocznych-tatuaz-kosztowal-ja-utrate.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-11 10:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prokuratura chcia\u0142a \"wychowa\u0107\" Mat\u0119 na porz\u0105dnego obywatela. Spraw\u0105 zn\u00f3w zaj\u0105\u0142 si\u0119 s\u0105d. Jest decyzja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/95/1b/z28922288M,Mata-Tour-Torun-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie podtrzyma\u0142 w czwartek decyzj\u0119 o umorzeniu post\u0119powania ws. rapera Maty - dowiedzia\u0142 si\u0119 portal Gazeta.pl. Prokuratura chcia\u0142a ukara\u0107 artyst\u0119 za posiadanie marihuany, jednak w lutym s\u0105d ni\u017cszej instancji umorzy\u0142 spraw\u0119. Dotarli\u015bmy te\u017c do tre\u015bci prokuratorskiego za\u017calenia. Z dokumentu wynika, \u017ce prokuratura tak bardzo chcia\u0142a ukarania Maty, \u017ce podawa\u0142a argumenty, kt\u00f3re trudno by\u0142o w og\u00f3le \u0142\u0105czy\u0107 z t\u0105 spraw\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29747717,prokuratura-chciala-wychowac-mate-na-porzadnego-obywatela.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-11 09:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Mieszkali z oprawc\u0105 Kamila, ale \"nic nie wiedzieli\". Wuj \"by\u0142 w pracy\", ciotka \"w swoim pokoju\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/5e/1c/z29747851M,Kamienica-ZGM---w-ktorej-mieszkala-rodzina-8-letni.jpg\" vspace=\"2\" />- Widzia\u0142em Kamilka i pyta\u0142em si\u0119, dlaczego jest taki czerwony na twarzy. Nie wiedzia\u0142em, \u017ce jest poparzony, bo by\u0142 ubrany - t\u0142umaczy\u0142 w rozmowie z reporterk\u0105 ''Uwagi!'' Wojciech J., wujek 8-letniego Kamila z Cz\u0119stochowy. W mieszkaniu w momencie zn\u0119cania si\u0119 nad dzieckiem przebywa\u0142a ciotka ch\u0142opca, ale jak przekonuje, niczego nie s\u0142ysza\u0142a, bo \"by\u0142a wtedy w swoim pokoju\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29747080,mieszkaja-w-domu-z-oprawca-kamila-wuj-byl-w-pracy-ciotka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-11 09:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Do Polski zbli\u017ca si\u0119 za\u0142amanie pogody. Mo\u017cliwe zalania, podtopienia, a nawet powodzie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/5e/1c/z29746860M,Burza--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Od kilku dni w Polsce za spraw\u0105 antycyklonu Tina panuje s\u0142oneczna, stabilna pogoda. Niestety ju\u017c od przysz\u0142ego tygodnia antycyklon ust\u0105pi miejsca polu ni\u017cowemu z po\u0142udnia Europy. W\u00f3wczas wzro\u015bnie dynamika w pogodzie. Rozwin\u0105 si\u0119 idealne warunki do powstawania burz. Gwa\u0142towne opady, przewa\u017cnie powy\u017cej normy mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 na tyle intensywne, \u017ce doprowadz\u0105 do podtopie\u0144, zala\u0144, a nawet powodzi b\u0142yskawicznych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29746812,nize-z-poludnia-zalamia-pogode-mozliwe-zalania-podtopienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-11 07:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rzecznik Praw Dziecka Miko\u0142aj Pawlak szczere po \u015bmierci Kamila z Cz\u0119stochowy. \"Mog\u0119 roz\u0142o\u017cy\u0107 r\u0119ce\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/5c/1c/z29738994M,Rzecznik-Praw-Dziecka-Mikolaj-Pawlak.jpg\" vspace=\"2\" />- Post factum mog\u0119 roz\u0142o\u017cy\u0107 r\u0119ce - to odpowied\u017a Rzecznika Praw Dziecka na pytanie, co sam zrobi\u0142 w sprawie skatowanego 8-letniego Kamila z Cz\u0119stochowy. Wyja\u015bnie\u0144 od Miko\u0142aja Pawlaka domaga\u0142 si\u0119 Jurek Owsiak, kt\u00f3ry zauwa\u017cy\u0142, \u017ce \"niezdarno\u015b\u0107 systemu ochrony takich dzieci jest ogromna\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29746853,rzecznik-praw-dziecka-mikolaj-pawlak-szczere-po-smierci-kamila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-11 07:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gabriela Morawska-Stanecka w Porannej rozmowie Gazeta.pl: Zmiany w TK to kolejny bubel prawny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/5e/1c/z29746987M,Gabriela-Morawska-Stanowska-goscinia-Porannej-rozm.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek go\u015bcini\u0105 Jacka G\u0105dka w Porannej rozmowie Gazeta.pl jest wicemarsza\u0142kini Senatu Gabriela Morawska-Stanecka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29746618,poranna-rozmowa-gazeta-pl-goscinia-programu-jest-gabriela-morawska-stanecka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-11 06:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Deszczu nadal jest za ma\u0142o - wzrasta zagro\u017cenie po\u017carowe las\u00f3w. \"Miejscami ekstremalnie wysokie\" [MAPA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/5e/1c/z29746662M,Wzrasta-ryzyko-pozarow-w-lasach.jpg\" vspace=\"2\" />\"Znacz\u0105co wzrasta zagro\u017cenie po\u017carowe las\u00f3w. Miejscami na p\u00f3\u0142nocy Polski jest ono ekstremalnie wysokie\" - przekaza\u0142 Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej. Instytut Badawczy Le\u015bnictwa opublikowa\u0142 map\u0119 obecnego zagro\u017cenia po\u017carowego w ca\u0142ym kraju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29746578,deszczu-nadal-jest-za-malo-wzrasta-zagrozenie-pozarowe-lasow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-11 05:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]