[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Czy rata kredytu got\u00f3wkowego mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107?", "description": "Zmienna wysoko\u015b\u0107 rat kredyt\u00f3w to spore ryzyko, kt\u00f3rego obawia si\u0119 wielu kredytobiorc\u00f3w. Dzi\u015b p\u0142acisz 500 z\u0142 raty, a za kilka miesi\u0119cy jej wysoko\u015b\u0107 mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 na przyk\u0142ad do 800 z\u0142 albo nawet wi\u0119cej. Czy jest na to jaka\u015b rada? Rozwi\u0105zaniem mo\u017ce by\u0107 kredyt got\u00f3wkowy ze sta\u0142\u0105 stop\u0105 procentow\u0105.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/czy-rata-kredytu-gotowkowego-moze-wzrosnac", "date_published": "2023-09-07T12:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "RPP obni\u017cy\u0142a wszystkie stopy procentowe o 0,75 pkt. proc.", "description": "Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej obni\u017cy\u0142a w \u015brod\u0119 wszystkie stopy procentowe o 0,75 pkt. proc. - referencyjn\u0105 do 6 proc., lombardow\u0105 do 6,5 proc., depozytow\u0105 do 5,50 proc., redyskontow\u0105 do 6,05 proc., oraz dyskontow\u0105 weksli do 6,10 proc. - poinformowa\u0142 Narodowy Bank Polski.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/rpp-obnizyla-wszystkie-stopy-procentowe-o-0-75-pkt-proc", "date_published": "2023-09-07T06:12:01.006876+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Wzros\u0142a w ostatnich trzech dekadach liczba nowotwor\u00f3w w\u015br\u00f3d os\u00f3b do 50. roku \u017cycia", "description": "Liczba nowych przypadk\u00f3w nowotwor\u00f3w w\u015br\u00f3d os\u00f3b poni\u017cej 50. roku \u017cycia wzros\u0142a w ci\u0105gu ostatnich 30 lat a\u017c o 79 procent. Najwi\u0119cej ofiar \u015bmiertelnych zbieraj\u0105 nowotwory piersi, tchawicy, p\u0142uc, jelit i \u017co\u0142\u0105dka - poda\u0142o pismo \u201eBMJ Oncology\u201d.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/wzrosla-w-ostatnich-trzech-dekadach-liczba-nowotworow-wsrod-osob-do-50-roku-zycia", "date_published": "2023-09-07T05:07:41.218397+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Warner Bros. Discovery i Mennica Gda\u0144ska wypuszcz\u0105 na rynek monety inspirowane seriami \u201eHarry Potter\u201d i \u201eMortal Kombat\u201d", "description": "Mennica Gda\u0144ska we wsp\u00f3\u0142pracy z Warner Bros. Discovery Global Consumer Products (b\u0119d\u0105c\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 Warner Bros Discovery) pracuje nad seri\u0105 monet kolekcjonerskich przedstawiaj\u0105cych ikoniczne postaci popkultury.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/harry-potter-mortal-kombat-moneta-jak-nabyc", "date_published": "2023-09-07T04:01:56.123355+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Drony w USA dopuszczone do holowania reklam", "description": "Ameryka\u0144ska Federalna Administracja Lotnictwa (FAA) wyda\u0142a pierwsze w USA pozwolenie na komercyjne wykorzystanie dron\u00f3w do holowania baner\u00f3w reklamowych.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/drony-holowanie-reklam-usa", "date_published": "2023-09-07T04:01:56.121083+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Snjezana Bandner na czele zarz\u0105du MediaMarktSaturn Polska", "description": "Snjezana Bandner zosta\u0142a prezesem zarz\u0105du MediaMarktSaturn Polska / MediaMarkt Polska, zast\u0119puj\u0105c Andrzeja Jackiewicza. Maciej Melnik zosta\u0142 cz\u0142onkiem zarz\u0105du i dyrektorem zarz\u0105dzaj\u0105cym ds. handlowych.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/snjezana-bandner-prezes-mediamarktsaturn-polska", "date_published": "2023-09-07T04:01:56.118543+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]