[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa ods\u0142ona konfliktu o \"Dziady\" w Teatrze S\u0142owackiego w Krakowie. Dyrektor nie zagra z powodu awarii kanalizacji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/96/1c/z29978423M,Dyrektor-Teatru-imienia-Juliusza-Slowackiego-Krzys.jpg\" vspace=\"2\" />Nowa ods\u0142ona konfliktu w Teatrze im. Juliusza S\u0142owackiego w Krakowie. Zarz\u0105d wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego nie zgodzi\u0142 si\u0119 na to, by dyrektor Krzysztof G\u0142uchowski zosta\u0142 dublerem Jana Peszka i zagra\u0142 w \"Dziadach\". Tym samym spektaklu, po kt\u00f3rego premierze i donosie kuratorki o\u015bwiaty w\u0142adze wojew\u00f3dztwa usi\u0142uj\u0105 odwo\u0142a\u0107 dyrektora teatru.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30166896,nowa-odslona-konfliktu-o-dziady-w-teatrze-slowackiego-w-krakowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T19:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Renata Lis: Wszystko, co w Polsce dobre, zawdzi\u0119czamy lewicy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/57/1c/z29720345M,Pisarka-i-tlumaczka-Renata-Lis.jpg\" vspace=\"2\" />- Uwa\u017cam, \u017ce wszystko, co w Polsce dobre, zawdzi\u0119czamy lewicy - m\u00f3wi w rozmowie z Grzegorzem Wysockim z Gazeta.pl pisarka i t\u0142umaczka Renata Lis. Cieszy j\u0105 te\u017c, \u017ce coraz cz\u0119\u015bciej s\u0142yszy wok\u00f3\u0142 siebie osoby m\u00f3wi\u0105ce ze wschodnim akcentem. - Jakby kto\u015b nagle otworzy\u0142 zamkni\u0119t\u0105 na g\u0142ucho cel\u0119 i wpu\u015bci\u0142 do niej troch\u0119 \u017cycia - wskazuje.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30165309,renata-lis-wszystko-co-w-polsce-dobre-zawdzieczamy-lewicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T19:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dramatyczna akcja ratunkowa w Chorwacji. Polak uratowa\u0142 rodzin\u0119 z Czech. \"Bali\u015bmy si\u0119 o siebie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/c4/1c/z30166890M,Dramatyczna-akcja-ratunkowa-w-Chorwacji--Polak-ura.jpg\" vspace=\"2\" />Wysokie fale i porywisty wiatr szalej\u0105cy na morzu w pobli\u017cu Makarskiej na zachodzie Chorwacji stworzy\u0142y \u015bmiertelne niebezpiecze\u0144stwo dla wypoczywaj\u0105cych tam turyst\u00f3w. Trzy osoby - kobieta z dw\u00f3jk\u0105 dzieci - zosta\u0142y wyniesione na desce do p\u0142ywania daleko od brzegu. Na pomoc ruszyli Chorwat i odpoczywaj\u0105cy w Chorwacji Polak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30166799,dramatyczna-akcja-ratunkowa-w-chorwacji-polak-uratowal-rodzine.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T18:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142a \u017cona Adamczyka po doniesieniach Onetu: Przesz\u0142o\u015b\u0107 jest traumatyczna, boj\u0119 si\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/61/b9/18/z25925729M,Michal-Adamczyk.jpg\" vspace=\"2\" />- Przesz\u0142o\u015b\u0107, kt\u00f3ra jest zwi\u0105zana z ojcem mojego dziecka, jest tak traumatyczna, \u017ce po prostu nie chc\u0119 do niej wraca\u0107. Dlaczego? Zwyczajnie si\u0119 boj\u0119 - powiedzia\u0142a Agnieszka Piechurska \"Faktowi\" po artykule opublikowanym przez Onet. Jej ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Adamczykiem trwa\u0142o zaledwie rok.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30166783,byla-zona-adamczyka-po-doniesieniach-onetu-przeszlosc-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T18:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koronawirus powraca? Geny w warszawskich \u015bciekach. \"Gwa\u0142towny wzrost zaka\u017ce\u0144\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/c4/1c/z30166790M,Oczyszczalnia-sciekow--Czajka-.jpg\" vspace=\"2\" />Liczba przypadk\u00f3w koronawirusa w Warszawie mog\u0142a wzrosn\u0105\u0107 w ostatnim miesi\u0105cu. Sygna\u0142em, kt\u00f3ry zwraca uwag\u0119 na to ryzyko, s\u0105 dane publikowane przez sto\u0142eczne MPWiK. Prowadzone przez nie regularne pomiary sprawdzaj\u0105 obecno\u015b\u0107 gen\u00f3w wirusa SARS-CoV-2 w \u015bciekach. W sierpniu po raz pierwszy od kilku miesi\u0119cy odnotowa\u0142y one wzrost.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30166735,koronawirus-powraca-geny-w-warszawskich-sciekach-gwaltowny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T18:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144ska armia wyzwoli\u0142a wa\u017cne tereny. \u017bo\u0142nierze wywiesili flagi w \"szarej strefie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/c4/1c/z30166777M,Ukrainscy-zolnierze-wywiesili-flagi-w-dwoch-miejsc.jpg\" vspace=\"2\" />Kontrofensywa Ukrainy trwa. Armia zdobywa kolejne rosyjskie punkty oporu. Uda\u0142o si\u0119 wyzwoli\u0107 tereny na Zaporo\u017cu - okolice wa\u017cnych miejscowo\u015bci Robotyne i Werbowe. \u017bo\u0142nierze wywiesili tak\u017ce flagi w \"szarej strefie\" w obwodzie charkowskim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30166620,ukrainska-armia-wyzwolila-wazne-tereny-zolnierze-wywiesili.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T18:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Trzeba by\u0142o to szybko przeci\u0105\u0107\". G\u0142owy polecia\u0142y, ale sprawa wiz i tak dopiek\u0142a PiS-owi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/52/1b/z28649972M,3-lipca-2022--Spotkanie-z-Jaroslawem-Kaczynskim-w-.jpg\" vspace=\"2\" />Sprawa \u015bledztwa CBA wok\u00f3\u0142 korupcjogennego systemu MSZ ws. przyznawania wiz migrantom z pa\u0144stw Afryki i Azji to nie lada problem dla Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. - Trzeba by\u0142o szybko to przeci\u0105\u0107, st\u0105d dymisja wiceministra Piotra Wawrzyka - s\u0142yszymy w PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30165609,trzeba-bylo-to-szybko-przeciac-glowy-polecialy-ale-sprawa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T18:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyrok dla bandyty drogowego, kt\u00f3ry spowodowa\u0142 \u015bmier\u0107 rodze\u0144stwa w Olsztynie. Pr\u00f3bowa\u0142 wyjecha\u0107 z kraju", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/c4/1c/z30166760M,Wyrok-dla-bandyty-drogowego--ktory-spowodowal-smie.jpg\" vspace=\"2\" />174 km/h - z tak\u0105 \u015bredni\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 jecha\u0142 Zbigniew G, kiedy spowodowa\u0142 \u015bmiertelny wypadek Zgin\u0119\u0142o w nim rodze\u0144stwo - 23-letnia kobieta i 25-letni m\u0119\u017cczyzna. W czwartek s\u0105d w Olsztynie skaza\u0142 kierowc\u0119 na 11 lat wi\u0119zienia. Wyrok jest nieprawomocny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30166651,wyrok-dla-bandyty-drogowego-ktory-spowodowal-smierc-rodzenstwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T17:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Makabryczne odkrycie w Tczewie. Kto\u015b powiesi\u0142 sarn\u0119 na mo\u015bcie kolejowym. Policja szuka \u015bwiadk\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/c3/1c/z30160035M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Nad Kana\u0142em M\u0142y\u0144skim w Tczewie nieznany sprawca powiesi\u0142 sarn\u0119. Nie wiadomo, czy zwierz\u0119 by\u0142o w\u00f3wczas jeszcze \u017cywe. - Prosimy (...) \u015bwiadk\u00f3w oraz osoby, kt\u00f3re maj\u0105 informacj\u0119 na temat tego zdarzenia o przekazanie policjantom - m\u00f3wi m\u0142.asp. Wioleta Maras-Dudy\u0144ska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30166675,makabryczne-odkrycie-w-tczewie-ktos-powiesil-sarne-na-moscie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T17:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gli\u0144ski chce debatowa\u0107 z Tuskiem. \"Dlaczego tak ma\u0142o zrobi\u0142 dla Polski\". Oskar\u017ca te\u017c o KPO", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/bd/1c/z30138043M,Piotr-Glinski.jpg\" vspace=\"2\" />Piotr Gli\u0144ski, lider listy PiS w Warszawie, kolejny raz zadeklarowa\u0142 ch\u0119\u0107 przeprowadzenia debaty z Donaldem Tuskiem, warszawsk\u0105 jedynk\u0105 list PO. - Ja bym spyta\u0142 si\u0119 Tuska, dlaczego tak ma\u0142o dla Polski zrobi\u0142 w ostatnich latach. Polityk (...), nawet ten, kt\u00f3ry nie pe\u0142ni funkcji, jest zobowi\u0105zany albo realizowa\u0107, albo wspiera\u0107 dobro publiczne. Tusk bardzo niewiele, je\u017celi w og\u00f3le cokolwiek, zrobi\u0142 dla Polski - stwierdzi\u0142 minister kultury i dziedzictwa narodowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30166490,glinski-chce-debatowac-z-tuskiem-dlaczego-tak-malo-zrobil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T17:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pracownica TVP po spotkaniu z prezesem TVP w sprawie Micha\u0142a Adamczyka. \"Pan Micha\u0142 A. udaje si\u0119 jedynie na urlop\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/c4/1c/z30166683M,Pracownica-TVP-po-spotkaniu-TAI-w-sprawie-Michala-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Zmian nie b\u0119dzie\" - tak\u0105 informacj\u0119 na spotkaniu TAI mieli us\u0142ysze\u0107 pracownicy w sprawie Micha\u0142a Adamczyka. Prezenter, o kt\u00f3rym Onet napisa\u0142, \u017ce 20 lat temu mia\u0142 pobi\u0107 kobiet\u0119, \"udaje si\u0119 na urlop\". Informacj\u0119 przekaza\u0142a odchodz\u0105ca z Telewizji Polskiej prezenterka Karolina Paj\u0105czkowska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30166662,pracownica-tvp-po-spotkaniu-tai-w-sprawie-michala-adamczyka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T17:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lekarze z Krakowa pierwsi w Europie wykonali przebudow\u0119 serca. Jak \"l\u0105dowanie na Ksi\u0119\u017cycu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/c4/1c/z30166599M,Udana-operacja-przebudowy-serca-w-Krakowie.jpg\" vspace=\"2\" />Zesp\u00f3\u0142 kardiochirurg\u00f3w z Krakowa przeprowadzi\u0142 skomplikowan\u0105 operacj\u0119 serca. Uniwersytecki Szpital Dzieci\u0119cy jest pierwsz\u0105 plac\u00f3wk\u0105 w Europie, kt\u00f3rej uda\u0142o si\u0119 skutecznie wykona\u0107 zabieg.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30166469,lekarze-z-krakowa-pierwsi-w-europie-wykonali-przebudowe-serca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T17:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ko\u0142odziejczak jedzie do Brukseli. Tusk: B\u0119dzie du\u017co skuteczniejszy ni\u017c ca\u0142a PiS-owska machina", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/c4/1c/z30165816M.jpg\" vspace=\"2\" />- Nasz partner, szef AgroUnii ma w r\u0119ku list, kt\u00f3ry wsp\u00f3lnie przygotowali\u015bmy i wsp\u00f3lnie przygotowujemy wizyt\u0119 Micha\u0142a Ko\u0142odziejczaka w Brukseli - zadeklarowa\u0142 Donald Tusk. Przewodnicz\u0105cy PO na czwartkowej konferencji z liderem AgroUnii stwierdzi\u0142, \u017ce \"PiS-owski komisarz rolnictwa nie jest w stanie nic za\u0142atwi\u0107 i odwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 plecami do polskich rolnik\u00f3w\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30166518,kolodziejczak-jedzie-do-brukseli-tusk-bedzie-duzo-skuteczniejszy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T16:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rodzice boj\u0105 si\u0119 zara\u017cenia legionell\u0105 dzieci. Wirusolog: Powinni sprawdzi\u0107 swoje klimatyzacje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/bc/1c/z30131385M,Bakteria-legionelli.jpg\" vspace=\"2\" />Do medi\u00f3w docieraj\u0105 kolejne informacje o wykryciu legionelli w r\u00f3\u017cnych miastach Polski. Rodzic\u00f3w dzieci z warszawskiego przedszkola zaniepokoi\u0142 komunikat o wykryciu bakterii w plac\u00f3wce. - Rodzice nie musz\u0105 si\u0119 martwi\u0107 zaka\u017ceniem w przedszkolu - uspokaja w rozmowie z Gazeta.pl dr wirusolog Ernest Kuchar. Przy okazji apeluje, by wyczy\u015bci\u0107 swoj\u0105 klimatyzacj\u0119, bo to miejsce, gdzie bakteria mo\u017ce si\u0119 zal\u0119gn\u0105\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30164720,rodzice-boja-sie-zarazenia-legionella-dzieci-wirusolog-powinni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T16:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chiny zaka\u017c\u0105 ubra\u0144, kt\u00f3re \"rani\u0105 uczucia narodu\"? Projekt ustawy budzi wiele emocji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/c4/1c/z30166436M,Ubrania-w-sklepie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adze Chin przedstawi\u0142y projekt nowej reformy bezpiecze\u0144stwa publicznego. Na li\u015bcie zakaz\u00f3w znalaz\u0142o si\u0119 noszenie ubra\u0144 i symboli, kt\u00f3re \"podwa\u017caj\u0105 ducha lub rani\u0105 uczucia narodu chi\u0144skiego\". Za z\u0142amanie nowego prawa mia\u0142yby grozi\u0107 surowe kary grzywny i pozbawienia wolno\u015bci. Pomys\u0142 spotka\u0142 si\u0119 z ostr\u0105 krytyk\u0105 ze strony opinii publicznej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30166396,chiny-zakaza-ubran-ktore-rania-uczucia-narodu-projekt-ustawy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T16:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Abp G\u0105decki ostro o odej\u015bciach ksi\u0119\u017cy. Pisze o \"korporacji\", a nie \"rodzinie\". \"Stracona szansa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/c4/1c/z30166375M,Abp-Gadecki-ostro-o-odejsciach-ksiezy--Pisze-o--ko.jpg\" vspace=\"2\" />\"Kryzys mo\u017ce wynika\u0107 r\u00f3wnie\u017c ze zderzenia z systemem\" - to jeden z wniosk\u00f3w metropolity pozna\u0144skiego arcybiskupa Stanis\u0142awa G\u0105deckiego, jakie wyci\u0105ga po odej\u015bciach ksi\u0119\u017cy z ko\u015bcio\u0142a. Przewodnicz\u0105cy Konferencji Episkopatu Polski przes\u0142a\u0142 list do duchownych z Archidiecezji Pozna\u0144skiej. Tam w ci\u0105gu wakacji sutann\u0119 odwiesi\u0142o a\u017c pi\u0119ciu ksi\u0119\u017cy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30166253,abp-gadecki-ostro-o-odejsciach-ksiezy-pisze-o-korporacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T15:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rydzyk ma \"zastrze\u017cenia do ludzi z PiS-u\". Dosta\u0142o si\u0119 Czarnkowi. \"Jestem rozczarowany\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/80/44/1a/z27542912M,Ojciec-Tadeusz-Rydzyk--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ojciec Tadeusz Rydzyk skrytykowa\u0142 na antenie Radia Maryja Przemys\u0142awa Czarnka. - Ja bardzo szanuj\u0119 pana ministra Czarnka, ale - pierwszy raz to m\u00f3wi\u0119 - jestem do pewnego stopnia rozczarowany - przyzna\u0142 duchowny. Zakonnikowi nie podoba si\u0119 d\u0142ugie oczekiwanie na decyzj\u0119 MEiN w sprawie utworzenia kierunku lekarskiego na AKSiM w Toruniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30165933,rydzyk-ma-zastrzezenia-do-ludzi-z-pis-u-dostalo-sie-czarnkowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T15:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy o starcie Roberta B\u0105kiewicza w wyborach. Mia\u017cd\u017c\u0105ca ocena kandydata PiS [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/c4/1c/z30166303M,Blisko-polowa-Polakow-nie-popiera-kandydatury-Robe.jpg\" vspace=\"2\" />Blisko po\u0142owa respondent\u00f3w ostatniego sonda\u017cu Kantar negatywnie oceni\u0142a kandydatur\u0119 Roberta B\u0105kiewicza, kt\u00f3ry startuje z listy PiS do Sejmu - poinformowa\u0142 portal TVN24. Nie mo\u017ce on te\u017c liczy\u0107 na szczeg\u00f3lne poparcie drugiej po\u0142owy uczestnik\u00f3w badania, kt\u00f3rzy w wi\u0119kszo\u015bci udzielili odpowiedzi \"trudno powiedzie\u0107\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30165956,polacy-o-starcie-roberta-bakiewicza-w-wyborach-miazdzaca-ocena.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T15:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rafa\u0142 Trzaskowski by\u0142 przes\u0142uchiwany przez prokuratur\u0119. Jako \u015bwiadek. Chodzi o \u015bledztwo dot. korupcji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/a9/1a/z27955984M,Rafal-Trzaskowski--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Ratusz oraz Prokuratura Krajowa potwierdzili ju\u017c, \u017ce prezydent Warszawy zosta\u0142 przes\u0142uchany w charakterze \u015bwiadka w \u015bledztwie \u015al\u0105skiego Wydzia\u0142u Zamiejscowego ds. Przest\u0119pczo\u015bci Zorganizowanej i Korupcji PK.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30166194,rafal-trzaskowski-byl-przesluchiwany-przez-prokurature-jako.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T14:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Onet ujawni\u0142, \u017ce Micha\u0142 Adamczyk przed laty mia\u0142 pobi\u0107 kobiet\u0119. Dziennikarz TVP odpowiada na zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/6f/1b/z28768443M,-Wiadomosci--TVP-maskowalo-dziwne-zachowanie-Micha.jpg\" vspace=\"2\" />Portal Onet.pl napisa\u0142, \u017ce Micha\u0142 Adamczyk, prezenter Telewizji Polskiej, 20 lat temu mia\u0142 us\u0142ysze\u0107 prokuratorskie zarzuty za brutalne pobicie swojej kochanki. S\u0105d uzna\u0142 go za winnego, jednak warunkowo umorzy\u0142 spraw\u0119. Adamczyk w reakcji na publikacj\u0119 portalu napisa\u0142, \u017ce \"czyny opisane w artykule nie mia\u0142y miejsca\". Zapowiedzia\u0142 te\u017c kroki prawne wobec dziennikarzy. TVP zdecydowa\u0142a, \u017ce prezenter znika z anteny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30166007,onet-ujawnil-ze-michal-adamczyk-przed-laty-mial-pobic-kobiete.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T14:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kiedy bezterminowe prawo jazdy straci wa\u017cno\u015b\u0107? Kierowcy b\u0119d\u0105 musieli wymieni\u0107 dokument", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/c4/1c/z30165721M,Kierowca--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Od dziesi\u0119ciu lat w Polsce nie wydaje si\u0119 ju\u017c bezterminowego prawa jazdy. Kierowcy, kt\u00f3rzy zdobyli uprawnienia wcze\u015bniej, za kilka lat b\u0119d\u0105 musieli wymieni\u0107 swoje dokumenty. W 2028 roku rozpocznie si\u0119 proces wymiany bezterminowych praw jazdy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30165381,kiedy-bezterminowe-prawo-jazdy-straci-waznosc-w-tym-okresie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T13:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pr\u00f3bowa\u0142 uciec z USA do Londynu przez Ocean Atlantycki. Chcia\u0142 to zrobi\u0107 \"na chomika\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/c4/1c/z30165564M,Mezczyzna-probowal-przeplynac-Atlantyk-na-statku-w.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszkaniec Florydy zosta\u0142 aresztowany po tym, jak pr\u00f3bowa\u0142 przedosta\u0107 si\u0119 z USA do Londynu przez Ocean Atlantycki na w\u0142asnor\u0119cznie zbudowanym statku. Na pok\u0142adzie pontonu o budowie ko\u0142owrotka dla chomika m\u0119\u017cczyzna zdo\u0142a\u0142 odp\u0142yn\u0105\u0107 na odleg\u0142o\u015b\u0107 ponad 100 km od l\u0105du.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30165495,probowal-uciec-z-usa-do-londynu-przez-ocean-atlantycki-chcial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T13:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe \u015bwi\u0119to pa\u0144stwowe upami\u0119tnia zbrodni\u0119 z czas\u00f3w wojny. Pierwsze obchody ju\u017c niebawem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/11/c4/1c/z30165777M,Swieto-narodowe--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zbli\u017caj\u0105 si\u0119 pierwsze obchody nowego \u015bwi\u0119ta pa\u0144stwowego. Ma upami\u0119tnia\u0107 aresztowanie polskich dzieci, kt\u00f3re zosta\u0142o przeprowadzone przez niemieckich okupant\u00f3w w 1943 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30165451,nowe-swieto-panstwowe-upamietnia-zbrodnie-z-czasow-wojny-pierwsze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T13:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Optyk z Sosnowca skazany za zab\u00f3jstwo 11-latka. Zapad\u0142 prawomocny wyrok w sprawie Tomasza M.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/cc/1b/z29151014M,Sad--wyrok--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Optyk z Sosnowca zosta\u0142 prawomocnie skazany. M\u0119\u017cczyzna w 2021 roku porwa\u0142 i zabi\u0142 11-letniego Sebastiana. To jednak nie jest pierwszy proces Tomasza M. Przed laty porwa\u0142 on sprzed sklepu 10-letniego ch\u0142opca, kt\u00f3remu zrobi\u0142 nagie zdj\u0119cia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30165480,optyk-z-sosnowca-skazany-za-zabojstwo-11-latka-zapadl-prawomocny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T13:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "CBA mia\u0142o wej\u015b\u0107 do MSZ. Chodzi o handel polskimi wizami? \"Ka\u017cda firma przychodzi\u0142a z politykiem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/c4/1c/z30164975M,Przejscie-graniczne--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatnich dniach media szeroko opisuj\u0105 kolejne kwestie zwi\u0105zane z mo\u017cliwymi nieprawid\u0142owo\u015bciami ws. wydawania wiz do Polski dla cudzoziemc\u00f3w. - Przed nasz\u0105 ambasad\u0105 sta\u0142y stoiska, gdzie mo\u017cna by\u0142o kupi\u0107 ju\u017c podstemplowane dokumenty, wystarczy\u0142o wpisa\u0107 nazwisko - przekaza\u0142 w czwartek rozmowie z Radiem ZET urz\u0119dnik z resortu spraw zagranicznych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30164923,cba-mialo-wejsc-do-msz-chodzi-o-handel-polskimi-wizami-kazda.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T12:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Byli ma\u0142\u017ce\u0144stwem przez nieca\u0142y rok. 85-latek zabi\u0142 \u017con\u0119 po 45 latach od rozstania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c5/c4/1c/z30165445M,Paruszka-gmina-Krajenka--gdzie-doszlo-do-zabojstwa.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci zatrzymali zab\u00f3jc\u0119 71-letniej mieszkanki powiatu z\u0142otowskiego (woj. wielkopolskie), kt\u00f3rej cia\u0142o odkryto w sobot\u0119. Zab\u00f3jc\u0105 okaza\u0142 si\u0119 by\u0142y m\u0105\u017c ofiary. Para by\u0142a ma\u0142\u017ce\u0144stwem niespe\u0142na rok, po czym kobieta mia\u0142a wyrzuci\u0107 go z domu. Do ich rozstania dosz\u0142o 45 lat temu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30165227,byli-malzenstwem-przez-niecaly-rok-85-latek-zabil-zone-po-45.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T12:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Senat powo\u0142a\u0142 w\u0142asn\u0105 komisj\u0119 ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Senat zdecydowa\u0142 o powo\u0142aniu komisji nadzwyczajnej ds. zbadania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na decyzje organ\u00f3w w\u0142adzy publicznej w Polsce. Jej przewodnicz\u0105cym zosta\u0142 S\u0142awomir Rybicki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30165511,senat-powolal-wlasna-komisje-ds-badania-rosyjskich-wplywow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T12:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krucjata pos\u0142a PO. Nagra\u0142 kolejnego pracownika TVP Info. \"Poka\u017cmy tego pana ca\u0142ej Polsce\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/c4/1c/z30165446M,Cezary-Tomczyk-nagral-kolejnego-pracownika-TVP.jpg\" vspace=\"2\" />\"Przed pa\u0144stwem kolejny patodziennikarz z TVP Info. Teraz szczuj\u0105 na Donalda Tuska. Poka\u017cmy tego pana ca\u0142ej Polsce!\" - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wiceprzewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej Cezary Tomczyk. Wpis opatrzy\u0142 nagraniem, na kt\u00f3rym zarejestrowa\u0142 swoj\u0105 rozmow\u0119 z pracownikiem TVP. To nie pierwsze podobne wideo udost\u0119pnione w sieci przez pos\u0142a PO.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30165018,posel-po-nagral-kolejnego-pracownika-tvp-info-pokazmy-tego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T12:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pawe\u0142 Kukiz m\u00f3wi, dlaczego \"da\u0142 si\u0119 kupi\u0107\" PiS. Uwa\u017ca, \u017ce mo\u017cna mu stawia\u0107 pomniki za po\u015bwi\u0119cenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/c4/1c/z30165315M,Pawel-Kukiz.jpg\" vspace=\"2\" />Pawe\u0142 Kukiz wystartuje z listy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w wyborach do Sejmu, cho\u0107 dawniej wyklucza\u0142 koalicj\u0119 z PiS i nazywa\u0142 t\u0119 parti\u0119 \"t\u0119paw\u0105, aroganck\u0105 mafi\u0105\". Kukiz uzasadnia zmian\u0119 postawy trosk\u0105 o los Polski. \"Da\u0142em si\u0119 kupi\u0107 za te ustawy, kt\u00f3re maj\u0105 zapewni\u0107 w przysz\u0142o\u015bci waszym dzieciom normalne pa\u0144stwo\" - powiedzia\u0142 Pawe\u0142 Kukiz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30164928,pawel-kukiz-mowi-dlaczego-dal-sie-kupic-pis-jego-zdaniem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T12:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mecz Polska-Wyspy Owcze. Jak dojecha\u0107 na Stadion Narodowy w Warszawie? Policja wy\u0142\u0105czy te ulice z ruchu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/c4/1c/z30165291M,Mecz-Polska-Wyspy-Owcze--Jak-dojechac-na-Stadion-N.jpg\" vspace=\"2\" />Mecz Polska-Wyspy Owcze odb\u0119dzie si\u0119 ju\u017c w czwartek 7 wrze\u015bnia o godzinie 20:45. Z tego powodu Warszawa przygotowa\u0142a si\u0119 na przybycie kibic\u00f3w z ca\u0142ej Polski. Policja mo\u017ce zamkn\u0105\u0107 niekt\u00f3re ulice w razie wyst\u0105pienia konkretnych sytuacji. Jak dojecha\u0107 na Stadion Narodowy komunikacj\u0105 miejsk\u0105?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30165027,mecz-polska-wyspy-owcze-jak-dojechac-na-stadion-narodowy-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T11:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dwulatek zagin\u0105\u0142 na wyspie Kos. To jego znaleziono w Dunaju? Matka Bena zg\u0142osi\u0142a podejrzenia na policj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/c4/1c/z30165368M,Rekonstrukcja-twarzy-chlopca-wylowionego-z-Dunaju-.jpg\" vspace=\"2\" />Brytyjskie media informuj\u0105 o powrocie historii zagini\u0119cia dwuletniego ch\u0142opca, do kt\u00f3rego dosz\u0142o 30 lat temu. Policja z tego kraju sprawdzi, czy cia\u0142o dziecka odkryte rok temu w korycie Dunaju na terenie Niemiec mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do dziecka zaginionego na greckiej wyspie Kos. Niedawno Interpol wyda\u0142 \"czarny komunikat\" w tej sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30165229,dwulatek-zaginal-30-lat-temu-na-wyspie-kos-to-jego-znaleziono.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T11:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gliwice. Pies zgin\u0105\u0142 po skoku z drugiego pi\u0119tra. Trzy dni wcze\u015bniej zosta\u0142 zabrany ze schroniska", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/c4/1c/z30164970M,Gliwice--Pies-zginal-w-wyniku-skoku-z-drugiego-pie.jpg\" vspace=\"2\" />Pies wyskoczy\u0142 z parapetu znajduj\u0105cego si\u0119 na drugim pi\u0119trze budynku w Gliwicach. Tragedi\u0119 widzia\u0142o wielu \u015bwiadk\u00f3w, kt\u00f3rzy bezskutecznie pr\u00f3bowali pom\u00f3c owczarkowi. Zwierz\u0119 zaledwie kilka dni wcze\u015bniej zosta\u0142o zabrane ze schroniska przez nowego w\u0142a\u015bciciela. Policja prowadzi post\u0119powanie w tej sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30164638,gliwice-pies-zginal-w-wyniku-skoku-z-drugiego-pietra-trzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T11:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jab\u0142o\u0144. 17-latek potr\u0105cony na pasach. Policja opublikowa\u0142a nagranie \"ku przestrodze\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/c4/1c/z30164944M,17-latek-potracony-na-przejsciu-dla-pieszych.jpg\" vspace=\"2\" />Kierowca samochodu osobowego potr\u0105ci\u0142 przechodz\u0105cego przez przej\u015bcie dla pieszych 17-latka. Do gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cego zdarzenia dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Jab\u0142o\u0144 na Lubelszczy\u017anie. Na skutek kolizji nastolatek nie odni\u00f3s\u0142 powa\u017cnych obra\u017ce\u0144. Policja opublikowa\u0142a nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 moment potr\u0105cenia ch\u0142opaka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30164536,jablon-17-latek-potracony-na-pasach-policja-opublikowala-nagranie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T11:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ania zagin\u0119\u0142a 28 lat temu. Brat zaginionej o nowym tropie. \"Znaleziono kilkadziesi\u0105t drobnych kostek\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/c4/1c/z30165118M,Ania-Jalowiczor.jpg\" vspace=\"2\" />Pan Dominik, brat zaginionej 28 lat temu Anny, w grudniu otrzyma\u0142 informacj\u0119 od anonimowej osoby, kt\u00f3ra mo\u017ce pom\u00f3c rozwi\u0105za\u0107 tajemnic\u0119 zagini\u0119cia dziewczynki. Informator wskaza\u0142 policji miejsce, w kt\u00f3rym w zesz\u0142ym tygodniu znalezionych zosta\u0142o kilkadziesi\u0105t drobnych kostek. W zwi\u0105zku ze spraw\u0105 namierzone zosta\u0142y tak\u017ce dwie osoby. - Powiedzia\u0142, \u017ce prawie 30 lat bi\u0142 si\u0119 z my\u015blami i poczuciem winy - powiedzia\u0142 w rozmowie z TVN24 brat Anny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30164827,ania-moze-miec-dzis-38-lat-brat-zaginionej-o-nowym-tropie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T11:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemieckie media o awanturze wok\u00f3\u0142 \"Zielonej granicy\" Holland: Reakcja Ziobry \"\u017ca\u0142o\u015bnie b\u0142\u0119dna\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/c3/1c/z30161770M,Zbigniew-Ziobro-i-Agnieszka-Holland.jpg\" vspace=\"2\" />Na tegorocznym festiwalu w Wenecji realny \u015bwiat pozostawa\u0142 dot\u0105d na uboczu. Do czasu pokazu filmu Agnieszki Holland \"Zielona granica\" - pisze \"Die Tageszeitung\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30165033,niemieckie-media-o-awanturze-wokol-zielonej-granicy-holland.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T11:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jarocin. Amstaff przeskoczy\u0142 ogrodzenie i pogryz\u0142 14-latk\u0119. Gdy znaleziono psa, mia\u0142 pokrwawione \u0142apy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/c4/1c/z30164805M,Amstaff--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Jarocinie amstaff zaatakowa\u0142 14-latk\u0119. Ojciec dziewczynki powiedzia\u0142, \u017ce pies przeskoczy\u0142 ogrodzenie i ugryz\u0142 jego c\u00f3rk\u0119 w r\u0119k\u0119. Gdy zwierz\u0119 zosta\u0142o znalezione, mocno krwawi\u0142o z \u0142ap. Poinformowano r\u00f3wnie\u017c, \u017ce kilka miesi\u0119cy temu amstaff pogryz\u0142 psa, z kt\u00f3rym sz\u0142a 14-latka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30164410,jarocin-amstaff-przeskoczyl-ogrodzenie-i-pogryzl-14-latke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T11:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szabda. \u015amier\u0107 3-letniej Mai. Jest akt oskar\u017cenia dla rodzic\u00f3w dziewczynki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/c4/1c/z30164449M,Prokuratura--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Toruniu skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko rodzicom trzyletniej Mai, kt\u00f3rej cia\u0142o odnaleziono w czerwcu 2022 roku w opuszczonym domu w Szabdzie (woj. kujawsko-pomorskie). Zarzut zab\u00f3jstwa dziewczynki oraz zbezczeszczenia jej zw\u0142ok, a tak\u017ce fizycznego i psychicznego zn\u0119cania si\u0119 nad pozosta\u0142ymi dzie\u0107mi us\u0142ysza\u0142a matka zamordowanej trzylatki. Przed s\u0105dem stanie tak\u017ce ojciec Mai.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30163977,szabda-smierc-3-letniej-mai-jest-akt-oskarzenia-dla-rodzicow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T10:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krzysztof Brejza zrezygnowa\u0142 z immunitetu senatorskiego. \"Chc\u0119 si\u0119 zmierzy\u0107 z tymi k\u0142amstwami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/db/c4/1c/z30164699M.jpg\" vspace=\"2\" />Krzysztof Brejza zrezygnowa\u0142 w czwartek z immunitetu senatorskiego. - Z\u0142o\u017cy\u0142em na r\u0119ce marsza\u0142ka Senatu Tomasza Grodzkiego o\u015bwiadczenie o rezygnacji - przekaza\u0142 polityk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30164570,krzysztof-brejza-zrezygnowal-z-immunitetu-senatorskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T09:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Alba\u0144ski premier opowiedzia\u0142 \u017cart o Putinie. G\u0142\u00f3wnym bohaterem Prigo\u017cyn", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/c4/1c/z30164336M,Pierwszy-dzien-szczytu-NATO-w-Warszawie--premier-A.jpg\" vspace=\"2\" />Premier Albanii Edi Rama podczas Forum Strategicznego w Bledzie opowiedzia\u0142 \u017cart o W\u0142adimirze Putinie. Tematem dowcipu by\u0142 wypadek samolotu Jewgienija Prigo\u017cyna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30164106,albanski-premier-powiedzial-zart-o-putinie-glownym-bohaterem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T09:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wagnerowcy przyznali si\u0119 do mordowania cywil\u00f3w w Ukrainie. \"Kazano nam zabija\u0107 ranne kobiety i dzieci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/c4/1c/z30164331M,Czlonek-Grupy-Wagnera.jpg\" vspace=\"2\" />Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani, kt\u00f3rzy byli cz\u0142onkami Grupy Wagnera, opowiedzieli o rozkazach otrzymywanych od swoich dow\u00f3dc\u00f3w. Z ich relacji wynika, \u017ce wagnerowcy zabili ok. 40 cywil\u00f3w w jednej ze wsi w Ukrainie. Poinformowano r\u00f3wnie\u017c, \u017ce najemnikom rozkazywano, by wrzucali granaty do dom\u00f3w Ukrai\u0144c\u00f3w i zabijali rannych, w tym kobiety i dzieci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30163785,wagnerowcy-przyznali-sie-do-mordowania-cywilow-w-ukrainie-kazano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T09:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jewgienij Prigo\u017cyn jednak \u017cyje? Ukrai\u0144ski wywiad: Nie ma 100-proc. pewno\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/c0/1c/z30147319M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Zdaniem ukrai\u0144skiego wywiadu nie ma obecnie 100-procentowej pewno\u015bci, \u017ce w katastrofie lotniczej w Rosji \u015bmier\u0107 poni\u00f3s\u0142 Jewgienij Prigo\u017cyn. S\u0142u\u017cby s\u0105 jednak przekonane, \u017ce w wypadku zgin\u0105\u0142 Dmitrij Utkin ps.\"Wagner\". Sk\u0105d wzi\u0119\u0142y si\u0119 w\u0105tpliwo\u015bci wywiadu?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30164108,jewgienij-prigozyn-jednak-zyje-ukrainski-wywiad-nie-ma-100-proc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T08:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Agnieszka Holland odpowiada Zbigniewowi Ziobrze i zapowiada pozew. \"Brutalny atak\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/c4/1c/z30164224M,Agnieszka-Holland.jpg\" vspace=\"2\" />Re\u017cyserka Agnieszka Holland zapowiada pozew przeciwko Zbigniewowi Ziobrze. \"Jego post w spos\u00f3b oczywisty narusza moje dobra osobiste i stanowi znies\u0142awienie\" - napisa\u0142a w o\u015bwiadczeniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30164136,agnieszka-holland-odpowiada-zbigniewowi-ziobrze-i-zapowiada.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T08:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Meksyk. S\u0105d Najwy\u017cszy dekryminalizuje aborcj\u0119. Kary za przerwanie ci\u0105\u017cy niekonstytucyjne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/c4/1c/z30163834M.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Najwy\u017cszy Meksyku zdekryminalizowa\u0142 aborcj\u0119 w ca\u0142ym kraju. Nowe orzeczenie legalizuje aborcj\u0119 we wszystkich 32 stanach - poinformowa\u0142a Agencja Reutera.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30163761,meksyk-sad-najwyzszy-dekryminalizuje-aborcje-kary-za-przerwanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T08:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marek Suski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do s\u0142\u00f3w B\u0105kiewicza o \"pe\u0142zaniu PiS przed \u017bydami\". \"Mo\u017ce powinien przeprosi\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/c4/1c/z30163714M,Posel-PiS-Marek-Suski.jpg\" vspace=\"2\" />Pose\u0142 PiS Marek Suski zosta\u0142 zapytany o wypowied\u017a Roberta B\u0105kiewicza sprzed kilku lat. B\u0105kiewicz, kt\u00f3ry powiedzia\u0142, \u017ce \"PiS pe\u0142za przed \u017bydami\", w najbli\u017cszych wyborach b\u0119dzie kandydowa\u0142 do Sejmu z listy tego ugrupowania. Suski stwierdzi\u0142, \u017ce Robert B\u0105kiewicz \"mo\u017ce powinien przeprosi\u0107\" i powiedzia\u0142, \u017ce jego partia \"ani nie jest prosemicka, ani antysemicka\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30163487,marek-suski-odniosl-sie-do-slow-bakiewicza-o-pelzaniu-pis-przed.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T08:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sto miliard\u00f3w z\u0142otych w kilka godzin. Trzy kontrakty bardzo na plus i jeden z kategorii \"ale \u017ce co?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/c3/1c/z30161903M,Wyrzutnia-iLauncher-na-podwoziu-Jelcz--Jeden-z-klu.jpg\" vspace=\"2\" />Na targach zbrojeniowych w Kielcach podpisano seri\u0119 kontrakt\u00f3w na dostawy broni dla polskiego wojska. Kilka z nich jest takich, \u017ce mo\u017cna tylko przyklasn\u0105\u0107, cho\u0107 s\u0105 koszmarnie drogie. Trafi\u0142 si\u0119 jednak jeden taki, kt\u00f3ry jest trudny do zrozumienia, a MON nie rozwiewa w\u0105tpliwo\u015bci, dlaczego akurat na to wydaje 8 miliard\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30161543,sto-miliardow-zlotych-w-kilka-godzin-trzy-kontrakty-bardzo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T07:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po \u015bmierci Sary uciek\u0142 do Pakistanu. Mama 10-latki o by\u0142ym m\u0119\u017cu: Kiedy\u015b pr\u00f3bowa\u0142 mnie podpali\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/b2/1c/z30090520M,10-letnia-Sara-zostala-znaleziona-martwa-w-domu-ni.jpg\" vspace=\"2\" />Mama 10-letniej Sary, kt\u00f3rej cia\u0142o znaleziono w domu jej ojca ko\u0142o Londynu, w rozmowie z dziennikarzami UWAGI! wyzna\u0142a, jaki by\u0142 pow\u00f3d rozstania z by\u0142ym m\u0119\u017cem i dlaczego s\u0142u\u017cby z Wielkiej Brytanii zdecydowa\u0142y, by Sara i jej starszy brat mieszkali z ojcem. - To, co moja c\u00f3rka przesz\u0142a przez niego i jak by\u0142a traktowana bita i zastraszana... Pr\u00f3bowa\u0142am na niego wp\u0142yn\u0105\u0107, ale Ola prosi\u0142a, by nic do niego nie m\u00f3wi\u0107 - przekaza\u0142a babcia Sary, pani Sylwia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30163570,po-smierci-sary-uciekl-do-pakistanu-mama-10-latki-o-bylym-mezu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T07:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PO stworzy\u0142a generator mem\u00f3w z Kaczy\u0144skim. Szybko go usuni\u0119to. \"Ten element kampanii przejdzie do historii\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/c4/1c/z30163825M,Generator-memow-skonczyl-sie-dla-PO-wpadka.jpg\" vspace=\"2\" />Platforma Obywatelska stworzy\u0142a generator mem\u00f3w z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim. Na specjalnej platformie mo\u017cna by\u0142o wpisywa\u0107, dla kogo lub czego zagro\u017ceniem jest prezes PiS. Szybko si\u0119 okaza\u0142o, \u017ce istnieje szeroka lista zakazanych s\u0142\u00f3w, kt\u00f3rych u\u017cywa\u0107 nie mo\u017cna. Regu\u0142\u0119 mo\u017cna by\u0142o jednak \u0142atwo obej\u015b\u0107. Finalnie partia wkr\u00f3tce usun\u0119\u0142a generator.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30163460,po-stworzyla-generator-memow-z-kaczynskim-szybko-go-usunieto.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T07:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tomasz Stala, jedynka Konfederacji w Cz\u0119stochowie, t\u0142umaczy si\u0119 z fascynacji faszyzmem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/c4/1c/z30163438M,Tomasz-Stala.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie mam pogl\u0105d\u00f3w faszystowskich, aczkolwiek nie ukrywam, \u017ce kiedy\u015b by\u0142em zafascynowany uznawaniem, \u017ce pa\u0144stwo i obywatele s\u0105 nadrz\u0119dne nad wszystkim innym - t\u0142umaczy\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 Tomasz Stala. Tak kandydat Konfederacji, lider partii na li\u015bcie wyborczej w Cz\u0119stochowie odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do swojej niedawnej wypowiedzi, w kt\u00f3rej stwierdzi\u0142, \u017ce jego pogl\u0105dy \"ewoluowa\u0142y w kierunku narodowych, faszystowskich, monarchistycznych\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30163369,stala-moje-poglady-ewoluowaly-w-kierunku-faszystowskich-polityk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T07:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PSL \"poprawi\u0142o\" spot PiS. Przypomnieli cytat z Kaczy\u0144skiego o \"pazernych ch\u0142opach\". \"Nie dzi\u0119kujcie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/c4/1c/z30163631M,PSL--poprawilo--spot-PiS.jpg\" vspace=\"2\" />\"Poprawili\u015bmy wasz spot. Teraz jest dobrze. Nie dzi\u0119kujcie\" - napisa\u0142o PSL i zamie\u015bci\u0142o zmodyfikowan\u0105 wersj\u0119 nagrania, kt\u00f3re opublikowa\u0142o PiS, prezentuj\u0105c program \"Lokalna p\u00f3\u0142ka\". W tle mo\u017cna us\u0142ysze\u0107, jak Jan Krzysztof Ardanowski cytuje bulwersuj\u0105ce s\u0142owa, kt\u00f3re mia\u0142 powiedzie\u0107 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Historia ta wzbudzi\u0142a kontrowersje w 2022 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30163423,psl-wysmialo-spot-pis-przytoczyli-wypowiedz-kaczynskiego-da.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T07:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zaginiony 23-latek nie \u017cyje. Mia\u0142 zwi\u0105zane r\u0119ce i nogi, by\u0142 w pustostanie. \"Wykluczono udzia\u0142 innych os\u00f3b\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/c4/1c/z30163520M,pustostan--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Ma\u0142opolsce znalezione zosta\u0142o cia\u0142o zaginionego 23-latka. Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny by\u0142y skr\u0119powane i pozostawione w pustostanie, w kt\u00f3rym dawniej znajdowa\u0142a si\u0119 mleczarnia. Mimo tego prokuratura wst\u0119pnie wykluczy\u0142a, by do \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny przyczyni\u0142y si\u0119 osoby trzecie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30163413,zaginiony-23-latek-nie-zyje-jego-cialo-znajdowalo-sie-w-pustostanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T06:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ataki dron\u00f3w w Rosji. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 nagrania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/c4/1c/z30163396M.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy dosz\u0142o do ataku dron\u00f3w w Rostowie nad Donem. - Jedna osoba zosta\u0142a ranna. Odm\u00f3wi\u0142a hospitalizacji - poinformowa\u0142 gubernator Wasilij Go\u0142ubiew, obwodu rostowskiego. Jeden dron mia\u0142 spa\u015b\u0107 r\u00f3wnie\u017c w dzielnicy Ramensky w obwodzie moskiewskim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30163390,rosja-eksplozje-w-rostowie-nad-donem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T06:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144scy biskupi odwiedzili Watykan. Franciszek: B\u00f3lem narodu ukrai\u0144skiego jest to, \u017ce w\u0105tpicie, z kim jest papie\u017c", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/be/1c/z30140723M,Papiez-Franciszek--30-sierpnia-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Papie\u017c Franciszek spotka\u0142 si\u0119 z ukrai\u0144skimi biskupami, kt\u00f3rzy zarzucili mu \"bolesne dla ich narodu s\u0142owa\". Ojciec \u015awi\u0119ty odpowiedzia\u0142, \u017ce \"szczeg\u00f3lnym b\u00f3lem narodu ukrai\u0144skiego jest to, \u017ce w\u0105tpi on, z kim jest Papie\u017c\". - Pragn\u0119 zapewni\u0107 o mojej solidarno\u015bci z wami i nieustannej blisko\u015bci modlitewnej. Jestem z narodem ukrai\u0144skim - zaznacza\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30163375,papiez-do-ukrainskich-biskupow-bolem-waszego-narodu-jest-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T06:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Scheuring-Wielgus o \"konkrecie\" PiS-u. \"Jak s\u0142ucha\u0142am Czarnka to jest to jaka\u015b konsternacja\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/c4/1c/z30163617M,Joanna-Scheuring-Wielgus.jpg\" vspace=\"2\" />- Jak s\u0142ucha\u0142am tej propozycji ministra Czarnka to jednak jest to jaka\u015b konsternacja. Pan minister m\u00f3wi o kulturze, a z drugiej strony doskonale wiemy jak PiS zdewastowa\u0142o polsk\u0105 kultur\u0119, w jakim powa\u017caniu ma polskich artyst\u00f3w. (...) To jest jednak hipokryzja - m\u00f3wi\u0142a Joanna Scheuring-Wielgus z Lewicy w \"Porannej rozmowie Gazeta.pl\" na temat czwartego \"konkretu\" PiS-u.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30163178,joanna-scheuring-wielgus-w-porannej-rozmowie-gazeta-pl-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T06:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pijany pp\u0142k S\u0142u\u017cby Kontrwywiadu Wojskowego uciek\u0142 po kolizji? \"Zwalnia\u0142 komendanta, by\u0142 agresywny\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/c4/1c/z30163399M,Marki--Pijany-kierowca-spowodowal-kolizje--Mial-by.jpg\" vspace=\"2\" />- Zwalnia\u0142 komendanta sto\u0142ecznego oraz komendanta g\u0142\u00f3wnego, by\u0142 agresywny. Dlatego trafi\u0142 na do\u0142ek, na 24 godziny, by przetrze\u017awia\u0142 - relacjonowali rozm\u00f3wcy tvn24.pl w sprawie kolizji, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Marki (woj. mazowieckie). Dziennikarze ujawnili te\u017c szczeg\u00f3\u0142y na temat kariery oficera SKW.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30163371,pijany-pplk-sluzby-kontrwywiadu-wojskowego-uciekl-po-kolizji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T05:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA og\u0142aszaj\u0105 kolejny pakiet pomocy wojskowej. Ukraina dostanie pociski z zubo\u017conym uranem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/c4/1c/z30163339M.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent USA Joe Biden og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 46. pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy o warto\u015bci 175 mln dolar\u00f3w. Po raz pierwszy zawiera on pociski z zubo\u017conym uranem do czo\u0142g\u00f3w Abrams.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30163336,usa-oglaszaja-kolejny-pakiet-pomocy-wojskowej-ukraina-dostanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T05:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS og\u0142osi\u0142o sw\u00f3j czwarty \"konkret\". Tym razem edukacja i \"bon szkolny\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/c4/1c/z30163373M.jpg\" vspace=\"2\" />PiS przedstawi\u0142o w czwartek rano sw\u00f3j czwarty \"konkret\". Program nosi nazw\u0119 \"Bon szkolny - Poznaj Polsk\u0119\" i zak\u0142ada dofinansowanie dwudniowych wycieczek dla \"ka\u017cdego ucznia w Polsce\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30163365,pis-oglosilo-swoj-czwarty-konkret-tym-razem-edukacja-i-bon.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T05:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak m\u00f3wi\u0107 i pisa\u0107 o sonda\u017cach? Poradnik Gazeta.pl, Instytutu Zamenhofa i Og\u00f3lnopolskiej Grupy Badawczej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/c3/1c/z30162208M,jak-pisac-o-sondazach-poradnik.jpg\" vspace=\"2\" />Jak czyta\u0107 sonda\u017ce? Jak pisa\u0107 o sonda\u017cach, \u017ceby nie pomyli\u0107 ani nie zmanipulowa\u0107 danych? Sonda\u017ce to nie tylko s\u0142upki i cyferki. Potrafi\u0105 wzmocni\u0107 parti\u0119 polityczn\u0105 i zwi\u0119kszy\u0107 zainteresowanie ni\u0105 w\u015br\u00f3d medi\u00f3w i wyborc\u00f3w, albo wr\u0119cz przeciwnie - postawi\u0107 j\u0105 na kraw\u0119dzi, pozbawiaj\u0105c w oczach wyborc\u00f3w szans na dobry wynik w g\u0142osowaniu. Jak si\u0119 w tym po\u0142apa\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30162114,jak-mowic-i-pisac-o-sondazach-poradnik-gazeta-pl-instytutu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T04:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wcze\u015bniejsza emerytura dla urodzonych mi\u0119dzy 1948 a 1969. Ten wpis koniecznie trzeba dostarczy\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/c3/1c/z30162920M,Emerytura--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Osoby urodzone w okresie mi\u0119dzy 1949 a 1968 rokiem i wykonuj\u0105ce okre\u015blone zawody mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o wcze\u015bniejsz\u0105 emerytur\u0119. Jej otrzymanie wymaga jednak spe\u0142nienia szeregu kryteri\u00f3w oraz z\u0142o\u017cenia odpowiednich dokument\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30162773,wczesniejsza-emerytura-dla-urodzonych-miedzy-1948-a-1969-ten.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T04:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Byk-uciekinier od prawie miesi\u0105ca ukrywa si\u0119 w polu kukurydzy. \"Ma co je\u015b\u0107, nie spieszy mu si\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/c3/1c/z30162900M,Byk--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Nied\u0142ugo minie miesi\u0105c, odk\u0105d 400-kilogramowy byk z wielkopolskiej Mechnicy uciek\u0142 z gospodarstwa. Zwierz\u0119 przebywa w polu kukurydzy i nie daje si\u0119 z\u0142apa\u0107. - Ma co je\u015b\u0107, wi\u0119c nigdzie mu si\u0119 nie spieszy - przyznaje w\u00f3jtka gminy. W\u0142a\u015bciciel byka wpad\u0142 na pomys\u0142, jak spr\u00f3bowa\u0107 go z\u0142apa\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30162833,byk-uciekinier-od-prawie-miesiaca-ukrywa-sie-w-polu-kukurydzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T03:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - czwartek 7 wrze\u015bnia 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/c3/1c/z30161156M,Horoskop-dzienny-na-czwartek-7-wrzesnia-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na czwartek 7 wrze\u015bnia 2023 r. Baran dochodzi do granic swoich mo\u017cliwo\u015bci, Lew \u015bwi\u0119tuje nie do ko\u0144ca swoje zwyci\u0119stwo, a do Skorpiona w ko\u0144cu dociera, \u017ce nie jest nie\u015bmiertelny. Odszukaj na li\u015bcie sw\u00f3j znak zodiaku, by sprawdzi\u0107, co czeka ci\u0119 w najbli\u017cszy czwartek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30161088,horoskop-dzienny-czwartek-7-wrzesnia-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Genialna c\u00f3rka\" Putina obj\u0119ta sankcjami, ale jej to nie przeszkadza. Dalej robi karier\u0119 na Zachodzie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/c4/1c/z30162968M,Putin--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />C\u00f3rka Putina, Maria Woroncowa od 2022 roku obj\u0119ta jest zachodnimi sankcjami. Jednak nie przeszkadzaj\u0105 jej w rozwijaniu kariery. Wci\u0105\u017c publikuje artyku\u0142y na \u0142amach naukowych czasopism, kt\u00f3re s\u0105 wydawane w Stanach Zjednoczonych i Szwajcarii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30162610,corka-putina-zostala-objety-sankcjami-wciaz-publikuje-na-zachodzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T03:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zacharowa oburzona tekstem Amerykan\u00f3w o deportacji ukrai\u0144skich dzieci przez Rosj\u0119. \"W stylu Goebbelsa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/c0/1b/z29101404M,Maria-Zacharowa.jpg\" vspace=\"2\" />Rzeczniczka MSZ Rosji Maria Zacharowa da\u0142a wyraz swojemu niezadowoleniu w zwi\u0105zku z publikacj\u0105 Centrum Globalnej Interakcji Departamentu Stanu USA pt. \"Wojna Kremla z ukrai\u0144skimi dzie\u0107mi\". \"Produkuj\u0105 takie rzeczy dos\u0142ownie ka\u017cdego dnia, ale ten si\u0119 wyr\u00f3\u017cnia\" - stwierdzi\u0142a Zacharowa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30162942,zacharowa-oburzona-tekstem-amerykanow-o-deportacji-ukrainskich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T03:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zarobki w komisji wyborczej. Ile wynosi dieta w 2023 r.? Stawki wzros\u0142y o kilkaset z\u0142otych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/de/c3/1c/z30162142M,Zarobki-w-komisji-wyborczej--Ile-wynosi-dieta-w-20.jpg\" vspace=\"2\" />Jakie s\u0105 zarobki w komisji wyborczej? Na jakie wynagrodzenie mog\u0105 liczy\u0107 poszczeg\u00f3lni jej cz\u0142onkowie? O ile wzros\u0142y te wynagrodzenia w por\u00f3wnaniu z wyborami z 2020 r.? Odpowiedzi na te i inne pytania znajdziesz w artykule.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30158608,zarobki-w-komisji-wyborczej-ile-wynosi-dieta-w-2023-r-stawki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-07T03:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]