[{"source": "https://feeds.feedburner.com/niebezpiecznik/", "title": "Czy prawo ochroni nas przed sztuczn\u0105 inteligencj\u0105?", "description": "<a href=\"https://niebezpiecznik.pl/post/czy-prawo-ochroni-nas-przed-sztuczna-inteligencja/\"><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"alignleft tfe wp-post-image\" height=\"100\" hspace=\"5\" src=\"https://niebezpiecznik.pl/wp-content/uploads/2023/09/mj2-150x150.png\" width=\"100\" /></a>W czerwcu Parlament Europejski przeg\u0142osowa\u0142 regulacje zwi\u0105zane ze sztuczn\u0105 inteligencj\u0105, tzw. AI Act. Wiele os\u00f3b zastanawia si\u0119 teraz, czy dokument ten realnie chroni nas przed zagro\u017ceniami AI? Czy jego tw\u00f3rcy pomin\u0119li istotne kwestie w zakresie m.in. cyberbezpiecze\u0144stwa, kt\u00f3re szybko odczuje tak\u017ce rynek tradycyjnego biznesu? Najwa\u017cniejsz\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 AI Act s\u0105 kategorie ryzyka zwi\u0105zane ze stosowaniem sztucznej [&#8230;]", "link": "https://niebezpiecznik.pl/post/czy-prawo-ochroni-nas-przed-sztuczna-inteligencja/", "date_published": "2023-09-07T09:18:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Niebezpiecznik", "album": "Niebezpiecznik", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]