[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Brytyjski rz\u0105d wypowiada wojn\u0119 liniom lotniczym. Nie godzi si\u0119 na ukrywanie cen", "description": "Rz\u0105d Wielkiej Brytanii chce, \u017ceby ceny bilet\u00f3w lotniczych by\u0142y transparentne ju\u017c na etapie przegl\u0105dania oferty w internecie. Organizacja Airlines UK odpowiada, \u017ce bran\u017ca lotnicza dba o us\u0142ugi na wysokim poziomie.", "link": "https://turystyka.rp.pl/linie-lotnicze/art39077061-brytyjski-rzad-wypowiada-wojne-liniom-lotniczym-nie-godzi-sie-na-ukrywanie-cen", "date_published": "2023-09-07T22:33:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukraina sk\u0142ada Turcji oficjaln\u0105 propozycj\u0119 otwarcia korytarza zbo\u017cowego bez Rosji", "description": "Ukraina z\u0142o\u017cy\u0142a Turcji oficjaln\u0105 propozycj\u0119 prowadzenia \u201ekorytarza zbo\u017cowego\u201d na Morzu Czarnym bez udzia\u0142u Rosji, powiedzia\u0142 w czwartek ambasador Ukrainy w Turcji Wasyl Bodnar.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39077151-ukraina-sklada-turcji-oficjalna-propozycje-otwarcia-korytarza-zbozowego-bez-rosji", "date_published": "2023-09-07T22:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Danny Masterson, gwiazda \"R\u00f3\u017cowych lat 70.\", skazany na wieloletnie wi\u0119zienie za gwa\u0142ty", "description": "Ameryka\u0144ski aktor i cz\u0142onek ko\u015bcio\u0142a scjentologicznego, Danny Masterson zosta\u0142 skazany na 30 lat wi\u0119zienia za zgwa\u0142cenie dw\u00f3ch kobiet.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39077041-danny-masterson-gwiazda-rozowych-lat-70-skazany-na-wieloletnie-wiezienie-za-gwalty", "date_published": "2023-09-07T21:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wiecz\u00f3r cierpienia. Polacy wygrali z Wyspami Owczymi", "description": "Polacy pokonali Wyspy Owcze, ale powod\u00f3w do optymizmu nie ma. To by\u0142 wiecz\u00f3r, o kt\u00f3rym nale\u017cy zapomnie\u0107, bo pi\u0142ka m\u0119czy\u0142a na PGE Narodowym wszystkich zgromadzonych.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39076471-wieczor-cierpienia-polacy-wygrali-z-wyspami-owczymi", "date_published": "2023-09-07T20:49:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Covid-19. G\u0142\u00f3wny chirurg Florydy ostrzega przed szczepionkami", "description": "Gubernator Florydy Ron DeSantis i chirurg generalny stanu  Joseph Ladapo ostrzegli przed nowymi ograniczeniami i szczepionkami przeciwko Covid-19. W USA notuje si\u0119 wzrost zaka\u017ce\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/covid19/art39076951-covid-19-glowny-chirurg-florydy-ostrzega-przed-szczepionkami", "date_published": "2023-09-07T20:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Senator Brejza nagle \u015bcigany. Zrzek\u0142 si\u0119 immunitetu", "description": "Gda\u0144scy \u015bledczy chc\u0105 uchylenia immunitetu Krzysztofowi Brejzie za spraw\u0119 sprzed o\u015bmiu lat. Senator KO zrzek\u0142 si\u0119 go sam.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39075611-senator-brejza-nagle-scigany-zrzekl-sie-immunitetu", "date_published": "2023-09-07T19:24:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowela prawa energetycznego wchodzi w \u017cycie. Poszerza mo\u017cliwo\u015bci klienta", "description": "W \u017cycie wesz\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 znowelizowanego Prawa energetycznego, m.in. przepisy dotycz\u0105ce linii bezpo\u015bredniej czy dynamicznych taryf dla energii elektrycznej. Regulator zyskuje nowe obowi\u0105zki. Jak przypomina Urz\u0105d Regulacji Energetyki, to wa\u017cne zmiany z punktu widzenia ka\u017cdego klienta.", "link": "https://energia.rp.pl/elektroenergetyka/art39073961-nowela-prawa-energetycznego-wchodzi-w-zycie-poszerza-mozliwosci-klienta", "date_published": "2023-09-07T19:09:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Brazylijska ziemia obiecana", "description": "Afryka\u0144scy niewolnicy, od XVIII wieku ch\u0142opi, robotnicy, ale te\u017c urz\u0119dnicy z\u00a0Europy r\u00f3\u017cnych nacji, konfederaci z\u00a0wojny secesyjnej, pod koniec XIX wieku tak\u017ce Polacy, w\u00a0XX wieku polityczni oponenci nazist\u00f3w i\u00a0\u017bydzi, po II wojnie \u015bwiatowej hitlerowscy bonzowie, a\u00a0w\u00a0naszych czasach Wenezuelczycy \u2013 wszyscy z\u00a0oczami wbitymi w\u00a0brazylijski raj.", "link": "https://www.rp.pl/historia-swiata/art39072781-brazylijska-ziemia-obiecana", "date_published": "2023-09-07T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak zdobyli\u015bmy Kreml", "description": "8 wrze\u015bnia\u00a01610 r. wojska hetmana \u017b\u00f3\u0142kiewskiego zdoby\u0142y Moskw\u0119 i\u00a0okupowa\u0142y j\u0105 przez dwa lata. Tego sukcesu nie powt\u00f3rzy\u0142y p\u00f3\u017aniej ani wojska napoleo\u0144skie, ani niemieckie.", "link": "https://www.rp.pl/historia-polski/art39072821-jak-zdobylismy-kreml", "date_published": "2023-09-07T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzy\u017c \u2013 dyskusyjny symbol chrze\u015bcija\u0144stwa", "description": "Czy sen jednego cz\u0142owieka mo\u017ce zmieni\u0107 dzieje ca\u0142ego \u015bwiata? Czy nocna wizja jest w stanie zdeterminowa\u0107 los ca\u0142ej ludzko\u015bci? Przynajmniej w jednym przypadku tak zapewne si\u0119 sta\u0142o. I to za spraw\u0105 okrutnego autokraty, kt\u00f3ry zdawa\u0142 si\u0119 twardo st\u0105pa\u0107 po ziemi.", "link": "https://www.rp.pl/historia-swiata/art39072831-krzyz-dyskusyjny-symbol-chrzescijanstwa", "date_published": "2023-09-07T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Obraz pe\u0142en tajemnic. \u201ePierwsza msza w\u00a0Brazylii\u201d Meirellesa", "description": "26 kwietnia 1500 r. na pla\u017cy w\u00a0Coroa Vermelha biskup Henrique de Coimbra odprawi\u0142 pierwsz\u0105 msz\u0119 \u015bwi\u0119t\u0105 na brazylijskiej ziemi \u2013 dla portugalskich marynarzy. Obraz Victora Meirellesa to jeden z\u00a0fundament\u00f3w mitu za\u0142o\u017cycielskiego Brazylii w\u00a0ramach tzw. projektu cywilizacyjnego realizowanego przez tamtejsze elity kulturalno-polityczne w\u00a0XIX wieku.", "link": "https://www.rp.pl/historia-swiata/art39072811-obraz-pelen-tajemnic-pierwsza-msza-w-brazylii-meirellesa", "date_published": "2023-09-07T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tajemnica brazylijskiej to\u017csamo\u015bci", "description": "\u017beby zrozumie\u0107 histori\u0119 Brazylii, trzeba pozna\u0107 charakter ludzi zamieszkuj\u0105cych ten kraj. A\u00a0to naprawd\u0119 trudne zadanie, bo to jedno z\u00a0najbardziej wymieszanych rasowo i\u00a0kulturowo spo\u0142ecze\u0144stw.", "link": "https://www.rp.pl/historia-swiata/art39072801-tajemnica-brazylijskiej-tozsamosci", "date_published": "2023-09-07T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukraina przygotowuje si\u0119 na przybycie chasyd\u00f3w na Rosz Ha-Szana", "description": "Prezydent  Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski i premier Izraela Beniamin Netanjahu rozmawiali o przygotowaniach do przybycia pielgrzym\u00f3w do Humania na Rosz ha-Szana - \u017cydowski Nowy Rok.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39076761-ukraina-przygotowuje-sie-na-przybycie-chasydow-na-rosz-ha-szana", "date_published": "2023-09-07T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Droga Xi to droga do ruiny", "description": "Dziesi\u0119\u0107 lat temu Xi Jinping og\u0142osi\u0142 najwi\u0119kszy projekt rozbudowy infrastruktury w historii. Jeden Pas i Jedna Droga sko\u0144czy\u0142 si\u0119 jednak tragedi\u0105 dla wi\u0119kszo\u015b\u0107 pa\u0144stw \u015bwiata.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39076391-droga-xi-to-droga-do-ruiny", "date_published": "2023-09-07T18:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Musk kaza\u0142 zablokowa\u0107 \u0142\u0105czno\u015b\u0107 Starlink\u00f3w. Udaremni\u0142 atak ukrai\u0144skich dron\u00f3w", "description": "Jak wynika z biografii ekscentrycznego miliardera, Elon Musk potajemnie nakaza\u0142 swoim in\u017cynierom wy\u0142\u0105czenie nale\u017c\u0105cej do jego firmy sieci \u0142\u0105czno\u015bci satelitarnej Starlink w pobli\u017cu wybrze\u017ca Krymu, aby zak\u0142\u00f3ci\u0107 ukrai\u0144ski atak na rosyjsk\u0105 flot\u0119 morsk\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39074791-musk-kazal-zablokowac-lacznosc-starlinkow-udaremnil-atak-ukrainskich-dronow", "date_published": "2023-09-07T17:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pa\u0144stwowy gigant pozywa aktywistk\u0119 klimatyczn\u0105", "description": "Nawojka Ciborska z antygazowego Kolektywu \u201eBombelki\u201d oraz wydawca magazynu \u201eZielone Wiadomo\u015bci\u201d zostali pozwani za naruszenie d\u00f3br osobistych pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ki Gaz-System.", "link": "https://klimat.rp.pl/aktywisci/art39075411-panstwowy-gigant-pozywa-aktywistke-klimatyczna", "date_published": "2023-09-07T16:59:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Z samorz\u0105du na Wiejsk\u0105. Kt\u00f3rzy samorz\u0105dowcy startuj\u0105 w wyborach?", "description": "W\u00f3jtowie, burmistrzowie, prezydenci, ale te\u017c radni r\u00f3\u017cnego szczebla czy marsza\u0142kowie wojew\u00f3dztw. Na listach do Sejmu nie brakuje urz\u0119duj\u0105cych samorz\u0105dowc\u00f3w.", "link": "https://regiony.rp.pl/spolecznosci-lokalne/art39074411-z-samorzadu-na-wiejska-ktorzy-samorzadowcy-startuja-w-wyborach", "date_published": "2023-09-07T16:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lloyd's of London got\u00f3w ubezpiecza\u0107 transporty ukrai\u0144skiego zbo\u017ca Morzem Czarnym", "description": "Lloyd's of London prowadzi z Organizacj\u0105 Narod\u00f3w Zjednoczonych rozmowy o zapewnieniu ubezpieczeniom transport\u00f3w ukrai\u0144skiego zbo\u017ca, je\u015bli dojdzie do nowej umowy o uruchomieniu korytarza transportu na Morzu Czarnym \u2014 og\u0142osi\u0142 prezes tej instytucji finansowej John Neal.", "link": "https://www.rp.pl/ubezpieczenia/art39073971-lloyd-s-of-london-gotow-ubezpieczac-transporty-ukrainskiego-zboza-morzem-czarnym", "date_published": "2023-09-07T16:32:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Amerykanie wespr\u0105 rozw\u00f3j ma\u0142ego atomu w Europie, w tym w Polsce", "description": "Specjalny wys\u0142annik prezydenta USA ds. klimatu John Kerry podczas Szczytu Inicjatywy Tr\u00f3jmorza w Bukareszcie poinformowa\u0142, \u017ce USA udziel\u0105 wsparcia finansowego dla rozwoju ma\u0142ych reaktor\u00f3w j\u0105drowych. Wsparcie zostanie udzielone tak\u017ce polskim projektom.", "link": "https://energia.rp.pl/atom/art39073781-amerykanie-wespra-rozwoj-malego-atomu-w-europie-w-tym-w-polsce", "date_published": "2023-09-07T16:29:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chiny maj\u0105 super procesor. Amerykanie w szoku, chc\u0105 zaostrzenia sankcji", "description": "Waszyngton bada, jak Chinom uda\u0142o si\u0119 stworzy\u0107 tak zaawansowany procesor jak ten w zaprezentowanym w\u0142a\u015bnie smartfonie Huawei. Kongresmeni wzywaj\u0105 do wprowadzenia szerokich sankcji tak\u017ce wobec najwi\u0119kszego producenta chip\u00f3w w tym kraju - firmy SMIC.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/globalne-interesy/art39073761-chiny-maja-super-procesor-amerykanie-w-szoku-chca-zaostrzenia-sankcji", "date_published": "2023-09-07T16:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolejna fatalna sesja na GPW. Z\u0142oty i WIG20 zepchni\u0119te do naro\u017cnika", "description": "Kolejny dzie\u0144 z rz\u0119du popytowa strona rynku nie mia\u0142a za wiele do powiedzenia przy stoliku. Za nami czwarta z rz\u0119du spadkowa sesja WIG20, a tak\u017ce kolejny dzie\u0144 znacznej przeceny z\u0142otego.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39073941-kolejna-fatalna-sesja-na-gpw-zloty-i-wig20-zepchniete-do-naroznika", "date_published": "2023-09-07T16:08:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "G\u00f3rnicy chc\u0105 powalczy\u0107 o premie w Warszawie przed wyborami", "description": "Na dwa i p\u00f3\u0142 tygodnia przed wyborami szykuje si\u0119 protest g\u00f3rnik\u00f3w z JSW w Warszawie. Zwi\u0105zkowcy chc\u0105, by pracownicy najwi\u0119kszego producenta w\u0119gla koksuj\u0105cego otrzymali do podzia\u0142u 15 proc. netto kwoty przeznaczonej na podatek od \"nadmiernych zysk\u00f3w\" za 2022 r.", "link": "https://energia.rp.pl/wegiel/art39073221-gornicy-chca-powalczyc-o-premie-w-warszawie-przed-wyborami", "date_published": "2023-09-07T16:05:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Francja zmniejsza deficyt bilansu handlowego. Ale \u017cyje z nim od ponad 20 lat", "description": "Deficyt bilansu handlowego Francji ustabilizowa\u0142 si\u0119 w lipcu na poziomie 7,8 mld euro, o 100 mln wi\u0119cej ni\u017c w czerwcu z powodu wi\u0119kszego importu no\u015bnik\u00f3w energii. Ostatnia nadwy\u017cka pojawi\u0142a si\u0119 w 2002 r.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39073161-francja-zmniejsza-deficyt-bilansu-handlowego-ale-zyje-z-nim-od-ponad-20-lat", "date_published": "2023-09-07T16:02:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inwestorzy w eurolandzie w gorszych nastrojach, a gospodarka Niemiec kurczy si\u0119", "description": "Nastroje inwestor\u00f3w w strefie euro pogorszy\u0142y si\u0119 na pocz\u0105tku wrze\u015bnia bardziej ni\u017c zak\u0142adano \u2014 wynika z ankiety firmy Sentix. Szczeg\u00f3lnie niepewna jest sytuacja w Niemczech.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39073011-inwestorzy-w-eurolandzie-w-gorszych-nastrojach-a-gospodarka-niemiec-kurczy-sie", "date_published": "2023-09-07T16:00:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Orlen wchodzi z gastronomiczn\u0105 mark\u0105 na W\u0119gry", "description": "Koncern uruchomi\u0142 w tym kraju, na swoich 11 stacjach paliw, punkty Stop.Cafe. Sze\u015b\u0107 kolejnych ma powsta\u0107 nad Balatonem do ko\u0144ca tego roku.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39073021-orlen-wchodzi-z-gastronomiczna-marka-na-wegry", "date_published": "2023-09-07T15:56:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Syn Dmitrija Miedwiediewa koordynuje projekt na okupowanych terenach Ukrainy", "description": "Syn by\u0142ego prezydenta Rosji Ilja Miedwiediew zosta\u0142 jednym z koordynator\u00f3w projektu \u201eJestem w Rosji\u201d \u2013 portalu \u015bwiadczenia rosyjskich us\u0142ug publicznych online mieszka\u0144com okupowanych przez wojska rosyjskie terytori\u00f3w Ukrainy.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39073241-syn-dmitrija-miedwiediewa-koordynuje-projekt-na-okupowanych-terenach-ukrainy", "date_published": "2023-09-07T15:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prezes Ryanaira dosta\u0142 w Brukseli tortami w twarz. O\u2019Leary: \u201eTo ciep\u0142e przyj\u0119cie\u201d", "description": "Michael O\u2019Leary postanowi\u0142 w Brukseli zaprotestowa\u0107 przeciwko strajkom kontroler\u00f3w lot\u00f3w i og\u0142osi\u0107 rozk\u0142ad na nadchodz\u0105c\u0105 zim\u0119. Nie oczekiwa\u0142 powitania, jakie go spotka\u0142o.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39072981-prezes-ryanaira-dostal-w-brukseli-tortami-w-twarz-o-leary-to-cieple-przyjecie", "date_published": "2023-09-07T15:45:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joanna \u0106wiek: Bon edukacyjny PiS to dobry pomys\u0142, ale trudny do realizacji", "description": "Pomys\u0142 na przekazanie pieni\u0119dzy szko\u0142om na wycieczki nie jest z\u0142y. Jednak realizacja tego projektu wcale nie jest prosta. \u201eBon edukacyjny \u2013 poznaj Polsk\u0119\u201d istnieje od dawna, wci\u0105\u017c jednak nie rozwi\u0105zano zwi\u0105zanych z nim problem\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39073171-joanna-cwiek-bon-edukacyjny-pis-to-dobry-pomysl-ale-trudny-do-realizacji", "date_published": "2023-09-07T15:41:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Festiwal Czterech Kultur: Jaka jest to\u017csamo\u015b\u0107 \u0141odzi", "description": "Ponad 40 wydarze\u0144 ze wszystkich dziedzin sztuki z\u0142o\u017cy si\u0119 na najwi\u0119ksz\u0105 imprez\u0119 artystyczn\u0105 \u0141odzi, Festiwal Czterech Kultur zaczyna si\u0119 ju\u017c 8 wrze\u015bnia.", "link": "https://www.rp.pl/kultura/art39072921-festiwal-czterech-kultur-jaka-jest-tozsamosc-lodzi", "date_published": "2023-09-07T15:15:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eBon szkolny \u2013 poznaj Polsk\u0119\u201d to nic nowego", "description": "Rozszerzenie programu dop\u0142at do wycieczek szkolnych zapowiada partia rz\u0105dz\u0105ca. Ma on dobre oceny szk\u00f3\u0142 i bran\u017cy.", "link": "https://www.rp.pl/edukacja-i-wychowanie/art39073121-bon-szkolny-poznaj-polske-to-nic-nowego", "date_published": "2023-09-07T15:04:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Glapi\u0144ski: W projekcie bud\u017cetu na 2024 rok jest \u201ezaszyta\u201d dyscyplina finansowa", "description": "W projekcie bud\u017cetu na 2024 rok jest \u201ezaszyta\u201d dyscyplina finansowa, nie jest to polityka ekspansywna \u2013 przekonywa\u0142 prezes NBP Adam Glapi\u0144ski podczas czwartkowej konferencji prasowej.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art39073131-glapinski-w-projekcie-budzetu-na-2024-rok-jest-zaszyta-dyscyplina-finansowa", "date_published": "2023-09-07T14:58:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Glapi\u0144ski: Stopy mog\u0142y spa\u015b\u0107 ju\u017c trzy miesi\u0105ce temu. RPP nadrabia zaleg\u0142o\u015bci", "description": "Wobec malej\u0105cej \u201ena \u0142eb, na szyj\u0119\u201d inflacji, stopa referencyjna NBP na poziomie 6,75 proc. sta\u0142a si\u0119 zbyt restrykcyjna \u2013 przekonywa\u0142 w czwartek prezes banku centralnego Adam Glapi\u0144ski.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art39073131-glapinski-stopy-mogly-spasc-juz-trzy-miesiace-temu-rpp-nadrabia-zaleglosci", "date_published": "2023-09-07T14:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Glapi\u0144ski: Stopy mog\u0142y spa\u015b\u0107 ju\u017c trzy miesi\u0105ce temu. RPP nadrabiania zaleg\u0142o\u015bci", "description": "Wobec malej\u0105cej \u201ena \u0142eb, na szyj\u0119\u201d inflacji, stopa referencyjna NBP na poziomie 6,75 proc. sta\u0142a si\u0119 zbyt restrykcyjna \u2013 przekonywa\u0142 w czwartek prezes banku centralnego Adam Glapi\u0144ski.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art39073131-glapinski-stopy-mogly-spasc-juz-trzy-miesiace-temu-rpp-nadrabiania-zaleglosci", "date_published": "2023-09-07T14:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Narendra Modi: Globalizacja skoncentrowana na cz\u0142owieku na szczycie G20", "description": "\"Vasudhaiva Kutumbakam\u201d \u2013 te dwa s\u0142owa oddaj\u0105 g\u0142\u0119bok\u0105 filozofi\u0119. Oznaczaj\u0105, \u017ce \u201e\u015bwiat jest jedn\u0105 rodzin\u0105\u201d. Jest to wszechogarniaj\u0105ca perspektywa, kt\u00f3ra zach\u0119ca nas do post\u0119pu jako jedna uniwersalna rodzina, wykraczaj\u0105ca poza granice, j\u0119zyki i ideologie. Podczas indyjskiej prezydencji G20 prze\u0142o\u017cy\u0142o si\u0119 to na wezwanie do post\u0119pu skoncentrowanego na cz\u0142owieku.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39072211-narendra-modi-globalizacja-skoncentrowana-na-czlowieku-na-szczycie-g20", "date_published": "2023-09-07T14:57:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Senat odrzuci\u0142 zmiany prawa budowlanego", "description": "Uchwalona przez Sejm ustawa zak\u0142ada\u0142a budow\u0119 dom\u00f3w powy\u017cej 70 mkw. bez pozwolenia. Senat postawi\u0142 jednak temu weto i nie wiadomo, czy Sejm zd\u0105\u017cy je rozpatrzy\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39072991-senat-odrzucil-zmiany-prawa-budowlanego", "date_published": "2023-09-07T14:51:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zielone \u015bwiat\u0142o dla dostaw dronami. To nowa era w e-handlu i ochronie zdrowia", "description": "Trzy ameryka\u0144skie firmy uzyska\u0142y zgod\u0119 na latanie dronami poza zasi\u0119giem wzroku operator\u00f3w naziemnych. To otwiera drog\u0119 dla komercyjnego zastosowania takiego sprz\u0119tu.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39072851-zielone-swiatlo-dla-dostaw-dronami-to-nowa-era-w-e-handlu-i-ochronie-zdrowia", "date_published": "2023-09-07T14:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Swatch Bioceramic Scuba Fifty Fathoms: ho\u0142d dla ikony \u015bwiata zegark\u00f3w", "description": "Swatch\u00a0idzie\u00a0za ciosem: po gor\u0105co przyj\u0119tej w 2022 roku premierze zegarka stworzonego wsp\u00f3lnie z Omeg\u0105, pora na kolejn\u0105\u00a0wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szwajcarskich producent\u00f3w. Tym razem to model Swatch Bioceramic Scuba Fifty Fathoms przygotowany wsp\u00f3lnie z mark\u0105\u00a0Blancpain.", "link": "https://sukces.rp.pl/zegarki/art39071961-swatch-bioceramic-scuba-fifty-fathoms-hold-dla-ikony-swiata-zegarkow", "date_published": "2023-09-07T14:15:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eDobrze, \u017ce \u017cyj\u0119\u201d. Linda Evangelista o walce z rakiem i\u00a0podw\u00f3jnej mastektomii", "description": "Linda Evangelista, s\u0142ynna supermodelka, jedna z gwiazd modowych wybieg\u00f3w lat 90., ujawni\u0142a w rozmowie z dziennikiem \u201eWall Street Journal\u201d, \u017ce zmaga\u0142a si\u0119\u00a0z rakiem piersi. Konieczna by\u0142a podw\u00f3jna mastektomia. Zaapelowa\u0142a te\u017c do kobiet, by regularnie si\u0119\u00a0bada\u0142y.", "link": "https://sukces.rp.pl/ludzie/art39072471-dobrze-ze-zyje-linda-evangelista-o-walce-z-rakiem-i-podwojnej-mastektomii", "date_published": "2023-09-07T13:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie b\u0119dzie NABE i obni\u017cek cen pr\u0105du? Senat zdecydowa\u0142", "description": "Izba wy\u017csza parlamentu odrzuci\u0142a ustaw\u0119 o powo\u0142aniu Narodowej Agencji Bezpiecze\u0144stwa Energetycznego. Ustawa zak\u0142ada\u0142a te\u017c obni\u017ck\u0119 cen pr\u0105du o 5 proc. O jej losach zdecyduj\u0105 politycy, kt\u00f3rzy mog\u0105 og\u0142osi\u0107 jeszcze jedno posiedzenie Sejmu przed wyborami.", "link": "https://energia.rp.pl/energetyka-zawodowa/art39072541-nie-bedzie-nabe-i-obnizek-cen-pradu-senat-zdecydowal", "date_published": "2023-09-07T13:54:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Obni\u017cka st\u00f3p mo\u017ce podbi\u0107 ceny paliw i transportu", "description": "Ni\u017csze stopy procentowe to ulga dla kredytobiorc\u00f3w. Pozorna. Bo z drugiej strony oznacza wy\u017csze wydatki dla wszystkich. S\u0142abszy z\u0142oty to dro\u017csze paliwa produkowane z importowanej ropy, kt\u00f3rej cena przekroczy\u0142a psychologiczn\u0105 granic\u0119 90 dol. za bary\u0142k\u0119.", "link": "https://energia.rp.pl/paliwa/art39072291-obnizka-stop-moze-podbic-ceny-paliw-i-transportu", "date_published": "2023-09-07T13:49:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Brak uwag do projektu zmian w regulaminie aplikacji radcowskiej", "description": "W czwartek min\u0105\u0142 termin nadsy\u0142ania uwag do propozycji zmian w regulaminie odbywania aplikacji nad kt\u00f3rymi pracuje Krajowa Rada Radc\u00f3w Prawnych. Od aplikant\u00f3w nie wp\u0142yn\u0119\u0142y \u017cadne uwagi.", "link": "https://www.rp.pl/aplikacje-i-egzaminy/art39072261-brak-uwag-do-projektu-zmian-w-regulaminie-aplikacji-radcowskiej", "date_published": "2023-09-07T13:41:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krajowa Izba Radc\u00f3w Prawnych: u\u017cywanie feminatywu w tym zawodzie jest dopuszczalne", "description": "Pos\u0142ugiwanie si\u0119 tytu\u0142em \u201eradczyni prawna\u201d jest dopuszczalne, mimo \u017ce oficjalnie przedstawiciela tego zawodu okre\u015bla si\u0119 form\u0105 m\u0119sk\u0105 \u2013 wynika z przedstawionej opinii Izby.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39071931-krajowa-izba-radcow-prawnych-uzywanie-feminatywu-w-tym-zawodzie-jest-dopuszczalne", "date_published": "2023-09-07T13:39:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marzena Tabor: Wstyd by\u0107 publicyst\u0105, kt\u00f3ry nie widzi tragedii ofiary", "description": "Nie ma lepszego lub gorszego czasu na takie publikacje, jak ta o procesie Micha\u0142a Adamczyka o pobicie i zniewa\u017cenie by\u0142ej partnerki. Bo one nie dotycz\u0105 wy\u0142\u0105cznie \u015bwiata polityki, ale tak\u017ce fundamentalnego tematu traktowania kobiet", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39072751-marzena-tabor-wstyd-byc-publicysta-ktory-nie-widzi-tragedii-ofiary", "date_published": "2023-09-07T13:22:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nekera sprzedaje wakacje z wylotem z Radomia. To pierwsza taka oferta na 2024 rok", "description": "Biuro podr\u00f3\u017cy Nekera rozpocz\u0119\u0142o sprzeda\u017c wakacji w Bu\u0142garii z wylotem z lotniska w Radomiu. Oferuje dwa kierunki - Z\u0142ote Piaski i S\u0142oneczny Brzeg.", "link": "https://turystyka.rp.pl/biura-podrozy/art39072551-nekera-sprzedaje-wakacje-z-wylotem-z-radomia-to-pierwsza-taka-oferta-na-2024-rok", "date_published": "2023-09-07T13:20:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Miejskie sp\u00f3\u0142ki przewozowe kontraktuj\u0105 ju\u017c wod\u00f3r do autobus\u00f3w", "description": "Cz\u0119stochowa planuje wprowadzenie do autobusowej komunikacji pojazd\u00f3w zasilanych wodorem. Postanowi\u0142a te\u017c ju\u017c zabezpieczy\u0107 infrastruktur\u0119 tankowania i zaopatrzenie w paliwo.", "link": "https://regiony.rp.pl/transport/art39072571-miejskie-spolki-przewozowe-kontraktuja-juz-wodor-do-autobusow", "date_published": "2023-09-07T13:14:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukrai\u0144ski dow\u00f3dca: Os\u0142awione \"z\u0119by smoka\" rosyjskiej obrony to \u017cart i zosta\u0142y \u0142atwo sforsowane", "description": "Jedynym z element\u00f3w rosyjskiej obrony na Ukrainie s\u0105 \"smocze z\u0119by\", betonowe piramidy, kt\u00f3re maj\u0105 blokowa\u0107 czo\u0142gi i inne pojazdy opancerzone. Ukrai\u0144ska armia przekonuje, \u017ce nie ma problemu z ich pokonaniem.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39072161-ukrainski-dowodca-oslawione-zeby-smoka-rosyjskiej-obrony-to-zart-i-zostaly-latwo-sforsowane", "date_published": "2023-09-07T12:56:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nadpoda\u017c w\u0119gla dusi sp\u00f3\u0142ki i kopalnie", "description": "O tym, \u017ce Grupa Tauron nie odbiera zakontraktowanego w\u0119gla z kopal\u0144 Tauron Wydobycie pisz\u0105 do ministra aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacka Sasina zwi\u0105zkowcy z \"Solidarno\u015bci\". Sp\u00f3\u0142ka t\u0142umaczy, \u017ce popyt na surowiec gwa\u0142towanie spada i nie ma go gdzie sk\u0142adowa\u0107.", "link": "https://energia.rp.pl/wegiel/art39072271-nadpodaz-wegla-dusi-spolki-i-kopalnie", "date_published": "2023-09-07T12:54:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "By\u0142a premier Finlandii Sanna Marin porzuca parlament", "description": "Sanna Marin, by\u0142a premier Finlandii, kt\u00f3ra po przegranych przez jej Socjaldemokratyczn\u0105 Parti\u0119 Finlandii (SDP) wyborach parlamentarnych ust\u0105pi\u0142a ze stanowiska przewodnicz\u0105cej ugrupowania, zamierza odej\u015b\u0107 z parlamentu i do\u0142\u0105czy\u0107 do Instytutu Tony'ego Blaira na rzecz Globalnej Zmiany.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39072301-byla-premier-finlandii-sanna-marin-porzuca-parlament", "date_published": "2023-09-07T12:51:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolejna wygrana KKLW w sporze dotycz\u0105cym gwarancji ubezpieczeniowej", "description": "Prawnicy Kancelarii z sukcesem doprowadzili do wygrania sprawy s\u0105dowej, w kt\u00f3rej reprezentowali wiod\u0105ce towarzystwo ubezpieczeniowe.", "link": "https://www.rp.pl/w-kancelariach/art39072491-kolejna-wygrana-kklw-w-sporze-dotyczacym-gwarancji-ubezpieczeniowej", "date_published": "2023-09-07T12:47:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA anuluj\u0105 umowy dzier\u017cawy p\u00f3l naftowych wydane za Trumpa", "description": "Departament Spraw Wewn\u0119trznych USA poinformowa\u0142, \u017ce wydane przez administracj\u0119 Trumpa zgody na dzier\u017caw\u0119 pod wydobycie ropy i gazu teren\u00f3w w rezerwatach na Alasce zosta\u0142y anulowane. B\u0119d\u0105 pozwy?", "link": "https://energia.rp.pl/ropa/art39072131-usa-anuluja-umowy-dzierzawy-pol-naftowych-wydane-za-trumpa", "date_published": "2023-09-07T12:46:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zuzanna D\u0105browska: Niezdecydowani wyborcy to w\u0142a\u015bnie symetry\u015bci", "description": "Najwierniejsi zwolennicy Koalicji Obywatelskiej powinni skupi\u0107 si\u0119 na przekonywaniu niezdecydowanych wyborc\u00f3w, a nie \u015bciganiu symetryst\u00f3w podpowiadaj\u0105cych im, jak to zrobi\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39071941-zuzanna-dabrowska-niezdecydowani-wyborcy-to-wlasnie-symetrysci", "date_published": "2023-09-07T12:41:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lepiej zapisa\u0107 dane na wydruku z tachografu", "description": "Inteligentne tachografy II wersji z automatycznym zapisem przekroczenia granic i rejestracji za\u0142adunk\u00f3w oraz roz\u0142adunk\u00f3w mog\u0105 nie rejestrowa\u0107 wszystkich zdarze\u0144 na kartach kierowcy.", "link": "https://logistyka.rp.pl/regulacje-ue/art39072251-lepiej-zapisac-dane-na-wydruku-z-tachografu", "date_published": "2023-09-07T12:28:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gates stawia na piwo. Inwestycja na niemal 100 mln dolar\u00f3w", "description": "Anheuser-Busch ma za sob\u0105 fatalny rok, w kt\u00f3rym skuteczny bojkot podci\u0105\u0142 wyniki sprzeda\u017cy popularnej marki piwa Bud Light. Ale jest inwestor, kt\u00f3ry wci\u0105\u017c wierzy w koncern.", "link": "https://www.rp.pl/przemysl-spozywczy/art39071881-gates-stawia-na-piwo-inwestycja-na-niemal-100-mln-dolarow", "date_published": "2023-09-07T12:07:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Burza w palestrze. Warszawa chce protestowa\u0107, Wroc\u0142aw jest przeciwny", "description": "Kilka dni po tym, jak sto\u0142eczna Okr\u0119gowa Izba Adwokacka og\u0142osi\u0142a organizacj\u0119 przemarszu pod kancelari\u0119 premiera, w prote\u015bcie przeciw niskim stawkom, dziekan izby wroc\u0142awskiej wyrazi\u0142 zaniepokojenie tym pomys\u0142em. Jego zdaniem zaszkodzi to adwokaturze.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39071981-burza-w-palestrze-warszawa-chce-protestowac-wroclaw-jest-przeciwny", "date_published": "2023-09-07T12:07:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "G20 zmieni si\u0119 w G21? Rozszerzenie mo\u017ce zosta\u0107 og\u0142oszone w pi\u0105tek", "description": "Grupa G20, sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z 20 najwi\u0119kszych gospodarek \u015bwiata, przyzna cz\u0142onkostwo Unii Afryka\u0144skiej - podaje Reuters powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a dyplomatyczne.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39072101-g20-zmieni-sie-w-g21-rozszerzenie-moze-zostac-ogloszone-w-piatek", "date_published": "2023-09-07T12:05:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tauron nie podaje daty odej\u015bcia od w\u0119gla. Liczy na NABE", "description": "Nasze plany zako\u0144czenia korzystania z w\u0119gla s\u0105 zbie\u017cne rz\u0105dowymi [w 2049 r. - red.] \u2013 m\u00f3wi\u0142 na konferencji wynikowej sp\u00f3\u0142ki wiceprezes ds. finans\u00f3w Taurona Krzysztof Surma. Za z\u0142o\u017cenie innej deklaracji prezes PGE niedawno omal nie zosta\u0142 odwo\u0142anie ze stanowiska.", "link": "https://energia.rp.pl/transformacja-energetyczna/art39071471-tauron-nie-podaje-daty-odejscia-od-wegla-liczy-na-nabe", "date_published": "2023-09-07T12:00:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ma\u0142a firma mo\u017ce zap\u0142aci\u0107 kar\u0119 umown\u0105, gdy zmieni dostawc\u0119 energii", "description": "Wcze\u015bniejsze  rozwi\u0105zanie umowy na dostarczanie pr\u0105du mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 kosztowne. Europejskie przepisy dopuszczaj\u0105 takie rozwi\u0105zanie w polskich przepisach \u2013 wynika z opinii Rzecznika Generalnego TSUE.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39071531-mala-firma-moze-zaplacic-kare-umowna-gdy-zmieni-dostawce-energii", "date_published": "2023-09-07T11:54:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "O. Tadeusz Rydzyk skrytykowa\u0142 Przemys\u0142awa Czarnka. \u201eJestem rozczarowany i m\u00f3wi\u0119 o tym publicznie\u201d", "description": "Ojciec Tadeusz Rydzyk, dyrektor Radia Maryja, na antenie swojej rozg\u0142o\u015bni wyrazi\u0142 rozczarowanie brakiem decyzji Ministerstwa Edukacji i Nauki w sprawie utworzenia kierunku lekarskiego na Akademii Kultury Spo\u0142ecznej i Medialnej w Toruniu. - Od czego ma tych dyrektor\u00f3w? A jak ma tych dyrektor\u00f3w do niczego, to przegoni\u0107 - m\u00f3wi\u0142, adresuj\u0105c swoje s\u0142owa do Przemys\u0142awa Czarnka.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39071871-o-tadeusz-rydzyk-skrytykowal-przemyslawa-czarnka-jestem-rozczarowany-i-mowie-o-tym-publicznie", "date_published": "2023-09-07T11:50:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA przekaza\u0142y Ukrainie pieni\u0105dze odebrane rosyjskim oligarchom", "description": "Po raz pierwszy od pocz\u0105tku rosyjskiej agresji, Stany Zjednoczone przekaza\u0142y Ukrainie pieni\u0105dze z maj\u0105tku skonfiskowanego oligarchom. Trafi\u0105 na rehabilitacj\u0119 weteran\u00f3w wojennych. Kreml grozi s\u0105dem.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39071291-usa-przekazaly-ukrainie-pieniadze-odebrane-rosyjskim-oligarchom", "date_published": "2023-09-07T11:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowotwory atakuj\u0105 coraz m\u0142odsze osoby. Alarmuj\u0105cy wzrost zachorowa\u0144 w\u015br\u00f3d os\u00f3b poni\u017cej 50. roku \u017cycia", "description": "Wyniki bada\u0144 opublikowane w tym tygodniu przez BMJ Oncology wykaza\u0142y, \u017ce wska\u017aniki zachorowa\u0144 na raka na ca\u0142ym \u015bwiecie dramatycznie wzros\u0142y u os\u00f3b w wieku poni\u017cej 50 lat.", "link": "https://www.rp.pl/diagnostyka-i-terapie/art39071951-nowotwory-atakuja-coraz-mlodsze-osoby-alarmujacy-wzrost-zachorowan-wsrod-osob-ponizej-50-roku-zycia", "date_published": "2023-09-07T11:45:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "9 mln z\u0142otych za legendarny fortepian Freddiego Mercury\u2019ego", "description": "W rocznic\u0119 urodzin Freddiego Mercury\u2019ego w Londynie odby\u0142a si\u0119 aukcja przedmiot\u00f3w nale\u017c\u0105cych do frontmana Queen. Jego legendarny, ulubiony fortepian zosta\u0142 sprzedany za 1,7 mln funt\u00f3w, czyli oko\u0142o 9 mln z\u0142otych.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39071991-9-mln-zlotych-za-legendarny-fortepian-freddiego-mercury-ego", "date_published": "2023-09-07T11:40:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "O miejsce w Senacie powalczy lekarz, kt\u00f3ry leczy\u0142 chorych na COVID-19 amantadyn\u0105", "description": "W\u0142odzimierz Bodnar, lekarz, o kt\u00f3rym sta\u0142o si\u0119 g\u0142o\u015bno w czasie pandemii COVID-19, ze wzgl\u0119du na to, \u017ce zacz\u0105\u0142 on leczy\u0107 na chorych COVID-19 amantadyn\u0105, powalczy o miejsce w Senacie.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39071851-o-miejsce-w-senacie-powalczy-lekarz-ktory-leczyl-chorych-na-covid-19-amantadyna", "date_published": "2023-09-07T11:29:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy o uprawnieniach m\u0119\u017c\u00f3w zaufania", "description": "M\u0105\u017c zaufania, jak i obserwator spo\u0142eczny maj\u0105 prawo by\u0107 obecni podczas wszystkich czynno\u015bci komisji wyborczej i referendalnej, do kt\u00f3rej zostali wyznaczeni, w tym r\u00f3wnie\u017c przed dniem g\u0142osowania - orzek\u0142 w trybie wyborczym S\u0105d Najwy\u017cszy.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39071921-sad-najwyzszy-o-uprawnieniach-mezow-zaufania", "date_published": "2023-09-07T11:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rekordowa aukcja pami\u0105tek po Freddie'em Mercurym. S\u0142ynny r\u0119kopis sprzedany", "description": "Na aukcji zorganizowanej przez dom aukcyjny Sotheby\u2019s sprzedano kolekcj\u0119\u00a0przedmiot\u00f3w nale\u017c\u0105cych do Freddie'ego Mercury'ego, lidera grupy Queen. W\u015br\u00f3d nich znalaz\u0142 si\u0119\u00a0r\u0119kopis \u201eBohemian Rhapsody\u201d, najs\u0142ynniejszego utworu zespo\u0142u.", "link": "https://sukces.rp.pl/styl-zycia/art39071431-aukcja-queen-freddie-mercury-rekopis-bohemian-rhapsody", "date_published": "2023-09-07T11:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Badanie DNA po 47 latach doprowadzi\u0142o do uniewinnienia m\u0119\u017cczyzny skazanego za gwa\u0142t", "description": "Po 47 latach mieszkaniec Nowego Jorku zosta\u0142 uniewinniony po tym, jak badania DNA ostatecznie wykluczy\u0142y go jako sprawc\u0119 gwa\u0142tu z 1975 roku.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39071861-badanie-dna-po-47-latach-doprowadzilo-do-uniewinnienia-mezczyzny-skazanego-za-gwalt", "date_published": "2023-09-07T11:13:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rodzina Peugeot\u00f3w rozczarowana motoryzacj\u0105. Mark\u0119 czekaj\u0105 du\u017ce zmiany", "description": "Holding nale\u017c\u0105cy do rodziny francuskich miliarder\u00f3w Peugeot zmieni\u0142 zarz\u0105dzaj\u0105cego i zapowiada dywersyfikacj\u0119 portfela inwestycyjnego. Marka ma zosta\u0107 wzmocniona, ale jej \u201eodrodzenie\u201d odb\u0119dzie si\u0119 si\u0119 poza bran\u017c\u0105 motoryzacyjn\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39071341-rodzina-peugeotow-rozczarowana-motoryzacja-marke-czekaja-duze-zmiany", "date_published": "2023-09-07T10:57:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przek\u0105ski dla pracownik\u00f3w i wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w w kosztach firmy", "description": "Skarb\u00f3wka potwierdzi\u0142a, \u017ce wydatki na napoje i przek\u0105ski mo\u017cna zaliczy\u0107 do koszt\u00f3w uzyskania przychod\u00f3w, i to dla ca\u0142ego personelu, zar\u00f3wno etatowc\u00f3w, jak i wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w.", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art39071641-przekaski-dla-pracownikow-i-wspolpracownikow-w-kosztach-firmy", "date_published": "2023-09-07T10:54:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wi\u0119cej krab\u00f3w z HSW a tak\u017ce ze \u015al\u0105ska", "description": "Zak\u0142ady Mechaniczne Bumar \u0141ab\u0119dy uruchomi\u0105 lini\u0119 produkcyjn\u0105 armatohaubic Krab, kt\u00f3re na razie powstaj\u0105 wy\u0142\u0105cznie w podkarpackiej HSW.", "link": "https://radar.rp.pl/przemysl-obronny/art39071651-wiecej-krabow-z-hsw-a-takze-ze-slaska", "date_published": "2023-09-07T10:44:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Genera\u0142 odpowiedzialny za obron\u0119 powietrzn\u0105 w Moskwie zosta\u0142 aresztowany", "description": "Moskiewski Garnizonowy S\u0105d Wojskowy umie\u015bci\u0142 w areszcie tymczasowym genera\u0142a dywizji Konstantina Ogienk\u0119, kt\u00f3ry by\u0142 odpowiedzialny za obron\u0119 powietrzn\u0105 w Moskwie. Zatrzymano r\u00f3wnie\u017c dow\u00f3dc\u0119 4. Dywizji Obrony Powietrznej Rosji.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39071461-general-odpowiedzialny-za-obrone-powietrzna-w-moskwie-zostal-aresztowany", "date_published": "2023-09-07T10:38:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak rozliczy\u0107 op\u0142at\u0119 za rejestracj\u0119 samochodu kupionego do firmy", "description": "Op\u0142ata za rejestracj\u0119, zwi\u0119ksza warto\u015b\u0107 pocz\u0105tkow\u0105 samochodu i mo\u017ce by\u0107 podatkowym kosztem poprzez amortyzacj\u0119 - potwierdza skarb\u00f3wka.", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art39071411-jak-rozliczyc-oplate-za-rejestracje-samochodu-kupionego-do-firmy", "date_published": "2023-09-07T10:36:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak ma wygl\u0105da\u0107 park przy pa\u0142acu w Podhorcach", "description": "Polscy specjali\u015bci opracuj\u0105 dokumentacj\u0119 za\u0142o\u017cenia parkowego przy pa\u0142acu w Podhorcach na Ukrainie. To tam kr\u0119cono zdj\u0119cia do filmu \u201ePotop\u201d w re\u017cyserii Jerzego Hoffmana.", "link": "https://www.rp.pl/historia/art39071261-jak-ma-wygladac-park-przy-palacu-w-podhorcach", "date_published": "2023-09-07T10:34:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wycieczka po Palermo? Tak, ale nie z mafi\u0105, tylko przeciw niej", "description": "\u201ePalermo no mafia tour\u201d to nowy program zwiedzania stolicy Sycylii stworzony przez lokalne stowarzyszenie Ruch Antymafijny \u201eAddiopizzo\u201d. W rol\u0119 przewodnik\u00f3w wcielaj\u0105 si\u0119 mieszka\u0144cy miasta.", "link": "https://turystyka.rp.pl/zanim-wyjedziesz/art39071551-wycieczka-po-palermo-tak-ale-nie-z-mafia-tylko-przeciw-niej", "date_published": "2023-09-07T10:33:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prawniczka skazana za przyw\u0142aszczenie 500 tys. z\u0142 zn\u00f3w stanie przed s\u0105dem", "description": "Przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Lublinie jeszcze jesieni\u0105 ma ruszy\u0107 proces odwo\u0142awczy Kariny \u0141., kt\u00f3ra zosta\u0142a skazana na kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci za przyw\u0142aszczenie ok. 500 tys. z\u0142 z odszkodowa\u0144 wywalczonych przez jej kancelari\u0119 dla kilkudziesi\u0119ciu os\u00f3b - dowiedzia\u0142 si\u0119 \"Fakt\".", "link": "https://www.rp.pl/ubezpieczenia-i-odszkodowania/art39071501-prawniczka-skazana-za-przywlaszczenie-500-tys-zl-znow-stanie-przed-sadem", "date_published": "2023-09-07T10:22:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prawniczka skazana za przyw\u0142aszczenie 500 tys. z\u0142 zn\u00f3w stanie przed s\u0105dem", "description": "Przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Lublinie jeszcze jesieni\u0105 ma ruszy\u0107 proces odwo\u0142awczy Kariny \u0141., kt\u00f3ra zosta\u0142a skazana na kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci za przyw\u0142aszczenie ok. 500 tys. z\u0142 z odszkodowa\u0144 wywalczonych przez jej kancelari\u0119 dla kilkudziesi\u0119ciu os\u00f3b - dowiedzia\u0142 si\u0119 \"Fakt\".", "link": "https://www.rp.pl/uslugi-ceny-zarobki/art39071501-prawniczka-skazana-za-przywlaszczenie-500-tys-zl-znow-stanie-przed-sadem", "date_published": "2023-09-07T10:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lech: My\u015blimy o budownictwie modu\u0142owym, kt\u00f3re zdywersyfikuje nasz portfel zam\u00f3wie\u0144", "description": "- W 2021 roku przyj\u0119li\u015bmy strategi\u0119, w kt\u00f3rej bardzo powa\u017cnie potraktowali\u015bmy kwesti\u0119 dywersyfikacji naszego portfela. Powo\u0142ali\u015bmy wtedy m.in. pion realizacji przemys\u0142owych, ale my\u015blimy te\u017c o kolejnych dzia\u0142aniach w tym zakresie - m\u00f3wi Jacek Lech, prezes Mostostalu Krak\u00f3w w rozmowie z Marcinem Piaseckim.", "link": "https://www.rp.pl/budownictwo/art39071491-lech-myslimy-o-budownictwie-modulowym-ktore-zdywersyfikuje-nasz-portfel-zamowien", "date_published": "2023-09-07T10:15:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukraina. Nowy minister obrony Rustem Umerow chce zwalczy\u0107 korupcj\u0119", "description": "Rustem Umerow zapowiedzia\u0142 kroki, kt\u00f3re maj\u0105 uzdrowi\u0107 prac\u0119 resortu po serii afer korupcyjnych. Stawia na ca\u0142kowit\u0105 cyfryzacj\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39071161-ukraina-nowy-minister-obrony-rustem-umerow-chce-zwalczyc-korupcje", "date_published": "2023-09-07T10:14:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dzie\u0144 po ataku Rosji na cywil\u00f3w w obwodzie donieckim Dmitrij Pieskow martwi si\u0119 o zdrowie Ukrai\u0144c\u00f3w", "description": "Rzecznik Kremla, Dmitrij Pieskow krytycznie odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do decyzji USA, kt\u00f3re og\u0142osi\u0142y w \u015brod\u0119, \u017ce Waszyngton dostarczy amunicj\u0119 ze zubo\u017conym uranem do czo\u0142g\u00f3w Abrams.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39071361-dzien-po-ataku-rosji-na-cywilow-w-obwodzie-donieckim-dmitrij-pieskow-martwi-sie-o-zdrowie-ukraincow", "date_published": "2023-09-07T10:14:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pogromczyni glejaka. Profesor Bo\u017cena Kami\u0144ska-Kaczmarek o swojej pracy i \u017cyciu prywatnym", "description": "Polska naukowczyni jest autorytetem w \u015bwiecie neuroonkolog\u00f3w i neurobiolog\u00f3w badaj\u0105cych  \u015brodowisko rozwoju nowotwor\u00f3w. Odkry\u0142a mechanizmy, poprzez kt\u00f3re glejak z\u0142o\u015bliwy przeprogramowuje kom\u00f3rki odporno\u015bciowe w kom\u00f3rki wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j nowotworu. Wymagaj\u0105ca i mocno anga\u017cuj\u0105ca praca jest jej pasj\u0105. W mistrzowski spos\u00f3b \u0142\u0105czy j\u0105 z \u017cyciem prywatnym.", "link": "https://kobieta.rp.pl/ludzie/art39064491-pogromczyni-glejaka-profesor-bozena-kaminska-kaczmarek-o-swojej-pracy-i-zyciu-prywatnym", "date_published": "2023-09-07T10:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polski Komitet Olimpijski zaprasza na #BiegFairPlayPKOl", "description": "Polski Komitet Olimpijski po raz trzeci zaprasza szko\u0142y w ca\u0142ej Polsce do podj\u0119cia inicjatywy #BiegFairPlayPKOl, promocji warto\u015bci fair play w sporcie oraz w \u017cyciu. Inicjatywa ta wpisuje si\u0119 w \u015bwiatowe obchody Dnia Fair Play (7 wrze\u015bnia).", "link": "https://www.rp.pl/sport/art39071351-polski-komitet-olimpijski-zaprasza-na-biegfairplaypkol", "date_published": "2023-09-07T10:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Salma Paralluelo - nowa gwiazda kobiecej pi\u0142ki", "description": "Odnosi\u0142a sukcesy na bie\u017cni i na boisku, ale musia\u0142a dokona\u0107 wyboru. Niespe\u0142na 20-letnia Salma Paralluelo porzuci\u0142a lekk\u0105 atletyk\u0119, postawi\u0142a na futbol i dzi\u015b jest mistrzyni\u0105 \u015bwiata.", "link": "https://kobieta.rp.pl/ludzie/art39057871-salma-paralluelo-nowa-gwiazda-kobiecej-pilki", "date_published": "2023-09-07T09:54:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacaszek-Pru\u015b: Ten rok jest najtrudniejszym dla bran\u017cy piwowarskiej od wielu lat", "description": "Jak wysoka inflacja wp\u0142ywa na bran\u017c\u0119 piwowarsk\u0105? - Ostatnim rokiem, kt\u00f3ry by\u0142 dobry dla bran\u017cy, czyli stabilny i ze wzrostami sprzeda\u017cy, to by\u0142 rok 2019. Rzeczywi\u015bcie od momentu pandemii, a potem wysokiej inflacji bran\u017ca odnotowuje dosy\u0107 du\u017ce spadki - m\u00f3wi Iwona Jacaszek-Pru\u015b, dyrektorka ds. korporacyjnych w Kompanii Piwowarskiej w rozmowie z Jeremim J\u0119drzejkowskim. - Jak sobie radzimy? Przez pierwsze lata ograniczali\u015bmy koszty i starali\u015bmy si\u0119 ich nie przenosi\u0107 na konsument\u00f3w, ale nie jest to mo\u017cliwe w d\u0142ugim okresie - t\u0142umaczy dyrektor Jacaszek-Pru\u015b.", "link": "https://www.rp.pl/przemysl-spozywczy/art39071281-jacaszek-prus-ten-rok-jest-najtrudniejszym-dla-branzy-piwowarskiej-od-wielu-lat", "date_published": "2023-09-07T09:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof Brejza zrezygnowa\u0142 z immunitetu senatora", "description": "- Z\u0142o\u017cy\u0142em na r\u0119ce marsza\u0142ka Senatu Tomasza Grodzkiego o\u015bwiadczenie o rezygnacji z immunitetu senatorskiego - powiedzia\u0142 Krzysztof Brejza.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39071301-krzysztof-brejza-zrezygnowal-z-immunitetu-senatora", "date_published": "2023-09-07T09:45:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Warszawski bar w\u015br\u00f3d najpi\u0119kniejszych w Europie. Presti\u017cowa nagroda za wn\u0119trza", "description": "Warszawski bar Va Bene Cicchetti, mieszcz\u0105cy si\u0119 na warszawskim MDM-ie, zdoby\u0142a nagrod\u0119 w presti\u017cowym konkursie Restaurant & Bar Design Awards nagradzaj\u0105cym najlepiej zaprojektowane lokale tego typu na \u015bwiecie.", "link": "https://sukces.rp.pl/design/art39070951-warszawski-bar-wsrod-najpiekniejszych-w-europie-prestizowa-nagroda-za-wnetrza", "date_published": "2023-09-07T09:45:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Handel polskimi wizami. Media: Przed ambasad\u0105 w Afryce stoiska z podstemplowanymi dokumentami", "description": "W jednym z afryka\u0144skich pa\u0144stw przed polsk\u0105 ambasad\u0105 sta\u0142y stoiska, na kt\u00f3rych mo\u017cna by\u0142o kupi\u0107 podstemplowane dokumenty wizowe - informuje Radio Zet powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wypowied\u017a urz\u0119dnika MSZ.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39071191-handel-polskimi-wizami-media-przed-ambasada-w-afryce-stoiska-z-podstemplowanymi-dokumentami", "date_published": "2023-09-07T09:43:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przewodnicz\u0105cy parlamentu W\u0119gier: Rozmowy z Rosj\u0105? Normalne. UE? Prowadzi przeciw nam wojn\u0119", "description": "L\u00e1szl\u00f3 K\u00f6v\u00e9r, przewodnicz\u0105cy w\u0119gierskiego Zgromadzenia Narodowego (parlamentu) W\u0119gier, cz\u0142onek rz\u0105dz\u0105cego krajem Fideszu, przekonywa\u0142, \u017ce \"wszyscy, opr\u00f3cz USA, przegrali wojn\u0119 na Ukrainie\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39071001-przewodniczacy-parlamentu-wegier-rozmowy-z-rosja-normalne-ue-prowadzi-przeciw-nam-wojne", "date_published": "2023-09-07T09:25:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bruksela dobiera si\u0119 do rosyjskich aktyw\u00f3w. Ukrai\u0144cy dostan\u0105 miliardy", "description": "Komisja Europejska rozpocz\u0119\u0142a przygotowania do opodatkowania nadzwyczajnych zysk\u00f3w generowanych przez zamro\u017cone aktywa rosyjskiego banku centralnego.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39070881-bruksela-dobiera-sie-do-rosyjskich-aktywow-ukraincy-dostana-miliardy", "date_published": "2023-09-07T09:25:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska przegrywa w TSUE. \"Samo powo\u0142anie si\u0119 na interes narodowy nie wystarcza\"", "description": "Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci UE wyda\u0142 wyrok w sprawie wy\u0142\u0105czenia w polskim prawie stosowania procedur udzielania zam\u00f3wie\u0144 publicznych do wytwarzania okre\u015blonych dokument\u00f3w publicznych (m.in. kart do g\u0142osowania).", "link": "https://www.rp.pl/prawo-w-firmie/art39071061-polska-przegrywa-w-tsue-samo-powolanie-sie-na-interes-narodowy-nie-wystarcza", "date_published": "2023-09-07T09:20:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Donald Tusk wysy\u0142a Micha\u0142a Ko\u0142odziejczaka do Brukseli: Poka\u017cemy, \u017ce z UE mo\u017cna rozmawia\u0107 normalnie", "description": "- Skoro PiS-owski komisarz rolnictwa nie jest w stanie nic za\u0142atwi\u0107 i odwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 plecami do polskich rolnik\u00f3w, to na szcz\u0119\u015bcie dla polskiego rolnictwa, jest kto\u015b, kto potrafi bezkompromisowo o to walczy\u0107. Bardzo licz\u0119 na to, \u017ce pan Ko\u0142odziejczak b\u0119dzie du\u017co skuteczniejszy ni\u017c ca\u0142a PiS-owska machina, kt\u00f3ra jest do tego powo\u0142ana - powiedzia\u0142 Donald tusk.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39070991-donald-tusk-wysyla-michala-kolodziejczaka-do-brukseli-pokazemy-ze-z-ue-mozna-rozmawiac-normalnie", "date_published": "2023-09-07T09:16:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mariusz Cie\u015blik: Dziennikarstwo poni\u017cej pasa - prywatne \u017cycie Micha\u0142a Adamczyka", "description": "Wstyd by\u0107 dziennikarzem. Niemniej dzi\u015b to ju\u017c co\u015b znacznie wi\u0119cej ni\u017c wstyd Zamiast udawa\u0107, \u017ce chodzi o jakie\u015b enigmatyczne dobro dziennikarscy cyngle powinni jasno pisa\u0107, \u017ce chc\u0105 swoim bohaterom zaszkodzi\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39071041-mariusz-cieslik-dziennikarstwo-ponizej-pasa-prywatne-zycie-michala-adamczyka", "date_published": "2023-09-07T09:16:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zielona energia w logistyce", "description": "Firmy logistyczne zastanawiaj\u0105 si\u0119, sk\u0105d bra\u0107 zielon\u0105 energi\u0119, aby spe\u0142ni\u0107 wymagania ESG i przy okazji si\u0119 nie zrujnowa\u0107.", "link": "https://logistyka.rp.pl/logistyka/art39066621-zielona-energia-w-logistyce", "date_published": "2023-09-07T09:09:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gie\u0142da i z\u0142oty wci\u0105\u017c w d\u00f3\u0142. RPP podkopa\u0142a akcje du\u017cych sp\u00f3\u0142ek", "description": "Nie milkn\u0105 echa \u015brodowej decyzji Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej, kt\u00f3ra \u015bci\u0119\u0142a stopy procentowe o 0,75 pkt proc. W czwartek z\u0142oty wci\u0105\u017c si\u0119 umacnia, zni\u017ckuj\u0105 te\u017c akcje du\u017cych sp\u00f3\u0142ek.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39071011-gielda-i-zloty-wciaz-w-dol-rpp-podkopala-akcje-duzych-spolek", "date_published": "2023-09-07T09:01:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wyprawka szkolna a inflacja. Polacy odczuwaj\u0105 wzrost cen artyku\u0142\u00f3w szkolnych", "description": "Wszystko wskazuje na to, \u017ce inflacja istotnie wp\u0142yn\u0119\u0142a na tegoroczne bud\u017cety zakupowe polskich rodzic\u00f3w.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/budzet-rodzinny/art39071021-wyprawka-szkolna-a-inflacja-polacy-odczuwaja-wzrost-cen-artykulow-szkolnych", "date_published": "2023-09-07T09:00:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Papie\u017c Franciszek t\u0142umaczy si\u0119 ze s\u0142\u00f3w o Rosji: Zapewniam o solidarno\u015bci z Ukrain\u0105", "description": "Biskupi Synodu Ukrai\u0144skiego Ko\u015bcio\u0142a Greckokatolickiego powiedzieli papie\u017cowi Franciszkowi podczas spotkania w \u015brod\u0119, \u017ce niekt\u00f3re z jego wypowiedzi na temat Rosji spowodowa\u0142y wielki b\u00f3l i zosta\u0142y wykorzystane przez Moskw\u0119 do usprawiedliwienia \"morderczej ideologii\".", "link": "https://www.rp.pl/kosciol/art39070841-papiez-franciszek-tlumaczy-sie-ze-slow-o-rosji-zapewniam-o-solidarnosci-z-ukraina", "date_published": "2023-09-07T08:30:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "TGE chce pom\u00f3c Ukrainie w handlu energi\u0105", "description": "Wybiegamy w przysz\u0142o\u015b\u0107 - planujemy u\u0142atwi\u0107 Ukrainie swobod\u0119 przep\u0142ywu i handlu energi\u0105, a tym samym w\u0142\u0105czy\u0107 Kij\u00f3w do unijnego rynku energii \u2013 m\u00f3wi prezes Towarowej Gie\u0142dy Energii Piotr Zawistowski.", "link": "https://energia.rp.pl/ceny-energii/art39070781-tge-chce-pomoc-ukrainie-w-handlu-energia", "date_published": "2023-09-07T08:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Azerbejd\u017can gromadzi wojsko na granicy z Armeni\u0105? Premier Armenii ostrzega przed wojn\u0105", "description": "Premier Armenii, Nikol Paszynian alarmuje, \u017ce \"wojskowo-polityczna\" sytuacja w regionie \"znacznie si\u0119 pogorszy\u0142a\" a mi\u0119dzynarodowa spo\u0142eczno\u015b\u0107 musi podj\u0105\u0107 kroki, aby \"przeciwdzia\u0142a\u0107 nowej eksplozji\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39070831-azerbejdzan-gromadzi-wojsko-na-granicy-z-armenia-premier-armenii-ostrzega-przed-wojna", "date_published": "2023-09-07T08:23:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bydgoszcz \u015bwiatow\u0105 stolic\u0105 szach\u00f3w. Polki bli\u017cej awansu", "description": "Dwana\u015bcie reprezentacji rozpocz\u0119\u0142o rywalizacj\u0119 w dru\u017cynowych mistrzostwach \u015bwiata kobiet w szachach. Polki na pocz\u0105tek przegra\u0142y z Chinkami i pokona\u0142y dru\u017cyn\u0119 FIDE Ameryka. Bydgoszcz jest dzi\u015b stolic\u0105 szachowego \u015bwiata.", "link": "https://www.rp.pl/sport/art39070731-bydgoszcz-swiatowa-stolica-szachow-polki-blizej-awansu", "date_published": "2023-09-07T08:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Poczta Polska chce zdoby\u0107 wi\u0119cej przesy\u0142ek Allegro", "description": "Z nowej us\u0142ugi nazwanej Allegro Mini Przesy\u0142ka i przeznaczonej dla ma\u0142ych i niedrogich produkt\u00f3w, mog\u0105 korzysta\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoby zamawiaj\u0105ce i wysy\u0142aj\u0105ce przez Allegro.", "link": "https://logistyka.rp.pl/produkty-i-uslugi/art39070861-poczta-polska-chce-zdobyc-wiecej-przesylek-allegro", "date_published": "2023-09-07T08:18:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Minister edukacji Przemys\u0142aw Czarnek obiecuje wi\u0119cej pieni\u0119dzy na wycieczki szkolne", "description": "Minister edukacji Przemys\u0142aw Czarnek og\u0142osi\u0142 zamiar rozszerzenia programu dofinansowywania wycieczek szkolnych \"Poznaj Polsk\u0119\". To cz\u0119\u015b\u0107 zapowiedzi wyborczych Prawa i Sprawiedliwo\u015bci pod nazw\u0105 \u201eBon szkolny\u201d.", "link": "https://turystyka.rp.pl/zanim-wyjedziesz/art39070821-minister-edukacji-przemyslaw-czarnek-obiecuje-wiecej-pieniedzy-na-wycieczki-szkolne", "date_published": "2023-09-07T08:10:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "JSW z mniejszym zyskiem. Gorsza koniunktura na w\u0119giel", "description": "Najwi\u0119kszy w Europie producent w\u0119gla koksuj\u0105cego notuje s\u0142absze wyniki. Zysk netto w drugim kwartale tego roku osi\u0105gn\u0105\u0142 warto\u015b\u0107 oko\u0142o 0,8 mld z\u0142, za\u015b rok wcze\u015bniej by\u0142o to blisko 1,3 mld z\u0142. Wszystko przez spadek cen w\u0119gla energetycznego i mniejszy popyt na koks.", "link": "https://energia.rp.pl/wegiel/art39070691-jsw-z-mniejszym-zyskiem-gorsza-koniunktura-na-wegiel", "date_published": "2023-09-07T08:09:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chc\u0105 znie\u015b\u0107 ochron\u0119 kawa\u0142ka Puszczy Bia\u0142owieskiej. Interwencja w UNESCO", "description": "Le\u015bnicy i Ministerstwo \u015arodowiska chc\u0105 wyj\u0105\u0107 spod ochrony 62 km\u00b2 terenu, w tym drzewostany w wieku 254 lat! 100 organizacji i ruch\u00f3w spo\u0142ecznych wys\u0142a\u0142o do UNESCO apel, by odrzuci\u0142o dokument.", "link": "https://klimat.rp.pl/lasy/art39070811-chca-zniesc-ochrone-kawalka-puszczy-bialowieskiej-interwencja-w-unesco", "date_published": "2023-09-07T08:06:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Unijna energia coraz mniej polega na paliwach kopalnych", "description": "Analitycy Ember ustalili, \u017ce w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 roku produkcja energii elektrycznej z w\u0119gla i gazu spad\u0142a w Unii Europejskiej do \u201erekordowo niskiego poziomu\u201d.", "link": "https://klimat.rp.pl/energia/art39070801-unijna-energia-coraz-mniej-polega-na-paliwach-kopalnych", "date_published": "2023-09-07T08:02:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosjanie zn\u00f3w atakuj\u0105 ukrai\u0144skie porty. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski chce, aby Polska zacz\u0119\u0142a wpuszcza\u0107 zbo\u017ce z Ukrainy", "description": "Prezydent Ukrainy, Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, zaapelowa\u0142 do uczestnik\u00f3w szczytu Inicjatywy Tr\u00f3jmorza, \u0142\u0105cz\u0105c si\u0119 z nimi za po\u015brednictwem wideo\u0142\u0105cza, by nie przed\u0142u\u017ca\u0107 zakazu wwozu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca do pi\u0119ciu kraj\u00f3w UE. Jednym z nich jest Polska.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39070681-rosjanie-znow-atakuja-ukrainskie-porty-wolodymyr-zelenski-chce-zakonczenia-zakazu-wwozu-ukrainskiego-zboza-do-polski", "date_published": "2023-09-07T07:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prezydent Macron: Rosyjska flaga nie mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 na igrzyskach olimpijskich", "description": "Zapytany o obecno\u015bci rosyjskich sportowc\u00f3w na igrzyskach w Pary\u017cu w 2024 roku, prezydent Francji powiedzia\u0142, \u017ce rosyjska flaga nie mo\u017ce by\u0107 pokazywana na igrzyskach \"w czasie, gdy Rosja pope\u0142nia zbrodnie wojenne\".", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39070671-prezydent-macron-rosyjska-flaga-nie-moze-pojawic-sie-na-igrzyskach-olimpijskich", "date_published": "2023-09-07T07:42:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Belka: Putinflacja si\u0119 sko\u0144czy\u0142a, mamy teraz PiSflacj\u0119 i Orlenflacj\u0119", "description": "\"NPB przesta\u0142 walczy\u0107 z inflacj\u0105. Wczorajsza decyzja o obni\u017cce st\u00f3p procentowych ma jedynie przedwyborczy charakter i zosta\u0142a podj\u0119ta po telefonie z Nowogrodzkiej\" \u2013 powiedzia\u0142 RMF FM prof. Marek Belka. \"Nawi\u0105zuj\u0105c do poetyki Adama Glapi\u0144skiego: Putinflacja si\u0119 sko\u0144czy\u0142a, mamy w tej chwili do czynienia z PiSflacj\u0105 i Orlenflacj\u0105\" - doda\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39070661-marek-belka-putinflacja-sie-skonczyla-mamy-teraz-pisflacje-i-orlenflacje", "date_published": "2023-09-07T07:23:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Agnieszka Holland pozwie Zbigniewa Ziobr\u0119? Jest o\u015bwiadczenie re\u017cyserki", "description": "Re\u017cyserka Agnieszka Holland w wydanym o\u015bwiadczeniu zapowiedzia\u0142a kroki prawne wobec ministra sprawiedliwo\u015bci Zbigniewa Ziobry. Chodzi o post w portalu spo\u0142eczno\u015bciowym X (dawniej Twitter).", "link": "https://www.rp.pl/dobra-osobiste/art39070601-agnieszka-holland-pozwie-zbigniewa-ziobre-jest-oswiadczenie-rezyserki", "date_published": "2023-09-07T07:13:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pawe\u0142 Kukiz: M\u00f3wi\u0105, \u017ce da\u0142em si\u0119 kupi\u0107. Id\u0105c do Sejmu zamieni\u0142em milion z\u0142 rocznie na 150 tys. z\u0142", "description": "- Robienie ze mnie kunktatora czy kombinatora to jest nadu\u017cycie, bo zamieni\u0142em milion z\u0142otych rocznie na 150 tys. rocznie. Ludzi po prostu powali\u0142o. M\u00f3wi\u0105, \u017ce Kukiz poszed\u0142 po pieni\u0105dze czy da\u0142 si\u0119 kupi\u0107. Da\u0142em si\u0119 kupi\u0107 za te ustawy, kt\u00f3re maj\u0105 zapewni\u0107 w przysz\u0142o\u015bci waszym dzieciom normalne pa\u0144stwo - m\u00f3wi o starcie z list PiS Pawe\u0142 Kukiz.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39070501-pawel-kukiz-mowia-ze-dalem-sie-kupic-idac-do-sejmu-zamienilem-milion-zl-rocznie-na-150-tys-zl", "date_published": "2023-09-07T07:05:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy pa\u0144stwo wie o nas wszystko? S\u0142u\u017cby specjalne, inwigilacja i\u2026 minister zdrowia. Czy i co nas chroni?", "description": "Czy dane w r\u0119kach pa\u0144stwa mog\u0105 by\u0107 narz\u0119dziem w\u0142adzy politycznej czy partyjnej? Co nas chroni przed nadu\u017cyciami i gdzie potrzebne s\u0105 zmiany? Czy UODO wystarczy? Mi\u0119dzy innymi o tym rozmawiaj\u0105 go\u015bcie Andrzeja Steca w Salonie \u201eRzeczpospolitej\u201d w Karpaczu.", "link": "https://www.rp.pl/forum-ekonomiczne/art39070541-czy-panstwo-wie-o-nas-wszystko-sluzby-specjalne-inwigilacja-i-minister-zdrowia-czy-i-co-nas-chroni", "date_published": "2023-09-07T07:03:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015awiat powraca do atomu. Rekordowe inwestycje w nowe si\u0142ownie j\u0105drowe", "description": "Coraz bardziej widoczny efekt cieplarniany i wywo\u0142any przez Rosj\u0119 kryzys sk\u0142ania \u015bwiat do zmiany strategii energetycznych. Stany Zjednoczone, Wielka Brytania, Japonia, Chiny i Indie zbuduj\u0105 150 nowych reaktor\u00f3w j\u0105drowych w ci\u0105gu najbli\u017cszych 15 lat.", "link": "https://energia.rp.pl/atom/art39067241-swiat-powraca-do-atomu-rekordowe-inwestycje-w-nowe-silownie-jadrowe", "date_published": "2023-09-07T06:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na placach stoi 2 tysi\u0105ce ci\u0119\u017car\u00f3wek ze starymi tachografami", "description": "Z braku dostaw tachograf\u00f3w importerzy musieli zarejestrowa\u0107 do 2 tys. ci\u0119\u017car\u00f3wek ze starymi tachografami.", "link": "https://logistyka.rp.pl/drogowy/art39070581-na-placach-stoi-2-tysiace-ciezarowek-ze-starymi-tachografami", "date_published": "2023-09-07T06:51:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "American Airlines testuje technologi\u0119 Google i Gatesa. \u201eWyniki s\u0105 obiecuj\u0105ce\u201d", "description": "American Airlines podj\u0119\u0142a wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Google oraz funduszem inwestycyjnym Billa Gatesa na rzecz klimatu, Breakthrough Energy. Linia lotnicza chce sprawdzi\u0107, czy technologi, kt\u00f3ra powsta\u0142a w celu wytyczenia bardziej zr\u00f3wnowa\u017conych tras lot\u00f3w, si\u0119 sprawdza.", "link": "https://klimat.rp.pl/klimat/art39065261-american-airlines-testuje-technologie-google-i-gatesa-wyniki-sa-obiecujace", "date_published": "2023-09-07T06:44:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wenecja \u2013 5 euro za wst\u0119p ma uratowa\u0107 miasto przed skre\u015bleniem z listy UNESCO", "description": "5 euro, tyle od wiosny maj\u0105 p\u0142aci\u0107 tury\u015bci wpadaj\u0105cy do Wenecji na jeden dzie\u0144. To kolejna ju\u017c pr\u00f3ba wprowadzenia op\u0142at, kt\u00f3re nie s\u0142u\u017c\u0105 zarabianiu, ale odstraszaniu turyst\u00f3w. Przez nich miasto mo\u017ce bowiem zosta\u0107 skre\u015blone z listy \u015bwiatowego dziedzictwa UNESCO.", "link": "https://turystyka.rp.pl/popularne-trendy/art39070421-wenecja-5-euro-za-wstep-ma-uratowac-miasto-przed-skresleniem-z-listy-unesco", "date_published": "2023-09-07T06:31:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017ce: \u015arednie poparcie dla PiS powy\u017cej 35 proc. Jak wypadaj\u0105 inni?", "description": "35,4 proc. poparcia - tyle wynosi \u015brednie poparcie dla Prawa i Sprawiedliwo\u015bci z sze\u015bciu sonda\u017cy opublikowanych pod koniec sierpnia i na pocz\u0105tku wrze\u015bnia. W \u017cadnym z tych sonda\u017cy PiS nie uzyskuje poparcia poni\u017cej 33 proc., a w najkorzystniejszym dla partii rz\u0105dz\u0105cej uzyskuje 38 proc. poparcia.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39070161-sondaze-srednie-poparcie-dla-pis-powyzej-35-proc-jak-wypadaja-inni", "date_published": "2023-09-07T06:19:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Miros\u0142awa Stachowiak-R\u00f3\u017cecka: B\u0119dziemy kontynuowa\u0107 rytm podwy\u017cek dla nauczycieli", "description": "- Jak popatrzymy, jak te zarobki wzrastaj\u0105 na przestrzeni tych kilku lat naszych rz\u0105d\u00f3w, jest jasne, \u017ce ten rytm utrzymamy i w kolejnym roku oczywi\u015bcie, \u017ce te podwy\u017cki znowu b\u0119d\u0105 - powiedzia\u0142a Miros\u0142awa Stachowiak-R\u00f3\u017cecka z PiS, przewodnicz\u0105ca sejmowej Komisji Edukacji, Nauki i M\u0142odzie\u017cy.", "link": "https://edukacja.rp.pl/nauczyciele/art39070231-miroslawa-stachowiak-rozecka-bedziemy-kontynuowac-rytm-podwyzek-dla-nauczycieli", "date_published": "2023-09-07T05:42:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "NSA: cz\u0142onek wsp\u00f3lnoty nie skasuje jej NIP", "description": "Fiskus mo\u017ce uniewa\u017cni\u0107 numer identyfikacji podatkowej tylko z urz\u0119du. Takiego post\u0119powania nie prowadzi si\u0119 na wniosek.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39068061-nsa-czlonek-wspolnoty-nie-skasuje-jej-nip", "date_published": "2023-09-07T05:35:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy: Gdy w s\u0105dzie s\u0105 moce, nie potrzeba wy\u0142\u0105cze\u0144", "description": "Nawet wadliwa ocena odmowy odsuni\u0119cia s\u0119dziego od sprawy nie mo\u017ce by\u0107 podstaw\u0105 przekazania jej innemu s\u0105dowi, je\u015bli na miejscu s\u0105 inne osoby, kt\u00f3re mog\u0105 przeprowadzi\u0107 post\u0119powanie - to sedno orzeczenia S\u0105du Najwy\u017cszego.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39068111-sad-najwyzszy-gdy-w-sadzie-sa-moce-nie-potrzeba-wylaczen", "date_published": "2023-09-07T05:35:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nieporadny pacjent bez wsparcia. Problem nie jest marginalny", "description": "Trzeba zmieni\u0107 prawo i praktyk\u0119, by osoby powa\u017cnie chore, a dodatkowo samotne, mog\u0142y uzyska\u0107 pomoc.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39068071-nieporadny-pacjent-bez-wsparcia-problem-nie-jest-marginalny", "date_published": "2023-09-07T05:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Work-life balance jak yeti. \"Adwokatki tydzie\u0144 po\u00a0porodzie s\u0105 w sali rozpraw\"", "description": "Wci\u0105\u017c mamy problem z godzeniem kariery z prac\u0105 w domu. Adwokatki nie maj\u0105 urlopu macierzy\u0144skiego, a tydzie\u0144 po\u00a0porodzie s\u0105 w sali rozpraw \u2013 m\u00f3wi Kamila Kurkowska, prezeska Fundacji Women in Law i mentorka prawniczek.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39068121-work-life-balance-jak-yeti-adwokatki-tydzien-po-porodzie-sa-w-sali-rozpraw", "date_published": "2023-09-07T05:26:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Op\u0142at\u0119 za samoch\u00f3d mo\u017cna wliczy\u0107 w koszty, cho\u0107 nie od razu", "description": "Wydatek na rejestracj\u0119 nowego auta zwi\u0119ksza jego warto\u015b\u0107 pocz\u0105tkow\u0105 i jest rozliczany poprzez odpisy amortyzacyjne.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39068081-oplate-za-samochod-mozna-wliczyc-w-koszty-choc-nie-od-razu", "date_published": "2023-09-07T05:22:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PiS przedstawia kolejny punkt programu: Dofinansowanie szkolnych wycieczek", "description": "\u201eBon szkolny - Poznaj Polsk\u0119\u201d to czwarta obietnica wyborcza zaprezentowana w tym tygodniu przez PiS.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39070181-pis-przedstawia-kolejny-punkt-programu-dofinansowanie-szkolnych-wycieczek", "date_published": "2023-09-07T05:14:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "AI w szkoleniach j\u0119zykowych dla pracownik\u00f3w", "description": "Technologia AI na dobre wkroczy\u0142a do biznesowej rzeczywisto\u015bci i zmieni\u0142a ca\u0142kowicie regu\u0142y gry. Dynamiczny rozw\u00f3j sztucznej inteligencji w ostatnich latach sprawia, \u017ce staje si\u0119 coraz bardziej dost\u0119pna, dzi\u0119ki czemu opanowuje coraz wi\u0119cej obszar\u00f3w. Jak wykorzysta\u0107 j\u0105 w szkoleniach j\u0119zykowych dla pracownik\u00f3w?", "link": "https://www.rp.pl/nauka/art39064521-ai-w-szkoleniach-jezykowych-dla-pracownikow", "date_published": "2023-09-07T05:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Koniec silnika W16. Nast\u0119pca Bugatti Chirona dostanie hybrydowe V8", "description": "Nast\u0119pca Bugatti Chiron nie b\u0119dzie ju\u017c mia\u0142 silnika o rekordowej liczbie cylindr\u00f3w. Przy budowie kolejnej generacji ultradrogiego supersamochodu zostanie wykorzystana technologia chorwackiego w\u0142a\u015bciciela marki.", "link": "https://moto.rp.pl/samochod-jutra/art39070071-koniec-silnika-w16-nastepca-bugatti-chirona-dostanie-hybrydowe-v8", "date_published": "2023-09-07T05:00:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eRzeczpospolita\u201d poleca \u2013 7 wrze\u015bnia", "description": "Oto wybrane przez \u201eRzeczpospolit\u0105\u201d najwa\u017cniejsze i najciekawsze wydarzenia trzeciego dnia Forum Ekonomicznego w Karpaczu.", "link": "https://www.rp.pl/forum-ekonomiczne/art39070111-rzeczpospolita-poleca-7-wrzesnia", "date_published": "2023-09-07T05:00:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Odcinkowy pomiar pr\u0119dko\u015bci bije rekordy. Dziennie 3,1 tys. wykrocze\u0144", "description": "Odcinkowe pomiary pr\u0119dko\u015bci prowadzone by\u0142y do tej pory g\u0142\u00f3wnie na drogach krajowych czy w miejscach specjalnych jak np. tunele. Teraz systemy montowane s\u0105 na ekspres\u00f3wkach, ale i autostradach.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39070051-odcinkowy-pomiar-predkosci-bije-rekordy-dziennie-3-1-tys-wykroczen", "date_published": "2023-09-07T04:39:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukraina wci\u0105\u017c w natarciu. Czy rosyjskiej armii zacznie brakowa\u0107 opon?", "description": "Ukrai\u0144skie si\u0142y kontynuuj\u0105 dzia\u0142ania w ramach kontrofensywy w rejonie Bachmutu i w zachodniej cz\u0119\u015bci obwodu zaporoskiego - pisze ameryka\u0144ski think tank, Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW), w swojej najnowszej analizie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39070011-ukraina-wciaz-w-natarciu-czy-rosyjskiej-armii-zacznie-brakowac-opon", "date_published": "2023-09-07T04:04:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szef MSZ Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba wzi\u0105\u0142 sekretarza stanu USA Antony'ego Blinkena na frytki do McDonald's", "description": "Szef MSZ Ukrainy, Dmytro Ku\u0142eba, przy frytkach i szarlotce w jednym z lokali ameryka\u0144skiej sieci fast-food\u00f3w McDonald's, dzi\u0119kowa\u0142 sekretarzowi stanu USA, Antony'emu Blinkenowi za pomoc w ponownym otwarciu plac\u00f3wek McDonald's w ogarni\u0119tej wojn\u0105 Ukrainie - zauwa\u017ca Reuters.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39069971-szef-msz-ukrainy-dmytro-kuleba-wzial-sekretarza-stanu-usa-antony-ego-blinkena-na-frytki-do-mcdonald-s", "date_published": "2023-09-07T03:45:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wi\u0119cej aut na rynku wt\u00f3rnym. Oszu\u015bci kusz\u0105 \u201eokazjami\u201d", "description": "Ponad 72 tys. sprowadzonych z zagranicy u\u017cywanych samochod\u00f3w osobowych i lekkich dostawczych zosta\u0142o zarejestrowanych w sierpniu. \u2013 To o 15,5 proc. wi\u0119cej ni\u017c w ubieg\u0142ym roku, co oznacza najwi\u0119kszy tegoroczny wzrost \u2013 poinformowa\u0142 Instytut Samar.", "link": "https://moto.rp.pl/czym-jezdzic/art39069961-wiecej-aut-na-rynku-wtornym-oszusci-kusza-okazjami", "date_published": "2023-09-07T03:39:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Japonia chce by\u0107 jak Indie i te\u017c spr\u00f3buje wyl\u0105dowa\u0107 na Ksi\u0119\u017cycu", "description": "W czwartek rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 kosmiczna misja japo\u0144skiego l\u0105downika SLIM (Smart Lander for Investigating Moon), kt\u00f3ry ma podj\u0105\u0107 pr\u00f3b\u0119 wyl\u0105dowania na Ksi\u0119\u017cycu.", "link": "https://www.rp.pl/kosmos/art39069921-japonia-chce-byc-jak-indie-i-tez-sprobuje-wyladowac-na-ksiezycu", "date_published": "2023-09-07T03:24:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tesla chce wyko\u0144czy\u0107 konkurencj\u0119. Obni\u017cka cen dw\u00f3ch modeli o ponad 100 tys. z\u0142", "description": "Tesla kontynuuje obni\u017canie cen w USA, Chinach i na wi\u0119kszo\u015bci rynk\u00f3w, w tym r\u00f3wnie\u017c w Polsce. Z jednej strony pokazuje si\u0142\u0119 i wprowadza w zak\u0142opotanie konkurencj\u0119, ale z drugiej strony pokazuje, pod jak\u0105 presj\u0105 si\u0119 znajduje.", "link": "https://moto.rp.pl/na-prad/art39058631-tesla-chce-wykonczyc-konkurencje-obnizka-cen-dwoch-modeli-o-ponad-100-tys-zl", "date_published": "2023-09-07T03:22:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy Meksyku: Karanie za aborcj\u0119 jest niezgodne z konstytucj\u0105", "description": "Meksyka\u0144ski S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 ustaw\u0119 federaln\u0105 przewiduj\u0105c\u0105 kary za aborcj\u0119, podtrzymuj\u0105c wcze\u015bniejsze orzeczenie, \u017ce odpowiedzialno\u015b\u0107 karna za aborcj\u0119 jest niezgodna z konstytucj\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39069901-sad-najwyzszy-meksyku-karanie-za-aborcje-jest-niezgodne-z-konstytucja", "date_published": "2023-09-07T03:04:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 561", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. W nocy z 6 na 7 wrze\u015bnia ukrai\u0144skie drony zosta\u0142y zestrzelone nad obwodem rostowskim i moskiewskim.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39069881-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-561", "date_published": "2023-09-07T02:39:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "The Rolling Stones: Nowa p\u0142yta to nie po\u017cegnanie", "description": "Rolling Stones wydadz\u0105 20 pa\u017adziernika nowy album \u201eHackney Diamonds\u201d z ju\u017c opublikowanym singlem \u201eAngry\u201d - poinformowa\u0142 Mick Jagger na konferencji w Londynie.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-popularna/art39069751-the-rolling-stones-nowa-plyta-to-nie-pozegnanie", "date_published": "2023-09-07T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pawe\u0142 Ro\u017cy\u0144ski: Paczka Pandory, czyli Poczta Polska przygnieciona problemami", "description": "Poczta Polska znajduje si\u0119 w gorszej sytuacji ni\u017c si\u0119 wydawa\u0142o i ratuje si\u0119 wyprzeda\u017c\u0105 nieruchomo\u015bci czy po\u017cyczaniem pod zastaw. T\u0105 drog\u0105 d\u0142ugo szed\u0142 LOT, a\u017c musia\u0142o go ratowa\u0107 pa\u0144stwo, czyli podatnicy.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39065011-pawel-rozynski-paczka-pandory-czyli-poczta-polska-przygnieciona-problemami", "date_published": "2023-09-07T01:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Abaja podzieli\u0142a Francj\u0119. Czy na wz\u00f3r Iranu trzeba b\u0119dzie wprowadzi\u0107 \u201epolicj\u0119 ubraniow\u0105\u201d?", "description": "Rada Stanu, odpowiednik polskiego Trybuna\u0142u Konstytucyjnego, musi rozstrzygn\u0105\u0107, czy tradycyjna muzu\u0142ma\u0144ska suknia kobieca i jej m\u0119ski odpowiednik stanowi\u0105 zagro\u017cenie dla\u00a0laicko\u015bci Republiki.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39066821-abaja-podzielila-francje-czy-na-wzor-iranu-trzeba-bedzie-wprowadzic-policje-ubraniowa", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Antony Blinken pod bombami w Ukrainie. Przyja\u017ani z USA szukaj\u0105 te\u017c sojusznicy Rosji", "description": "\u2013 Jestem tu przede wszystkim dlatego, by zademonstrowa\u0107 nasze twarde poparcie dla Ukrainy. Widzieli\u015bmy dobre post\u0119py kontrofensywy \u2013 m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 podczas swojej wizyty w Kijowie sekretarz stanu USA Antony Blinken.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39066811-antony-blinken-pod-bombami-w-ukrainie-przyjazni-z-usa-szukaja-tez-sojusznicy-rosji", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Banki nie s\u0105 tak z\u0142e, jak m\u00f3wi\u0105 politycy, tylko \u0142atwo je kopa\u0107", "description": "Poziom rozczarowania naszego wiod\u0105cego akcjonariusza jest wysoki. Nie tak to mia\u0142o wygl\u0105da\u0107. Ogromna cz\u0119\u015b\u0107 naszego wyniku jest \u201ezabierana\u201d w r\u00f3\u017cnego typu daninach \u2013 m\u00f3wi Przemys\u0142aw Gda\u0144ski, prezes zarz\u0105du BNP Paribas Bank Polska S.A.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39068401-banki-nie-sa-tak-zle-jak-mowia-politycy-tylko-latwo-je-kopac", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "B\u0119dzie zielone c\u0142o liczone od\u00a0zatruwania klimatu", "description": "W pa\u017adzierniku importer\u00f3w wyrob\u00f3w stalowych i aluminiowych czeka nowy obowi\u0105zek statystyczny. Od 2025 roku b\u0119dzie dodatkowe myto importowe.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39068091-bedzie-zielone-clo-liczone-od-zatruwania-klimatu", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ceny polis szkolnych zaczynaj\u0105 si\u0119 od kilkudziesi\u0119ciu z\u0142otych", "description": "Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 rok szkolny, rodzice stoj\u0105 wi\u0119c przed wyborem ubezpiecze\u0144 szkolnych dla swoich pociech. Ceny nie posz\u0142y w g\u00f3r\u0119 lub wzros\u0142y nieznacznie.", "link": "https://www.rp.pl/ubezpieczenia/art39068441-ceny-polis-szkolnych-zaczynaja-sie-od-kilkudziesieciu-zlotych", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Du\u017ca liczba upad\u0142o\u015bci konsumenckich", "description": "W drugim kwartale 2023 r. upad\u0142o\u015b\u0107 konsumenck\u0105 og\u0142osi\u0142o 5,2 tys. os\u00f3b. To niewiele mniej ni\u017c w rekordowym pierwszym kwartale tego roku.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39068431-duza-liczba-upadlosci-konsumenckich", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Eliminacje Euro 2024. Anglicy przyjad\u0105 do Wroc\u0142awia", "description": "Eliminacje Euro 2024 nabieraj\u0105 rozp\u0119du. Kilku faworyt\u00f3w musi zabra\u0107 si\u0119 do pracy, by nie ponie\u015b\u0107 kl\u0119ski, jak\u0105 by\u0142by brak awansu na mistrzostwa, w kt\u00f3rych udzia\u0142 we\u017amie p\u00f3\u0142 Europy.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39067431-eliminacje-euro-2024-anglicy-przyjada-do-wroclawia", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Musical \u201eSix\u201d w Teatrze Syrena. Kr\u00f3lowe Anglii i muzyki", "description": "W przebojowym musicalu \u201eSix\u201d \u017cony Henryka VIII zmieniaj\u0105 si\u0119 w Beyonc\u00e9, Adele, Alici\u0119 Keys czy Rihann\u0119. Premiera w warszawskiej Syrenie w sobot\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/teatr/art39067401-musical-six-w-teatrze-syrena-krolowe-anglii-i-muzyki", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nacjonalistyczna publikacja ze wsparciem Romana Giertycha", "description": "Kandydat z\u00a0list KO w\u00a02007 r. mia\u0142 zerwa\u0107 z\u00a0polityk\u0105 i\u00a0radykalnymi pogl\u0105dami. O\u00a0tym, \u017ce by\u0142o inaczej, \u015bwiadczy\u0107 mo\u017ce czasopismo\u00a0z\u00a02011 r.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39067501-nacjonalistyczna-publikacja-ze-wsparciem-romana-giertycha", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemiecki wywiad walczy sam ze sob\u0105. Na razie przegrywa", "description": "Federalna S\u0142u\u017cba Wywiadowcza (BND) nie tylko nie przewidzia\u0142a rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119, ale myli\u0142a si\u0119 tak\u017ce w ocenie samej wojny. Obecnie stara si\u0119 uszczelni\u0107 w\u0142asne szeregi.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39066841-niemiecki-wywiad-walczy-sam-ze-soba-na-razie-przegrywa", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Opozycja chce odbudowa\u0107 system obrony cywilnej. \u201eRz\u0105d PiS pope\u0142ni\u0142 fatalny b\u0142\u0105d\u201d", "description": "Rz\u0105d Zjednoczonej Prawicy zlikwidowa\u0142 obron\u0119 cywiln\u0105. Politycy opozycji zapowiadaj\u0105, \u017ce to naprawi\u0105 i\u00a0zadbaj\u0105 o\u00a0ochron\u0119 ludno\u015bci cywilnej.", "link": "https://www.rp.pl/kraj/art39067471-opozycja-chce-odbudowac-system-obrony-cywilnej-rzad-pis-popelnil-fatalny-blad", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Poczta Polska mocno si\u0119 zad\u0142u\u017ca i wyprzedaje grunty", "description": "Pa\u0144stwowa sp\u00f3\u0142ka desperacko szuka pieni\u0119dzy \u2013 zastawi\u0142a warszawsk\u0105 sortowni\u0119, a wkr\u00f3tce mo\u017ce wzi\u0105\u0107 kredyty pod kolejne strategiczne obiekty. Operator pozbywa si\u0119 te\u017c atrakcyjnych nieruchomo\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39068491-poczta-polska-mocno-sie-zadluza-i-wyprzedaje-grunty", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Poczta Polska w desperacji. Masowo wyprzedaje nieruchomo\u015bci", "description": "Pa\u0144stwowa sp\u00f3\u0142ka zastawi\u0142a w\u00a0banku kluczow\u0105 sortowni\u0119 i\u00a0ruszy\u0142a z\u00a0masow\u0105 wyprzeda\u017c\u0105 swoich nieruchomo\u015bci \u2013 ustali\u0142a \u201eRzeczpospolita\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39068501-poczta-polska-w-desperacji-masowo-wyprzedaje-nieruchomosci", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prezent RPP dla zad\u0142u\u017conych. Nadchodzi du\u017ca zmiana w oprocentowaniu kredyt\u00f3w", "description": "Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej obni\u017cy\u0142a stop\u0119 referencyjn\u0105 NBP z 6,76 do 6 proc., zamiast do 6,50 proc., jak oczekiwali uczestnicy rynku. Tak gwa\u0142towna zmiana prze\u0142o\u017cy si\u0119 wyra\u017anie na oprocentowanie kredyt\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39068461-prezent-rpp-dla-zadluzonych-nadchodzi-duza-zmiana-w-oprocentowaniu-kredytow", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prorz\u0105dowe organizacje w kampanii referendalnej. Co na to prawnicy i eksperci", "description": "Za dwa dni Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza zako\u0144czy rejestracj\u0119 podmiot\u00f3w uprawnionych do emisji spot\u00f3w informacyjnych w programach radiowych i telewizyjnych publicznych medi\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39068101-prorzadowe-organizacje-w-kampanii-referendalnej-co-na-to-prawnicy-i-eksperci", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Resort rodziny \"ostrzega\" TK. Ta decyzja mo\u017ce kosztowa\u0107 prawie 3 mld z\u0142", "description": "Uznanie niekonstytucyjno\u015bci zaskar\u017conych przepis\u00f3w dotycz\u0105cych tzw. czerwcowych emeryt\u00f3w kosztowa\u0142oby 2,8 mld z\u0142. Tak wynika z odpowiedzi Ministerstwa Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej udzielonej na pro\u015bb\u0119 Trybuna\u0142u Konstytucyjnego ws. P 7/22. To i tak o wiele mniej, ni\u017c cho\u0107by wydatki na 14. emerytur\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/praca-emerytury-i-renty/art39068521-resort-rodziny-ostrzega-tk-ta-decyzja-moze-kosztowac-prawie-3-mld-zl", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rodzice maj\u0105 problem. Szko\u0142y bezprawnie ograniczaj\u0105 dost\u0119p do \u015bwietlic", "description": "Plac\u00f3wki bezprawnie ograniczaj\u0105 opiek\u0119 nad\u00a0uczniami po lekcjach, wykluczaj\u0105c starsze klasy.", "link": "https://www.rp.pl/edukacja-i-wychowanie/art39068041-rodzice-maja-problem-szkoly-bezprawnie-ograniczaja-dostep-do-swietlic", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sp\u00f3r o hurtowe ceny unijnych \u015bwiat\u0142owod\u00f3w", "description": "Prezes Urz\u0119du Komunikacji Elektronicznej swoj\u0105 decyzj\u0105 wp\u0142ynie na rynek dostawc\u00f3w i odbiorc\u00f3w internetu \u2013 alarmuj\u0105 mali i \u015bredni operatorzy.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39068481-spor-o-hurtowe-ceny-unijnych-swiatlowodow", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tysi\u0105ce cudzoziemc\u00f3w przebywa w\u00a0Polsce nielegalnie. Ich liczba niepokoj\u0105co ro\u015bnie", "description": "4,6 tys. cudzoziemc\u00f3w wpad\u0142o w\u00a0tym roku podczas wyrywkowych kontroli. Co pi\u0105ty to obywatel Gruzji.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39067461-tysiace-cudzoziemcow-przebywa-w-polsce-nielegalnie-ich-liczba-niepokojaco-rosnie", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukrai\u0144cy raczej u\u00a0nas nie zostan\u0105. Znamy wyniki eksperymentalnego badania", "description": "Po\u0142owa uchod\u017ac\u00f3w z\u00a0Ukrainy chcia\u0142aby zintegrowa\u0107 si\u0119 z\u00a0polskim spo\u0142ecze\u0144stwem, co pi\u0105ty tego nie chce \u2013 pokazuj\u0105 eksperymentalne badania Uniwersytetu Warszawskiego.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39067441-ukraincy-raczej-u-nas-nie-zostana-znamy-wyniki-eksperymentalnego-badania", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Witold M. Or\u0142owski: \u017baba i \u015bwiatowe finanse", "description": "Kiedy Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej podejmuje wiekopomne decyzje na temat naszych st\u00f3p procentowych, te\u017c postanowi\u0142em zaj\u0105\u0107 si\u0119 tematem pieni\u0105dza. Ale w\u00a0skali globalnej.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39068451-witold-m-orlowski-zaba-i-swiatowe-finanse", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wi\u0119cej wydajemy na ubezpieczenia", "description": "W pierwszej po\u0142owie 2023 r. na ubezpieczenia przeznaczyli\u015bmy 39 mld z\u0142, o 10 proc. wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej \u2013 poinformowa\u0142a Polska Izba Ubezpiecze\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/ubezpieczenia/art39068421-wiecej-wydajemy-na-ubezpieczenia", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eUkryta sie\u0107\u201d. Opowie\u015b\u0107 mroczna, cho\u0107 niezbyt gro\u017ana", "description": "\u201eUkryta sie\u0107\u201d interesuj\u0105co wprowadza thriller w cyberprzestrze\u0144, ale jednak nie ustrzeg\u0142a si\u0119 przed powieleniem starych b\u0142\u0119d\u00f3w polskich film\u00f3w sensacyjnych.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39067411-ukryta-siec-opowiesc-mroczna-choc-niezbyt-grozna", "date_published": "2023-09-07T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska wa\u017cna dla firm ze Szwajcarii", "description": "Atutami naszego rynku s\u0105 po\u0142o\u017cenie oraz wykwalifikowane kadry. Mocne strony szwajcarskich inwestor\u00f3w to innowacyjno\u015b\u0107 i\u00a0dostosowywanie si\u0119 do potrzeb rynku.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39068141-polska-wazna-dla-firm-ze-szwajcarii", "date_published": "2023-09-07T00:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u0141ukaszewska-Trzeciakowska: Polska potrzebuje elastycznych sieci elektroenergetycznych", "description": "Je\u017celi chcemy mie\u0107 w\u00a0systemie du\u017c\u0105 i\u00a0ma\u0142\u0105 energetyk\u0119 j\u0105drow\u0105, odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii i\u00a0offshore, to potrzebujemy elastycznych sieci \u2013 m\u00f3wi Anna \u0141ukaszewska-Trzeciakowska, pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. strategicznej infrastruktury energetycznej.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39068161-lukaszewska-trzeciakowska-polska-potrzebuje-elastycznych-sieci-elektroenergetycznych", "date_published": "2023-09-07T00:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jankowski: Rozw\u00f3j to nie tylko praca nad portfolio", "description": "Nasze warto\u015bci opieraj\u0105 si\u0119 na szacunku dla cz\u0142owieka, dla spo\u0142eczno\u015bci i\u00a0dla planety. To s\u0105 kamienie w\u0119gielne, kt\u00f3re wyznaczaj\u0105 kierunki naszego rozwoju \u2013 m\u00f3wi Artur Jankowski, prezes zarz\u0105du Nestl\u00e9 Polska.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39068251-jankowski-rozwoj-to-nie-tylko-praca-nad-portfolio", "date_published": "2023-09-07T00:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wernerowicz: Polacy realizuj\u0105 potrzeby konsumpcyjne", "description": "Sytuacja gospodarstw domowych wygl\u0105da na dobr\u0105. Nie ma bezrobocia i\u00a0ludzie bior\u0105 po\u017cyczki. Wierz\u0105, \u017ce b\u0119d\u0105 w\u00a0stanie jest sp\u0142aci\u0107 \u2013 m\u00f3wi Ewa Wernerowicz, prezes sp\u00f3\u0142ki Soonly Finance.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39068211-wernerowicz-polacy-realizuja-potrzeby-konsumpcyjne", "date_published": "2023-09-07T00:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Decentralizacji w\u0142adzy publicznej nie mo\u017cna odwraca\u0107", "description": "Samorz\u0105dy najlepiej znaj\u0105 potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w i\u00a0najlepiej na nie odpowiadaj\u0105. W\u00a0Polsce zagro\u017ceniem jest trend ograniczania dochod\u00f3w gmin i\u00a0miast przy rosn\u0105cych kosztach.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39068201-decentralizacji-wladzy-publicznej-nie-mozna-odwracac", "date_published": "2023-09-07T00:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kowalska: Eksporterzy musz\u0105 uwa\u017ca\u0107 na niewyp\u0142acalnych kontrahent\u00f3w", "description": "Obecnie ma\u0142e i\u00a0\u015brednie przedsi\u0119biorstwa zmagaj\u0105 si\u0119 z\u00a0najwi\u0119kszymi problemami. W\u00a0Europie Zachodniej notowane s\u0105 rekordowo wysokie wska\u017aniki niewyp\u0142acalno\u015bci i\u00a0upad\u0142o\u015bci \u2013 m\u00f3wi Katarzyna Kowalska, wiceprezes zarz\u0105du KUKE.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39068241-kowalska-eksporterzy-musza-uwazac-na-niewyplacalnych-kontrahentow", "date_published": "2023-09-07T00:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015awiat stoi przed nowym otwarciem", "description": "Chiny b\u0119d\u0105 niebawem pierwsz\u0105 gospodark\u0105 \u015bwiata, a polityka ekonomiczna staje si\u0119 irracjonalna.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39068221-swiat-stoi-przed-nowym-otwarciem", "date_published": "2023-09-07T00:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak pokona\u0107 Chiny w globalnym starciu bez zasad", "description": "Atak Chin na Tajwan mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 w ka\u017cdej chwili \u2013 uwa\u017ca ameryka\u0144ski ekspert, gen. Robert Spalding.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39068191-jak-pokonac-chiny-w-globalnym-starciu-bez-zasad", "date_published": "2023-09-07T00:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lauko: Ogromny potencja\u0142 cyfryzacji w Polsce i regionie", "description": "Cyfryzacja w Europie \u015arodkowo-Wschodniej przez ostatnich dziesi\u0119\u0107 lat ci\u0105gle nie dogoni\u0142a potencja\u0142u, kt\u00f3ry ten rynek ma \u2013 m\u00f3wi Tomas Lauko, chief executive officer, Publicis Groupe CEE.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39068231-lauko-ogromny-potencjal-cyfryzacji-w-polsce-i-regionie", "date_published": "2023-09-07T00:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Brak szkole\u0144 BHP obci\u0105\u017ca pracodawc\u0119", "description": "Zapoznanie zatrudnionych z przepisami oraz zasadami bezpiecznego i\u00a0higienicznego wykonywania pracy to obowi\u0105zek pracodawcy. I to on odpowiada za zaniechania w tym zakresie w razie wypadku przy pracy.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39062091-brak-szkolen-bhp-obciaza-pracodawce", "date_published": "2023-09-07T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mieszany system wynagradzania nie mo\u017ce skutkowa\u0107 zani\u017ceniem pensji", "description": "Co do zasady oczywi\u015bcie mo\u017cliwe jest ustalenie w umowie o prac\u0119 mieszanego systemu wynagradzania pracownika, z tym jednak zastrze\u017ceniem, \u017ce zastosowanie w\u00a0praktyce jednej z okre\u015blonych w umowie stawek zaszeregowania nie mo\u017ce prowadzi\u0107 do wyp\u0142acenia pracownikowi wynagrodzenia ni\u017cszego od tego, kt\u00f3re uzyska\u0142by on po zastosowaniu drugiej stawki. Obowi\u0105zuje bowiem zasada korzystno\u015bci, zwana te\u017c zasad\u0105 uprzywilejowania pracownika (art. 18 kodeksu pracy), kt\u00f3ra przejawia si\u0119 w tym, \u017ce spo\u015br\u00f3d stawek osobistego zaszeregowania (godzinowej lub miesi\u0119cznej) nale\u017cy wybra\u0107 t\u0119, kt\u00f3ra zapewni pracownikowi wy\u017csze wynagrodzenie miesi\u0119czne.", "link": "https://www.rp.pl/place/art39062071-mieszany-system-wynagradzania-nie-moze-skutkowac-zanizeniem-pensji", "date_published": "2023-09-07T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie ka\u017cdy wyrok wydany w sprawie karnej wi\u0105\u017ce s\u0105d pracy", "description": "Je\u017celi pracownik zosta\u0142 prawomocnie skazany wyrokiem karnym, to s\u0105d pracy jest nim zwi\u0105zany w sprawie pracowniczej. Natomiast wyrok uniewinniaj\u0105cy nie ma takiego charakteru.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39062061-nie-kazdy-wyrok-wydany-w-sprawie-karnej-wiaze-sad-pracy", "date_published": "2023-09-07T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ochrona zwolnionych pracownik\u00f3w zostanie wzmocniona", "description": "Od 22 wrze\u015bnia br. s\u0105d pierwszej instancji, kt\u00f3ry uzna wypowiedzenie umowy za bezskuteczne lub orzeknie przywr\u00f3cenie do pracy, na wniosek pracownika zobowi\u0105\u017ce pracodawc\u0119 do jego zatrudniania do zapadni\u0119cia prawomocnego wyroku.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39062131-ochrona-zwolnionych-pracownikow-zostanie-wzmocniona", "date_published": "2023-09-07T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Odpis socjalny za 2023 r. trzeba obliczy\u0107 wed\u0142ug dw\u00f3ch stawek", "description": "W po\u0142owie roku zmieni\u0142a si\u0119 podstawa do naliczania odpisu na zak\u0142adowy fundusz \u015bwiadcze\u0144 socjalnych. Do 30 wrze\u015bnia 2023 r. pracodawcy musz\u0105 dokona\u0107 oblicze\u0144 w oparciu o nowe zasady.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39062121-odpis-socjalny-za-2023-r-trzeba-obliczyc-wedlug-dwoch-stawek", "date_published": "2023-09-07T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PPK: koszty od wp\u0142at zale\u017c\u0105 od podstawy zatrudnienia", "description": "Wp\u0142aty do PPK finansowane przez podmiot zatrudniaj\u0105cy s\u0105 przychodami uczestnika PPK. Koszty uzyskania tych przychod\u00f3w zale\u017c\u0105 do tego, na jakiej podstawie uczestnik PPK jest zatrudniony w danym podmiocie.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39062041-ppk-koszty-od-wplat-zaleza-od-podstawy-zatrudnienia", "date_published": "2023-09-07T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "System r\u00f3wnowa\u017cny bez r\u00f3\u017cnic w odpoczynku dobowym", "description": "W systemie r\u00f3wnowa\u017cnym z\u00a0dobowym wyd\u0142u\u017ceniem czasu pracy do 12 godzin stosuje si\u0119 og\u00f3lne regu\u0142y udzielania odpoczynku. Nie\u00a0mo\u017ce on by\u0107 wi\u0119c kr\u00f3tszy ni\u017c\u00a011\u00a0godzin na dob\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39062031-system-rownowazny-bez-roznic-w-odpoczynku-dobowym", "date_published": "2023-09-07T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tr\u00f3jk\u0105t um\u00f3w na ryzyko pracodawcy", "description": "Pracodawca nie mo\u017ce \u017c\u0105da\u0107 zwrotu wynagrodzenia odpowiadaj\u0105cego kwocie zap\u0142aconych z jego \u015brodk\u00f3w nale\u017cno\u015bci z tytu\u0142u sk\u0142adek na ubezpieczenia spo\u0142eczne i\u00a0ubezpieczenie zdrowotne w cz\u0119\u015bci, kt\u00f3ra powinna by\u0107 sfinansowana ze \u015brodk\u00f3w pracownika w przypadku ustalenia, \u017ce pracownik wykonuj\u0105cy prac\u0119 na podstawie umowy cywilnoprawnej zawartej z podmiotem trzecim w\u00a0istocie wykonywa\u0142 t\u0119 prac\u0119 na rzecz pracodawcy, to jest w warunkach okre\u015blonych w\u00a0art. 8 ust. 2a ustawy z\u00a013\u00a0pa\u017adziernika 1998 r. o\u00a0systemie ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych. Wyj\u0105tkiem jest\u00a0sytuacja, gdy zawieraj\u0105c umow\u0119 cywilnoprawn\u0105 pracownik \u015bwiadomie d\u0105\u017cy\u0142 do uzyskania wy\u017cszego wynagrodzenia kosztem redukcji obci\u0105\u017ce\u0144 publicznoprawnych nale\u017cnych w przypadku wykonywania r\u00f3wnoczesnego zatrudnienia w ramach stosunku pracy i umowy cywilnoprawnej.", "link": "https://www.rp.pl/zus/art39062081-trojkat-umow-na-ryzyko-pracodawcy", "date_published": "2023-09-07T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Utrat\u0119 zaufania trzeba uzasadni\u0107", "description": "Pracodawca mo\u017ce wypowiedzie\u0107 umow\u0119 o prac\u0119 powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na utrat\u0119 zaufania do pracownika. Taka decyzja nie mo\u017ce jednak wynika\u0107 z arbitralnej decyzji prze\u0142o\u017conego, lecz z obiektywnych i racjonalnych powod\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/kadry-i-place/art39062141-utrate-zaufania-trzeba-uzasadnic", "date_published": "2023-09-07T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wy\u017csza kwota posi\u0142k\u00f3w zwolniona ze sk\u0142adek na ZUS i\u00a0czystki w przepisach", "description": "Od 1 wrze\u015bnia 2023 r. obowi\u0105zuj\u0105 zmiany w rozporz\u0105dzeniu sk\u0142adkowym. Cz\u0119\u015b\u0107 ma charakter porz\u0105dkuj\u0105cy. Ale te\u017c zwi\u0119kszono ulg\u0119 na obiady pracownicze.", "link": "https://www.rp.pl/zus/art39062111-wyzsza-kwota-posilkow-zwolniona-ze-skladek-na-zus-i-czystki-w-przepisach", "date_published": "2023-09-07T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u0141\u0105czenie pracy z urlopem rodzicielskim na specjalnych zasadach", "description": "Ostatnia nowelizacja kodeksu pracy m.in. wyd\u0142u\u017cy\u0142a urlop rodzicielski i nada\u0142a prawo do tego urlopu niezale\u017cnie od\u00a0podlegania ubezpieczeniom przez matk\u0119 dziecka. Ale zasady korzystania z tego uprawnienia i \u0142\u0105czenia go z prac\u0105 nie uleg\u0142y zmianie.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39062101-laczenie-pracy-z-urlopem-rodzicielskim-na-specjalnych-zasadach", "date_published": "2023-09-07T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015awiadczenie gwarancyjne alternatyw\u0105 kary umownej", "description": "Firmy coraz cz\u0119\u015bciej stosuj\u0105 tzw. kar\u0119 gwarancyjn\u0105 zamiast kary umownej. Cz\u0119sto skuteczniej zabezpiecza ona interesy strony, kt\u00f3ra mo\u017ce by\u0107 pokrzywdzona nieodpowiednim dzia\u0142aniem drugiej strony.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39062051-swiadczenie-gwarancyjne-alternatywa-kary-umownej", "date_published": "2023-09-07T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]