[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Rz\u0105d utwardza stanowisko wobec Ukrainy. \"Mamy koalicj\u0119 pi\u0119ciu pa\u0144stw\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzad-utwardza-stanowisko-wobec-ukrainy-mamy-koalicje-pieciu-,nId,7011122\"><img align=\"left\" alt=\"Rz\u0105d utwardza stanowisko wobec Ukrainy. &quot;Mamy koalicj\u0119 pi\u0119ciu pa\u0144stw&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rzad-utwardza-stanowisko-wobec-ukrainy-mamy-koalicje-pieciu/000HMX8AB84XFCEX-C321.jpg\" /></a>- Nie ulegniemy naciskowi Ukrainy - m\u00f3wi Interii Szymon Szynkowski vel S\u0119k, minister ds. europejskich. Polski rz\u0105d jest przygotowany na wariant jednostronnego zamkni\u0119cia granic po 15 wrze\u015bnia. To kolejna ods\u0142ona sporu o ukrai\u0144skie zbo\u017ce. - S\u0105 kraje, kt\u00f3re obieca\u0142y co\u015b Ze\u0142enskiemu i teraz nie bardzo wiedz\u0105, jak si\u0119 z tego wycofa\u0107 - komentuje z kolei minister rolnictwa Robert Telus.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzad-utwardza-stanowisko-wobec-ukrainy-mamy-koalicje-pieciu-,nId,7011122", "date_published": "2023-09-07T13:43:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Rzecznik rz\u0105du: Robert B\u0105kiewicz budzi du\u017co mniej emocji ni\u017c Roman Giertych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-rzadu-robert-bakiewicz-budzi-duzo-mniej-emocji-niz-,nId,7011170\"><img align=\"left\" alt=\"Rzecznik rz\u0105du: Robert B\u0105kiewicz budzi du\u017co mniej emocji ni\u017c Roman Giertych\" src=\"https://i.iplsc.com/rzecznik-rzadu-robert-bakiewicz-budzi-duzo-mniej-emocji-niz/000HMX8L4A2G4A07-C321.jpg\" /></a>Rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller poinformowa\u0142, \u017ce na program &quot;Bon szkolny - poznaj Polsk\u0119&quot; zostanie przeznaczone oko\u0142o miliarda z\u0142otych. Polityk skomentowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c obecno\u015b\u0107 Roberta B\u0105kiewicza na listach wyborczych Prawa i Sprawiedliwo\u015bci oraz odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do s\u0142\u00f3w Donalda Tuska o &quot;biznesie wizowym dla imigrant\u00f3w&quot; w MSZ.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-rzadu-robert-bakiewicz-budzi-duzo-mniej-emocji-niz-,nId,7011170", "date_published": "2023-09-07T13:30:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Senat odpowiada PiS. Powo\u0142ano komisj\u0119 ds. zbadania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-senat-odpowiada-pis-powolano-komisje-ds-zbadania-rosyjskich-,nId,7011027\"><img align=\"left\" alt=\"Senat odpowiada PiS. Powo\u0142ano komisj\u0119 ds. zbadania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/senat-odpowiada-pis-powolano-komisje-ds-zbadania-rosyjskich/000HMWMSQO6UQ5J8-C321.jpg\" /></a>Senat uchwali\u0142 w czwartek uchwa\u0142\u0119 o powo\u0142aniu Komisji Nadzwyczajnej ds. zbadania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na decyzje organ\u00f3w w\u0142adzy publicznej w Polsce. Zasi\u0105dzie w niej siedmioro senator\u00f3w wi\u0119kszo\u015bci senackiej. PiS nie zg\u0142osi\u0142 swoich cz\u0142onk\u00f3w. Wcze\u015bniej komisj\u0119 do spraw wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich powo\u0142a\u0142 Sejm - w tym przypadku to opozycja zbojkotowa\u0142a g\u0142osowanie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-senat-odpowiada-pis-powolano-komisje-ds-zbadania-rosyjskich-,nId,7011027", "date_published": "2023-09-07T11:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Krzysztof Brejza rezygnuje z immunitetu. \"Chc\u0119 zmierzy\u0107 si\u0119 z k\u0142amstwami\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krzysztof-brejza-rezygnuje-z-immunitetu-chce-zmierzyc-sie-z-,nId,7010943\"><img align=\"left\" alt=\"Krzysztof Brejza rezygnuje z immunitetu. &quot;Chc\u0119 zmierzy\u0107 si\u0119 z k\u0142amstwami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/krzysztof-brejza-rezygnuje-z-immunitetu-chce-zmierzyc-sie-z/000HMWAQBAHI8K50-C321.jpg\" /></a>- Z\u0142o\u017cy\u0142em o\u015bwiadczenie na r\u0119ce pana marsza\u0142ka Tomasza Grodzkiego o rezygnacj\u0119 z immunitetu senatorskiego - przekaza\u0142 na konferencji prasowej w czwartek senator Krzysztof Brejza.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krzysztof-brejza-rezygnuje-z-immunitetu-chce-zmierzyc-sie-z-,nId,7010943", "date_published": "2023-09-07T09:39:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Do\u017cywocie dla zab\u00f3jcy 11-letniego Sebastiana. Wyrok jest prawomocny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dozywocie-dla-zabojcy-11-letniego-sebastiana-wyrok-jest-praw,nId,7010920\"><img align=\"left\" alt=\"Do\u017cywocie dla zab\u00f3jcy 11-letniego Sebastiana. Wyrok jest prawomocny\" src=\"https://i.iplsc.com/dozywocie-dla-zabojcy-11-letniego-sebastiana-wyrok-jest-praw/000HMW63VUJ9ME5J-C321.jpg\" /></a>Prawomocna jest ju\u017c kara do\u017cywocia dla Tomasza M., kt\u00f3ry w maju 2021 r. uprowadzi\u0142 i zabi\u0142 jedenastoletniego Sebastiana z Katowic. Zgodnie z wyrokiem S\u0105du Apelacyjnego w Katowicach M. b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 ubiega\u0107 si\u0119 o warunkowe zwolnienie najwcze\u015bniej po 30 latach, p\u00f3\u017aniej trafi na terapi\u0119 w zamkni\u0119tym zak\u0142adzie psychiatrycznym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dozywocie-dla-zabojcy-11-letniego-sebastiana-wyrok-jest-praw,nId,7010920", "date_published": "2023-09-07T09:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Wa\u017cna zmiana w cenach lek\u00f3w. Wesz\u0142y nowe przepisy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazna-zmiana-w-cenach-lekow-weszly-nowe-przepisy,nId,7009042\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017cna zmiana w cenach lek\u00f3w. Wesz\u0142y nowe przepisy\" src=\"https://i.iplsc.com/wazna-zmiana-w-cenach-lekow-weszly-nowe-przepisy/000H72KI93N3EU1M-C321.jpg\" /></a>Od 1 wrze\u015bnia wi\u0119cej Polak\u00f3w ma szans\u0119 na darmowe leki. W nowej ustawie, podpisanej przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119 29 sierpnia, znajdziemy szczeg\u00f3\u0142y rozszerzenia grup os\u00f3b, kt\u00f3rym przys\u0142uguj\u0105 bezp\u0142atne leki. Sprawdzamy, jakie warunki nale\u017cy spe\u0142ni\u0107, aby m\u00f3c zaoszcz\u0119dzi\u0107 w aptece spor\u0105 kwot\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazna-zmiana-w-cenach-lekow-weszly-nowe-przepisy,nId,7009042", "date_published": "2023-09-07T07:30:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "\"Bon szkolny - Poznaj Polsk\u0119\". PiS poda\u0142o czwarty \"konkret\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bon-szkolny-poznaj-polske-pis-podalo-czwarty-konkret,nId,7010727\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Bon szkolny - Poznaj Polsk\u0119&quot;. PiS poda\u0142o czwarty &quot;konkret&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bon-szkolny-poznaj-polske-pis-podalo-czwarty-konkret/000G336ZOXNE4CEX-C321.jpg\" /></a>Przemys\u0142aw Czarnek przedstawi\u0142 kolejny punkt programu PiS &quot;Bon szkolny - Poznaj Polsk\u0119&quot;. - To dofinansowanie dwudniowych wycieczek edukacyjnych dla ka\u017cdej klasy, ka\u017cdego ucznia w Polsce - powiedzia\u0142 minister edukacji i nauki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bon-szkolny-poznaj-polske-pis-podalo-czwarty-konkret,nId,7010727", "date_published": "2023-09-07T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]