[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dara\u017c: Nacjonalistyczne zap\u0119dy niekt\u00f3rych kraj\u00f3w UE staj\u0105 si\u0119 coraz bardziej widoczne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rtTktktTURBXy9hZmFmY2Y0Ny0xOTA3LTRmM2EtOTYxZS0xNzZiMDhlNDZlY2YucG5nkZMFzQEdzKA\" />Europa uchodzi od wiek\u00f3w za stary kontynent. Miejsce, kt\u00f3re \u0142\u0105czy, jednoczy. A jednak uda\u0142o mi si\u0119 zauwa\u017cy\u0107, \u017ce nowe warto\u015bci wprowadzaj\u0105 pewne ruchy dezintegracyjne w Europie \u2013 uwa\u017ca Agata Dara\u017c, laureatka konkursu SGH i DGP \u201eBilet na Karpacza\u201d zorganizowanego po raz pierwszy przez Centrum M\u0142odych SGH.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/wideo/9293002,daraz-nacjonalistyczne-zapedy-niektorych-krajow-ue-staja-sie-coraz-ba.html", "date_published": "2023-09-07T22:35:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ch\u0142o\u0144-Domi\u0144czak: Wiemy, ile musimy jeszcze zrobi\u0107, by dogoni\u0107 Europ\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HfuktktTURBXy8xY2RlNTIzYy0zMDk5LTQyNjktYjQ2Ny03MzQ5YTIxMmVhMTcucG5nkZMFzQEdzKA\" />Podczas Forum Ekonomicznego w Karpaczu mia\u0142a miejsce premiera kolejnego odczytu wska\u017anika catch up, kt\u00f3rego wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rczyni\u0105 jest dr hab. Agnieszka Ch\u0142o\u0144-Domi\u0144czak, prof. Szko\u0142y G\u0142\u00f3wnej Handlowej, prorektor ds. nauki SGH,", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/wideo/9293001,chlon-dominczak-wiemy-ile-musimy-jeszcze-zrobic-by-dogonic-europe.html", "date_published": "2023-09-07T22:29:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prof. \u017bukowski: Bez inwestycji w edukacj\u0119 i badania naukowe Polska zatrzyma si\u0119 w rozwoju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KJWktktTURBXy8wYTMzZDhkMi1iMGFkLTQxZWUtYTc2Ni05ZWYwNmQ1MTUzMmEucG5nkZMFzQEdzKA\" />Uczelnie, zw\u0142aszcza biznesowe, musz\u0105 nie tylko nad\u0105\u017ca\u0107 z tym wszystkim, co si\u0119 dzieje, wyprzedza\u0107 tak naprawd\u0119 zmiany. Je\u015bli chodzi o nowe pomys\u0142y, nowe rozwi\u0105zania, nowe technologie, nowe modele i tak dalej \u2013 powiedzia\u0142 prof. dr hab. Maciej \u017bukowski w kuluarach Forum Ekonomicznego w Karpaczu.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/wideo/9292998,prof-zukowski-bez-inwestycji-w-edukacje-i-badania-naukowe-polska-zat.html", "date_published": "2023-09-07T22:17:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "System opieki zdrowotnej w r\u0119kach lekarzy, czy ekonomist\u00f3w? Prof. Raulinajtys-Grzybek: Wa\u017cne, \u017ceby\u015bmy osi\u0105gn\u0119li efekt synergii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/75RktktTURBXy81ZTk4YzJjNC0yMmI2LTRlYjYtYjVjOS04ODQ3Mjc3NjY2NTgucG5nkZMFzQEdzKA\" />Podczas Forum Ekonomicznego w Karpaczu, prof. Monika Raulinajtys-Grzybek z SGH odpowiada m.in. na pytanie: Czy system opieki zdrowotnej powinien by\u0107 w r\u0119kach lekarzy, czy ekonomist\u00f3w?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/wideo/9292995,system-opieki-zdrowotnej-w-rekach-lekarzy-czy-ekonomistow-prof-raul.html", "date_published": "2023-09-07T21:58:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prof. Niedzi\u00f3\u0142ka: Dekarbonizacja zmieni filozofi\u0119 funkcjonowania firm", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kRrktktTURBXy85NGFhYzQ5Mi03MDI4LTRjYmQtYThiZC04OGM3NDkzOGI4NDcucG5nkZMFzQEdzKA\" />Dekarbonizacja b\u0119dzie wielow\u0105tkowym procesem, kt\u00f3ry ma przynie\u015b\u0107 nie tylko zmiany technologiczne, ale ma wp\u0142yn\u0105\u0107 na pewn\u0105 zmian\u0119 filozofii zaspokajania swoich potrzeb - m\u00f3wi prof. Dorota Niedzi\u00f3\u0142ka, kierownik Katedry Geografii Ekonomicznej, SGH.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/wideo/9292992,prof-niedziolka-dekarbonizacja-zmieni-filozofie-funkcjonowania-firm.html", "date_published": "2023-09-07T21:31:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prof. Kowlaczyk: Bezpiecze\u0144stwo \u017cywno\u015bciowe zaczyna si\u0119 chwia\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LLAktkuTURBXy8yMjIwMzc4YS1jMzA0LTQ2NWYtOGIwZS0zNjBjNDMxZmNmY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bezpiecze\u0144stwo \u017cywno\u015bciowe sta\u0142o si\u0119 w ostatnich latach jednym z najbardziej pal\u0105cych problem\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/wideo/9292987,prof-kowlaczyk-bezpieczenstwo-zywnosciowe-zaczyna-sie-chwiac.html", "date_published": "2023-09-07T21:27:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pilarczyk: Forum Ekonomiczne w Karpaczu robi ogromne wra\u017cenie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NH3ktktTURBXy9kNGViNWE0ZC0zYzcxLTRjNDYtYjQ3MS1mNzVmMGVmYTA0MDUucG5nkZMFzQEdzKA\" />Forum ekonomiczne w Karpaczu to nie tylko same panele merytoryczne, ale liczne spotkania z ciekawymi osobami. Mo\u017cna si\u0119 wiele dowiedzie\u0107 - Marta Pilarska, studenta SGH, laureatka konkursu &quot;Bilet na Karpacz&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/wideo/9292985,pilarczyk-forum-ekonomiczne-w-karpaczu-robi-ogromne-wrazenie.html", "date_published": "2023-09-07T21:19:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prof. M\u0105czy\u0144ska: Samotno\u015b\u0107 to jest problem ekonomiczny", "description": "", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/9292984,prof-maczynska-samotnosc-to-jest-problem-ekonomiczny.html", "date_published": "2023-09-07T21:07:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prof. M\u0105czy\u0144ska: Samotno\u015b\u0107 to jest problem ekonomiczny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ylSktktTURBXy9mZjY1NzY0NC1mNjc3LTRiMTQtYjY1MC1lNjc0NGU3NDE5ZmUucG5nkZMFzQEdzKA\" />Przyzwyczaili\u015bmy si\u0119, \u017ce o samotno\u015bci m\u00f3wi si\u0119 w romantycznych historiach. W 2020 roku po raz pierwszy wspomniano w literaturze o ekonomicznych kosztach samotno\u015bci - m\u00f3wi prof. dr hab. El\u017cbieta M\u0105czy\u0144ska, honorowa prezes PTE, SGH.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/wideo/9292984,prof-maczynska-samotnosc-to-jest-problem-ekonomiczny.html", "date_published": "2023-09-07T21:07:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejna transza pomocy dla Ukrainy. Pentagon wy\u0142o\u017cy kolejne miliony USD w ramach Ukraine Security Assistance Initiative", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GZmktkuTURBXy8wODhkNTUzYS0zMTJiLTQ1MGEtOWRiZC0wYjYxZDU0ZDNiNGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pentagon og\u0142osi\u0142 w czwartek kolejn\u0105 transz\u0119 uzbrojenia dla Ukrainy o warto\u015bci 600 mln dolar\u00f3w w ramach programu Ukraine Security Assistance Initiative. USA maj\u0105 zakupi\u0107 dla Ukrainy m.in. sprz\u0119t obrony powietrznej oraz do walki radioelektronicznej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9292905,kolejna-transza-pomocy-dla-ukrainy-pentagon-wylozy-kolejne-miliony-us.html", "date_published": "2023-09-07T20:13:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Microsoft ostrzega: Chiny b\u0119d\u0105 wp\u0142ywa\u0107 na wyborc\u00f3w w USA za pomoc\u0105 medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nu8ktkuTURBXy9jZDIxNTY1Ny0yOGJkLTQ0ZmYtYTNkYS1lNWUyNzMzNjNlYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Badacze Microsoftu poinformowali w czwartek, \u017ce znale\u017ali sie\u0107 fa\u0142szywych, kontrolowanych przez Chiny kont w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, kt\u00f3re pr\u00f3buj\u0105 wp\u0142ywa\u0107 na wyborc\u00f3w w USA za pomoc\u0105 sztucznej inteligencji - poinformowa\u0142a agencja Reutera. Raport zosta\u0142 opublikowany w okresie, kiedy trwa kampania przed wyborami prezydenckimi 2024 roku i kwestie zwi\u0105zane z wykorzystaniem w niej medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych budz\u0105 du\u017ce zainteresowanie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9292904,microsoft-ostrzega-chiny-beda-wplywac-na-wyborcow-w-usa-za-pomoca-med.html", "date_published": "2023-09-07T20:07:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Du\u0144czycy pozostan\u0105 bez wystarczaj\u0105cego wsparcia si\u0142 powietrznych. Mimo to Ukraina dostanie F-16 na czas", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4WEktkuTURBXy9iMzAxM2YzMi1jNDdjLTQ4N2ItYmY3My05ZmNlNDZmNjMxZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Planowana na wiosn\u0119 przysz\u0142ego roku dostawa drugiej partii samolot\u00f3w F-35 zosta\u0142a przesuni\u0119ta przez producenta na jesie\u0144 2024 roku - poinformowa\u0142 w czwartek du\u0144ski minister obrony Troels Lund Poulsen. Zapewni\u0142, \u017ce przekazanie F-16 Ukrainie b\u0119dzie kontynuowane.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9292902,dunczycy-pozostana-bez-wystarczajacego-wsparcia-sil-powietrznych-mimo.html", "date_published": "2023-09-07T19:57:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna w Ukrainie i obecno\u015b\u0107 uzbrojonej floty Chin na Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim tematem ostatniego dnia szczytu ASEAN", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cYgktkuTURBXy82M2JjYWI5My00NTExLTQwODctYjJiOS01YWQ1MjFkMzY1YWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas 18. Szczytu Azji Wschodniej (EAS) w D\u017cakarcie, w kt\u00f3rym udzia\u0142 wzi\u0119li przedstawiciele 18 pa\u0144stw, a kt\u00f3ry obradowa\u0142 w ramach szczytu Stowarzyszenia Narod\u00f3w Azji Po\u0142udniowo-Wschodniej (ASEA) USA i Japonia ostrzeg\u0142y, \u017ce inwazja Rosji na Ukrain\u0119 i rosn\u0105ca asertywno\u015b\u0107 Chin na Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim zagra\u017caj\u0105 globalnemu porz\u0105dkowi \u2013 podaje w czwartek agencja Kyodo.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9292900,wojna-w-ukrainie-i-obecnosc-uzbrojonej-floty-chin-na-morzu-poludniowoc.html", "date_published": "2023-09-07T19:49:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ciemna strona Muska. Czy Starlinki zosta\u0142y wy\u0142\u0105czone na czas operacji ataku dorn\u00f3w na rosyjskie okr\u0119ty?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/60tktkuTURBXy9jMzE3ODZiOS00MDMzLTQ5OWMtODJmNC0yNTVlN2ZhMGQ5ZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Elon Musk w ubieg\u0142ym roku wy\u0142\u0105czy\u0142 satelitarn\u0105 sie\u0107 internetow\u0105 Starlink, by zak\u0142\u00f3ci\u0107 atak ukrai\u0144skich podwodnych dron\u00f3w przeciwko flocie rosyjskich okr\u0119t\u00f3w wojennych u wybrze\u017cy Krymu - poda\u0142a w czwartek CNN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na nieopublikowan\u0105 jeszcze biografi\u0119 miliardera. Powodem mia\u0142y by\u0107 obawy o rosyjski odwet nuklearny.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9292719,ciemna-strona-muska-czy-starlinki-zostaly-wylaczone-na-czas-operacji.html", "date_published": "2023-09-07T17:44:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny w dyplomatycznym rozkroku, czyli jak pozyska\u0107 nowego sojusznika, nie rezygnuj\u0105c ze wsp\u00f3\u0142pracy ze starym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qdCktkuTURBXy8zZTY0MzBkOC0zOGNmLTQ1NjYtYWNiYi0wNDBlMzg0YjhlNWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Chin Li Qiang oceni\u0142 w czwartek w rozmowie z prezydentem Korei Po\u0142udniowej Jun Suk Jeolem, \u017ce ich kraje powinny pog\u0142\u0119bia\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119. Tego samego dnia Pekin poinformowa\u0142, \u017ce wy\u015ble wicepremiera Liu Guozhonga na obchody 75-lecia komunistycznej Korei P\u00f3\u0142nocnej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9292715,chiny-w-dyplomatycznym-rozkroku-czyli-jak-pozyskac-nowego-sojusznika.html", "date_published": "2023-09-07T17:04:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Radosny dzie\u0144 dla prezesa NBP, ale nie dla z\u0142otego [KOMENTARZ]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Adam Glapi\u0144ski obja\u015bnia du\u017c\u0105 obni\u017ck\u0119 st\u00f3p ze \u015brody: Zrobili\u015bmy to, co by\u0142o zaleg\u0142e. Gdyby\u015bmy byli ryzykantami, mogliby\u015bmy obni\u017ca\u0107 stopy trzy miesi\u0105ce temu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9292707,radosny-dzien-dla-prezesa-nbp-ale-nie-dla-zlotego-komentarz.html", "date_published": "2023-09-07T15:36:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes NBP: Tegoroczny PKB mo\u017ce by\u0107 bliski zera", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CKxktkuTURBXy9hZDI2NTY3Yy0wZWVlLTQ0ODktYTE4ZS0xMWNjZjk3MjEyOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/9292692,prezes-nbp-tegoroczny-pkb-moze-byc-bliski-zera.html", "date_published": "2023-09-07T14:13:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Mercora zdecydowali o wyp\u0142acie 1,51 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9292690,akcjonariusze-mercora-zdecydowali-o-wyplacie-151-zl-dywidendy-na-akcj.html", "date_published": "2023-09-07T14:04:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ochmann: Wsp\u00f3\u0142praca polsko-niemiecka jest kluczowa dla odbudowy Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3AaktkuTURBXy81YzJkZmQxNi0xYzVjLTRjMWItOTU4Mi03ZmVhYTk1MjE1ZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u017celi Polacy i Niemcy nie dogadaj\u0105 si\u0119 w tej sprawie, to proces odbudowy Ukrainy nie b\u0119dzie si\u0119 toczy\u0142 zbyt szybko - m\u00f3wi dla DGP w Karpaczu Cornelius Ochmann, dyrektor zarz\u0105dzaj\u0105cy Fundacji Wsp\u00f3\u0142pracy Polsko-Niemieckiej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/wideo/9292688,ochmann-wspolpraca-polsko-niemiecka-jest-kluczowa-dla-odbudowy-ukrain.html", "date_published": "2023-09-07T14:00:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MediSensonic planuje debiut na NewConnect w I po\u0142owie 2024 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dUktkuTURBXy9jOTEzYjFiZi05ZDZlLTQ1OTUtOWY4Ni02NjU4MGFkZmRmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9292685,medisensonic-planuje-debiut-na-newconnect-w-i-polowie-2024-r.html", "date_published": "2023-09-07T14:00:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Erbud rozmawia o wsp\u00f3\u0142pracy z kolejnymi firmami korea\u0144skimi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tWoktkuTURBXy81YmI3ODdjMi1kYjdmLTQ2NzQtYjljZi0zZTNhMDVhYzgyNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9292681,grupa-erbud-rozmawia-o-wspolpracy-z-kolejnymi-firmami-koreanskimi.html", "date_published": "2023-09-07T13:55:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portfel zam\u00f3wie\u0144 Grupy Onde wyni\u00f3s\u0142 792 mln z\u0142 na koniec I po\u0142. 2023 r. i nadal ro\u015bnie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5nfktkuTURBXy9hYWFmOGY4NC05YTE4LTQ5ZDQtOGQ4MS01OTI1ZGMwMmYzYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9292678,portfel-zamowien-grupy-onde-wyniosl-792-mln-zl-na-koniec-i-pol-2023-r.html", "date_published": "2023-09-07T13:51:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atal mia\u0142 144,72 mln z\u0142 zysku netto, 166,76 mln z\u0142 zysku EBIT w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yKBktkuTURBXy9lZmQ3MDc5NS0zNDk2LTQxNTYtODIyMS1lYTAxYWYyNTI0MzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9292677,atal-mial-14472-mln-zl-zysku-netto-16676-mln-zl-zysku-ebit-w-i-pol.html", "date_published": "2023-09-07T13:49:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Pracuj: Cena akcji w ramach ABB zosta\u0142a ustalona na 60 z\u0142 za sztuk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9292670,grupa-pracuj-cena-akcji-w-ramach-abb-zostala-ustalona-na-60-zl-za-szt.html", "date_published": "2023-09-07T13:47:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mostostal Zabrze mia\u0142 32,5 mln z\u0142 zysku netto, 37,37 mln z\u0142 zysku EBIT w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XTSktkuTURBXy9mMTE4NGJjZS03MWNkLTRkMWItOTE3ZC00ODQ3ODQ3Mzc4MzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9292668,mostostal-zabrze-mial-325-mln-zl-zysku-netto-3737-mln-zl-zysku-ebit.html", "date_published": "2023-09-07T13:43:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Onde mia\u0142o 17,39 mln z\u0142 zysku netto, 21,65  mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9292666,onde-mialo-1739-mln-zl-zysku-netto-2165-mln-zl-zysku-ebit-w-ii-kw.html", "date_published": "2023-09-07T13:40:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "DataWalk mia\u0142 17,57 mln z\u0142 straty netto, 18,65 mln z\u0142 straty EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9292662,datawalk-mial-1757-mln-zl-straty-netto-1865-mln-zl-straty-ebit-w-ii.html", "date_published": "2023-09-07T13:37:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Glapi\u0144ski: Spe\u0142nione zosta\u0142y warunki do obni\u017cenia st\u00f3p procentowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SxgktkuTURBXy8zZGEyZDYyMS0zOGM3LTQ0OGItOTQ0Zi0zN2Q1MjNkNDgzZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku z napi\u0119t\u0105 polityczn\u0105 atmosfer\u0105 w Polsce pojawiaj\u0105 si\u0119 niepowa\u017cne analizy i stwierdzenia dotycz\u0105ce wczorajszej obni\u017cki st\u00f3p procentowych, uwa\u017ca szef NBP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9292661,glapinski-spelnione-zostaly-warunki-do-obnizenia-stop-procentowych.html", "date_published": "2023-09-07T13:36:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "STS Holding mia\u0142 43,82 mln z\u0142 zysku netto, 59,03 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9292657,sts-holding-mial-4382-mln-zl-zysku-netto-5903-mln-zl-zysku-ebit-w-i.html", "date_published": "2023-09-07T13:33:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portfel zam\u00f3wie\u0144 Grupy Erbud wyni\u00f3s\u0142 2,8 mld z\u0142 na koniec I p\u00f3\u0142r. 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/flgktkuTURBXy83ZjJkMTMzYS02NDQ1LTQyNGMtYTM0YS04ZWMwYjdhNTFjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9292654,portfel-zamowien-grupy-erbud-wyniosl-28-mld-zl-na-koniec-i-polr-2023.html", "date_published": "2023-09-07T13:29:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "All In! Games zdecydowa\u0142 o emisji nie wi\u0119cej ni\u017c 8 mln akcji serii J, cena emisyjna 1,2 z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9292651,all-in-games-zdecydowal-o-emisji-nie-wiecej-niz-8-mln-akcji-serii-j.html", "date_published": "2023-09-07T13:26:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Erbud mia\u0142 3,47 mln z\u0142 zysku netto, 17,98 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZQZktkuTURBXy9jM2ZkOTgzNC0zYzhiLTRjOGEtYWU5OC1iMzFmODQ5ZjRkMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9292648,erbud-mial-347-mln-zl-zysku-netto-1798-mln-zl-zysku-ebit-w-ii-kw-2.html", "date_published": "2023-09-07T13:24:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tauron mia\u0142 839 mln z\u0142 zysku netto, 2 044 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0axktkuTURBXy83ODBiZDdhYi05YTc5LTQ2MjgtOTU2Yy01ZDFhZWUxYTU5OGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9292646,tauron-mial-839-mln-zl-zysku-netto-2-044-mln-zl-zysku-ebitda-w-ii-kw.html", "date_published": "2023-09-07T13:20:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Asseco zaprosi\u0142o do sprzeda\u017cy do 15,78 mln akcji po cenie od 75,05 z\u0142 do 82,95 z\u0142 sztuka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CsIktkuTURBXy84MDlhNzZkOC1hODdlLTQwMDYtYmQ4ZS03ZDM1M2VkNzBhMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9292644,asseco-zaprosilo-do-sprzedazy-do-1578-mln-akcji-po-cenie-od-7505-zl.html", "date_published": "2023-09-07T13:17:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "JSW mia\u0142a 780,6 mln z\u0142 zysku netto, 961,4 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GIrktkuTURBXy9mNTUzMWQ2Ni1mODFkLTRmYTEtOTI4MC0xMjczMWZlZGNmNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9292639,jsw-miala-7806-mln-zl-zysku-netto-9614-mln-zl-zysku-ebit-w-ii-kw-2.html", "date_published": "2023-09-07T13:12:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjczycy przeprosili si\u0119 z UE? Naukowcy z Wielkiej Brytanii do\u0142\u0105cz\u0105 do unijnych program\u00f3w badawczych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aGzktkuTURBXy9mOGRmODhmMy03YjhjLTQyNzQtYTZhYy0yNGFlOWZiYWUzMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wielka Brytania wraca do unijnego programu finansowania bada\u0144 i innowacji Horizon oraz programu obserwacji Ziemi Copernicus - og\u0142osi\u0142 w czwartek brytyjski rz\u0105d. Przez ostatnie trzy lata brytyjscy naukowcy nie mogli z nich korzysta\u0107 z powodu brytyjsko-unijnych spor\u00f3w wok\u00f3\u0142 brexitu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/9292636,brytyjczycy-przeprosili-sie-z-ue-naukowcy-z-wielkiej-brytanii-dolacza.html", "date_published": "2023-09-07T13:02:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Deweloperzy nie nad\u0105\u017caj\u0105 z budow\u0105 mieszka\u0144. Dramatyczna sytuacja w najwi\u0119kszych miastach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QdHktkuTURBXy9hNGFmOTQ5MC0zYzdmLTQ1ZjktYWIyMy04MjE5NTRmZGI1MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dramatycznie kurczy si\u0119 oferta nowych mieszka\u0144, a te, kt\u00f3re w niej pozosta\u0142y s\u0105 coraz dro\u017csze. W Krakowie, ale te\u017c i w Tr\u00f3jmie\u015bcie powinien ju\u017c g\u0142o\u015bno zabrzmie\u0107 sygna\u0142 SOS. Eksperci portali RynekPierwotny.pl i GetHome.pl alarmuj\u0105, \u017ce w sierpniu \u015brednia cena metra kwadratowego by\u0142a tam o ponad jedn\u0105 pi\u0105t\u0105 wy\u017csza ni\u017c przed rokiem!", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/9292511,deweloperzy-nie-nadazaja-z-budowa-mieszkan-dramatyczna-sytuacja-w-naj.html", "date_published": "2023-09-07T13:00:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy zim\u0105 znowu zabraknie w\u0119gla? JSW podj\u0119\u0142a wa\u017cn\u0105 decyzj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VnIktkuTURBXy9iMTE5NjgwYS04NmZkLTRjMzMtYTlkZC1iOWQ4YmJjYjQ5MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jastrz\u0119bska Sp\u00f3\u0142ka W\u0119glowa przewiduje, \u017ce w trzecim kwartale produkcja w\u0119gla b\u0119dzie wy\u017csza w por\u00f3wnaniu z pierwszym i drugim kwarta\u0142em \u2013 poinformowali przedstawiciele sp\u00f3\u0142ki.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9292628,czy-zima-znowu-zabraknie-wegla-jsw-podjela-wazna-decyzje.html", "date_published": "2023-09-07T12:46:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef linii Ryanair uderzony tortem w twarz. \"To najcieplejsze powitanie, z jakim kiedykolwiek spotka\u0142em si\u0119 w Belgii\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-M9ktkuTURBXy82OWY1YmU3MS0wMzZjLTRhNWYtODRkMC03NzZkNDQwNTI4MTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dyrektor generalny linii lotniczych Ryanair Michael O'Leary zosta\u0142 w czwartek uderzony tortem w twarz przez aktywist\u00f3w klimatycznych. &quot;To najcieplejsze powitanie, z jakim kiedykolwiek spotka\u0142em si\u0119 w Belgii&quot; \u2013 powiedzia\u0142 dziennikarzom szef irlandzkiego przewo\u017anika, komentuj\u0105c zaj\u015bcie, do kt\u00f3rego dosz\u0142o przed siedzib\u0105 Komisji Europejskiej w Brukseli.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9292617,szef-linii-ryanair-uderzony-tortem-w-twarz-to-najcieplejsze-powitani.html", "date_published": "2023-09-07T12:21:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MFW pogr\u0105\u017cy\u0142 Pakistan? Mocarstwo nuklearne jest w kryzysie, do gry mo\u017ce wej\u015b\u0107 armia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QSJktkuTURBXy8wOGQ1NjU3Yy1hM2M5LTQ1MDEtYTczNS03NWM4YmNiNDM5NjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosn\u0105ce ceny energii i \u017cywno\u015bci pog\u0142\u0119biaj\u0105 chaos w Pakistanie, kt\u00f3ry wzmacnia pozycj\u0119 islamist\u00f3w i wojskowych. Tymczasem do destabilizacji kraju walnie przyczyni\u0142y si\u0119 rozwi\u0105zania narzucone przez Mi\u0119dzynarodowy Fundusz Walutowy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9292613,mfw-pograzyl-pakistan-mocarstwo-nuklearne-jest-w-kryzysie-do-gry-moz.html", "date_published": "2023-09-07T12:18:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Senat powo\u0142a\u0142 komisj\u0119 nadzwyczajn\u0105 ds. zbadania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8XsktkuTURBXy85NjQyY2E1MC04ZmJkLTQzZjItYTM0NS00MTdjZGFmMWEzNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Senat uchwali\u0142 w czwartek uchwa\u0142\u0119 o powo\u0142aniu Komisji Nadzwyczajnej ds. zbadania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na decyzje organ\u00f3w w\u0142adzy publicznej w Polsce. W sk\u0142ad komisji wesz\u0142o siedmioro senator\u00f3w wi\u0119kszo\u015bci senackiej. Kandydatem na jej szefa jest S\u0142awomir Rybicki (KO).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9292604,senat-powolal-komisje-nadzwyczajna-ds-zbadania-wplywow-rosyjskich.html", "date_published": "2023-09-07T12:03:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wynios\u0142a stopa bezrobocia w sierpniu? [DANE MRiPS]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MxkktkuTURBXy84MWRhODM1YS03MGI2LTRhMTEtOWZkMS1jYWQzZTA5NjFkNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopa bezrobocia rejestrowanego wynios\u0142a w sierpniu 5,0 proc., tyle samo, co przed miesi\u0105cem \u2013 wynika z opublikowanych w czwartek wst\u0119pnych danych Ministerstwa Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/9292603,ile-wyniosla-stopa-bezrobocia-w-sierpniu-dane-mrips.html", "date_published": "2023-09-07T12:01:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142adze Chin chc\u0105 zakaza\u0107 ubierania si\u0119 w spos\u00f3b \"szkodz\u0105cy duchowi narodu\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mLaktkuTURBXy9hOTMxODVkMS01M2EyLTRkN2YtYTI1Yi00OTI3ZDVkZjRiMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Chin opublikowa\u0142y projekt przewiduj\u0105cy kary grzywny i aresztu za publikacj\u0119 tre\u015bci na temat ubra\u0144 i noszenie ubra\u0144, kt\u00f3re \u201erani\u0105 uczucia narodu chi\u0144skiego\u201d. Wywo\u0142a\u0142o to o\u017cywion\u0105 dyskusj\u0119 w\u015br\u00f3d internaut\u00f3w i krytyk\u0119 ze strony prawnik\u00f3w, kt\u00f3rzy obawiaj\u0105 si\u0119 arbitralnej interpretacji niekonkretnych przepis\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9292600,wladze-chin-chca-zakazac-ubierania-sie-w-sposob-szkodzacy-duchowi-nar.html", "date_published": "2023-09-07T11:55:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ma\u0142e reaktory j\u0105drowe w Polsce. Kerry: Rz\u0105d USA wesprze finansowo projekt", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BpTktkuTURBXy9mMTYwMWE5Yi1mZWUxLTRhYzEtOTMxMC0yYzRkNmY1YzI2MzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ka Orlen Synthos Green Energy (OSGE) otrzyma finansowanie od ameryka\u0144skiego Departamentu Stanu na przyspieszenie projektu budowy ma\u0142ych reaktor\u00f3w j\u0105drowych w Polsce - poinformowa\u0142 w czwartek specjalny wys\u0142annik prezydenta USA ds. klimatu John Kerry.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9292595,male-reaktory-jadrowe-w-polsce-kerry-rzad-usa-wesprze-finansowo-proj.html", "date_published": "2023-09-07T11:40:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "TSG mia\u0142 5,28 mln z\u0142 straty netto, 49,57 mln z\u0142 skoryg. zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5WSktkuTURBXy82NDdkNjRjNy1kYTJjLTRlMmQtODJhZC04Y2VjNzg4ZjA2ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9292592,tsg-mial-528-mln-zl-straty-netto-4957-mln-zl-skoryg-zysku-ebitda-w.html", "date_published": "2023-09-07T11:34:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elektryczne innowacje z targ\u00f3w w Monachium. Oto najciekawsze auta z IAA Mobility 2023 [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/otDktkuTURBXy8wMTc3ZWJlNC0wN2UxLTRhZjMtOWUyMC02ZDVjMjUwZWM1ZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mi\u0119dzynarodowe targi motoryzacyjne IAA Mobility 2023 w Monachium ruszy\u0142y 5 wrze\u015bnia 2023 r. i potrwaj\u0105 pi\u0119\u0107 dni. W czasie targ\u00f3w odbywaj\u0105 si\u0119 liczne \u015bwiatowe premiery, a szczeg\u00f3lny nacisk po\u0142o\u017cony jest na mobilno\u015b\u0107 elektryczn\u0105 i cyfryzacj\u0119. Oto kilka najciekawszych z prezentacji.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/galeria/9291594,elektryczne-innowacje-z-targow-w-monachium-oto-najciekawsze-auta-z-ia.html", "date_published": "2023-09-07T11:31:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwi\u0119kszy technologiczny debiut gie\u0142dowy w tym roku. Dlaczego big techy \u015blini\u0105 si\u0119 na akcje Arm?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yb6ktkuTURBXy84MjhiNWQ0Yi1kMWNhLTQ2ZDAtYmNlZC00NjZiNjE0NDUwZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Apple i Arm nawi\u0105zuj\u0105 d\u0142ugoterminow\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119. Komisja Papier\u00f3w Warto\u015bciowych i Gie\u0142d poinformowa\u0142a, \u017ce umowa zosta\u0142a zawarta co najmniej do 2040 r., a po tym terminie firmy najprawdopodobniej j\u0105 przed\u0142u\u017c\u0105. Arm nied\u0142ugo zadebiutuje na gie\u0142dzie. Dlaczego jest tak \u0142akomym k\u0105skiem dla big tech\u00f3w?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9292522,najwiekszy-technologiczny-debiut-gieldowy-w-tym-roku-dlaczego-big-tec.html", "date_published": "2023-09-07T11:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "10 wrze\u015bnia 2023 - czy to niedziela handlowa?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8LUktkuTURBXy9mYTI0N2ExMS1mNTM1LTQyZWEtYjEyZC04Y2YzN2M5YzJjNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy w niedziel\u0119 10 wrze\u015bnia sklepy b\u0119d\u0105 otwarte? Kiedy przypada najbli\u017csza niedziela handlowa? Oto nasz kalendarz niedziel handlowych.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1398040,10-wrzesnia-2023-czy-to-niedziela-handlowa.html", "date_published": "2023-09-07T11:29:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef Holenderskiego Banku Centralnego: \u015awiatowy system finansowy czekaj\u0105 powa\u017cne wstrz\u0105sy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MNXktkuTURBXy85ZjEzMTdlMy1lNDM4LTRhMTQtYjUwMC1kZTA5ZjQ1MGFhNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mi\u0119dzynarodowy system finansowy b\u0119dzie wkr\u00f3tce musia\u0142 liczy\u0107 si\u0119 z powa\u017cnymi wstrz\u0105sami, cz\u0119\u015bciowo spowodowanymi utrzymuj\u0105c\u0105 si\u0119 inflacj\u0105, spowolnieniem wzrostu gospodarczego i \u201ehistorycznie wysokim\u201d zad\u0142u\u017ceniem na \u015bwiecie, ostrzega przyw\u00f3dc\u00f3w G20 Klaas Knot, szef Holenderskiego Banku Centralnego (DNB).", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/9292585,szef-holenderskiego-banku-centralnego-swiatowy-system-finansowy-czeka.html", "date_published": "2023-09-07T11:24:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier: 850 mln z\u0142 dla przedsi\u0119biorstwa Bumar-\u0141ab\u0119dy w Gliwicach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z0gktkuTURBXy9mNDNjZGNhZS0wMDdjLTRjODktYTk1MC0xNmMwOWIyOTg4NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d przeka\u017ce 850 mln z\u0142 dla przedsi\u0119biorstwa Bumar-\u0141ab\u0119dy w Gliwicach \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek premier Mateusz Morawiecki. Wsparcie finansowe zak\u0142adu ma umo\u017cliwi\u0107 uruchomienie nowych linii do produkcji armatohaubic Krab.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9292580,premier-850-mln-zl-dla-przedsiebiorstwa-bumar-labedy-w-gliwicach.html", "date_published": "2023-09-07T11:18:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Metro w Krakowie? Szef PSL: B\u0119dziemy zabiega\u0107 o zbudowanie i sfinansowanie cz\u0119\u015bci inwestycji z bud\u017cetu pa\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ag_ktkuTURBXy8wMmYzMzA2ZC0xM2Q1LTRiNzItODNhZS02OTM1NThiYTNmMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jako parlamentarzy\u015bci z Ma\u0142opolski b\u0119dziemy zabiega\u0107 o zbudowanie i sfinansowanie cz\u0119\u015bci inwestycji metra w Krakowie z bud\u017cetu pa\u0144stwa; specjalny program bud\u017cetowy, specjalny fundusz na rzecz budowy metra tu, w Krakowie - m\u00f3wi\u0142 w czwartek w Krakowie szef PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9292573,metro-w-krakowie-szef-psl-bedziemy-zabiegac-o-zbudowanie-i-sfinansow.html", "date_published": "2023-09-07T11:13:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZUS: Przychody FUS wzros\u0142y w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FfDktkuTURBXy9mODIyM2MxNy0xNTkwLTQyOTQtYjRjMC00NzlhNTM1YjA4YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/9292626,zus-przychody-fus-wzrosly-w-i-pol-2023-r.html", "date_published": "2023-09-07T11:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ilu obcokrajowc\u00f3w by\u0142o obj\u0119tych ubezpieczeniem spo\u0142ecznym w I po\u0142. 2023 r.? [DANE ZUS]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I2iktkuTURBXy85MTE1YmI4NS01ZGVlLTQ2OGUtYWI1YS02MjUzOWRmNWI4MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9292623,ilu-obcokrajowcow-bylo-objetych-ubezpieczeniem-spolecznym-w-i-pol-202.html", "date_published": "2023-09-07T11:04:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obywatele Bia\u0142orusi za\u0142o\u017cyli w Polsce ponad 11,7 tys. firm", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UiUktkuTURBXy81NWJkNjA0Yi0wZWRlLTRmNzEtYTcyMi1kOTE5ZTc3MmQzMzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od stycznia 2022 r. do ko\u0144ca czerwca 2023 r. obywatele Bia\u0142orusi za\u0142o\u017cyli w Polsce ponad 11,7 tys. firm - wskaza\u0142 w czwartek Polski Instytut Ekonomiczny. Dodano, \u017ce 66 proc. dzia\u0142a w bran\u017cy informacji i komunikacji.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/9292566,obywatele-bialorusi-zalozyli-w-polsce-ponad-117-tys-firm.html", "date_published": "2023-09-07T10:55:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Welt\": Rekordowa liczba nielegalnych migrant\u00f3w w sierpniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mdfktkuTURBXy9mMWQ0ZjA5My01ZTZhLTRhODgtYTIwNS1jZGRjZjQ4YTE4ZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba nielegalnych przekrocze\u0144 niemieckich granic nadal wzrasta. W sierpniu policja federalna odnotowa\u0142a ok. 15 tys. nielegalnych imigrant\u00f3w. To najwy\u017csza liczba w tym roku \u2013 jeszcze w lipcu takich przypadk\u00f3w by\u0142o 10,7 tys., zatem z miesi\u0105ca na miesi\u0105c nast\u0105pi\u0142 wzrost o prawie 40 proc. \u2013 poinformowa\u0142 portal \u201eWelt\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9292559,welt-rekordowa-liczba-nielegalnych-migrantow-w-sierpniu.html", "date_published": "2023-09-07T10:45:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gli\u0144ski: Rz\u0105d chce do\u0142o\u017cy\u0107 1,5 mld z\u0142otych do budowy metra i ok. 1 mld do budowy wewn\u0119trznej obwodnicy Warszawy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PxmktkuTURBXy9lZGZkYzc0My0xZjllLTRiNDYtOGU4YS1kMzkxY2M1OWFjM2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzecia linia metra wci\u0105\u017c jest w planach. 1,5 mld z\u0142otych chce do\u0142o\u017cy\u0107 rz\u0105d do tej inwestycji - powiedzia\u0142 w czwartek minister kultury i dziedzictwa narodowego Piotr Gli\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce kolejn\u0105 inwestycj\u0105 w stolicy, kt\u00f3rej realizacj\u0119 chce wesprze\u0107 rz\u0105d to m.in. wewn\u0119trzna obwodnica Warszawy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9292555,glinski-rzad-chce-dolozyc-15-mld-zlotych-do-budowy-metra-i-ok-1-mld.html", "date_published": "2023-09-07T10:37:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk o obni\u017cce st\u00f3p procentowych: Ryzykowny krok; efektem mo\u017ce by\u0107 wci\u0105\u017c wysoka inflacja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7cuktkuTURBXy85ODViYzBkNC1mZjMyLTQ2OGItOGRhMy03NTdlNjJkZmFjNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obni\u017cka st\u00f3p procentowych mo\u017ce podoba\u0107 si\u0119 kredytobiorcom, ale jest krok bardzo ryzykowny, kt\u00f3rego efektem mo\u017ce by\u0107 wci\u0105\u017c wysoka inflacja - oceni\u0142 szef PO Donald Tusk. Jego zdaniem prezes NBP Adam Glapi\u0144ski jest obecnie zaanga\u017cowany w polityk\u0119 i w wybory.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9292550,tusk-o-obnizce-stop-procentowych-ryzykowny-krok-efektem-moze-byc-wci.html", "date_published": "2023-09-07T10:32:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brejza: Rezygnuj\u0119 z immunitetu; b\u0119d\u0119 walczy\u0107 o prawd\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SjnktkuTURBXy84Mzg5Y2U0Zi03OTM5LTQ4MTYtOGZhMC1jYzI0ZGQ4NGQ3YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142o\u017cy\u0142em o\u015bwiadczenie na r\u0119ce marsza\u0142ka Senatu Tomasza Grodzkiego o rezygnacji z immunitetu senatorskiego - poinformowa\u0142 w czwartek senator Krzysztof Brejza (KO). Nie boj\u0119 si\u0119 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, ani Zbigniewa Ziobry; b\u0119d\u0119 walczy\u0107 o prawd\u0119 - podkre\u015bli\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9292539,brejza-rezygnuje-z-immunitetu-bede-walczyc-o-prawde.html", "date_published": "2023-09-07T10:25:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKB w II kwartale 2023 r. \"Najwi\u0119ksze spadki zaobserwowano w Polsce\" [WYKRES]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O-GktkuTURBXy9kMTk3MTgxMC1jYTVlLTRhNzItOWE2OC04NzNlNjk3YjgyY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Eurostat opublikowa\u0142 nowe dane dot. PKB w II kwartale 2023 roku. Gdzie odnotowano najwi\u0119ksze spadki?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/9292524,pkb-w-ii-kwartale-2023-r-najwieksze-spadki-zaobserwowano-w-polsce-.html", "date_published": "2023-09-07T10:07:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zatrudnienie w Polsce spad\u0142o w II kw. 2023 r. W strefie euro wzros\u0142o [DANE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojrktkuTURBXy8xYWQyMmVjYi05YWUxLTRkMDAtOWI1YS1lZDUzNGZjZGU4NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9292499,zatrudnienie-w-polsce-spadlo-w-ii-kw-2023-r-w-strefie-euro-wzroslo-.html", "date_published": "2023-09-07T09:28:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Bon szkolny - poznaj Polsk\u0119\". Rzecznik PiS: Przeznaczymy nawet miliard z\u0142 na program", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z2nktkuTURBXy9iZjY2YThjMi03MGFjLTRhMmItODljMS1iYzY5ZTFlN2JlNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Planujemy, \u017ce na &quot;Bon szkolny - poznaj Polsk\u0119&quot; przeznaczymy nawet miliard z\u0142; ten program ma odci\u0105\u017cy\u0107 rodzic\u00f3w od najwi\u0119kszych koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z wycieczkami edukacyjnymi - podkre\u015bli\u0142 w czwartek w TVP Info rzecznik Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Rafa\u0142 Bochenek.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9292495,bon-szkolny-poznaj-polske-rzecznik-pis-przeznaczymy-nawet-miliar.html", "date_published": "2023-09-07T09:16:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKB w strefie euro wzr\u00f3s\u0142 kw/kw. S\u0105 najnowsze dane Eurostatu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1-JktkuTURBXy9iNjIxZTY5ZS0xMjNjLTRmYmMtOWM3NS04ZDMyYTQyYzBhYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/9292497,pkb-w-strefie-euro-wzrosl-kwkw-sa-najnowsze-dane-eurostatu.html", "date_published": "2023-09-07T09:09:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0105 nowe dane o PKB w Europie. Jak wypad\u0142a Polska [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wupktkuTURBXy84OWY4OWU2Yy04NjA2LTQ4NmItYjhjMS1jNTQ1Yzg0ZWFhYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/9292497,sa-nowe-dane-o-pkb-w-europie-jak-wypadla-polska-mapa.html", "date_published": "2023-09-07T09:09:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Demski: NABE to dobre rozwi\u0105zanie na czas transformacji energetycznej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mwpktkuTURBXy8yN2U1NDIzZi03MjhhLTQ1NTEtYWZiNy00YWVhMTcyNDE5NjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mamy podstawy s\u0105dzi\u0107, \u017ce NABE b\u0119dzie bardzo dobrym rozwi\u0105zaniem pomostowym na czas transformacji energetycznej - m\u00f3wi dla DGP w czasie Forum Ekonomicznego w Krynicy Patryk Demski, wiceprezes zarz\u0105du ds. strategii i rozwoju Grupy Tauron.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/wideo/9292483,demski-nabe-to-dobre-rozwiazanie-na-czas-transformacji-energetycznej.html", "date_published": "2023-09-07T09:00:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ARiMR: Do 100 tys. z\u0142 na inwestycje zapobiegaj\u0105ce ASF", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek ruszy\u0142 nab\u00f3r wniosk\u00f3w o wsparcie na inwestycje zapobiegaj\u0105ce rozprzestrzenianiu si\u0119 afryka\u0144skiego pomoru \u015bwi\u0144 (ASF). Na dofinansowanie np. ogrodzenia chlewni czy budow\u0119 silosu na pasze rolnik mo\u017ce dosta\u0107 do 100 tys. z\u0142 - przypomina ARiMR.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9292474,arimr-do-100-tys-zl-na-inwestycje-zapobiegajace-asf.html", "date_published": "2023-09-07T08:54:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 105 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych DANE Z 7.09]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 105 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 30 ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w czwartek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 636 test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-105-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-da.html", "date_published": "2023-09-07T08:40:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejny dotkliwy spadek importu i eksportu. Gospodarka Chin najgorsze ma ju\u017c jednak za sob\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sfYktkuTURBXy9jNDRjYjVlZi1mOTEzLTQ5NzYtOTAyMi03OTUwMDRjYzBhMGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny poda\u0142y w czwartek wyniki dotycz\u0105ce eksportu i importu. Sierpie\u0144 okaza\u0142 si\u0119 kolejnym miesi\u0105cem spadku wymiany handlowej, jednak by\u0142 on mniej gwa\u0142towny ni\u017c oczekiwano.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9292467,kolejny-dotkliwy-spadek-importu-i-eksportu-gospodarka-chin-najgorsze.html", "date_published": "2023-09-07T08:39:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Centra us\u0142ug biznesowych w Polsce. 8 tysi\u0119cy dla specjalisty, 20 tysi\u0119cy dla managera", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r-sktkuTURBXy9jZmYwNTg4Zi1iZGVhLTQwMzgtOTQ0My0yNmYxYjYyOWQyZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c ponad 435 tys. os\u00f3b pracuje w centrach us\u0142ug biznesowych, a firmy planuj\u0105 dalszy wzrost zatrudnienia. Poszukiwane s\u0105 osoby znaj\u0105ce nowoczesne technologie oraz j\u0119zyki obce. Mog\u0105 liczy\u0107 na \u015brednie wynagrodzenia od 6,3 tys. do 37,7 tys. z\u0142 oraz benefity, m.in. programy wy\u017cywienia oraz zdrowia psychicznego.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/9292411,centra-uslug-biznesowych-w-polsce-8-tysiecy-dla-specjalisty-20-tysie.html", "date_published": "2023-09-07T08:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Te firmy szukaj\u0105 pracownik\u00f3w. Mo\u017cesz zarobi\u0107 nawet 37 tys. z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r-sktkuTURBXy9jZmYwNTg4Zi1iZGVhLTQwMzgtOTQ0My0yNmYxYjYyOWQyZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c ponad 435 tys. os\u00f3b pracuje w centrach us\u0142ug biznesowych, a firmy planuj\u0105 dalszy wzrost zatrudnienia. Poszukiwane s\u0105 osoby znaj\u0105ce nowoczesne technologie oraz j\u0119zyki obce. Mog\u0105 liczy\u0107 na \u015brednie wynagrodzenia od 6,3 tys. do 37,7 tys. z\u0142 oraz benefity, m.in. programy wy\u017cywienia oraz zdrowia psychicznego.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/9292411,te-firmy-szukaja-pracownikow-mozesz-zarobic-nawet-37-tys-zl.html", "date_published": "2023-09-07T08:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Belgijscy piloci Ryanaira og\u0142aszaj\u0105 kolejny strajk", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rykktkuTURBXy8yZDFmMzBhZC1hNmJhLTRlMWUtOTNlNC1jNjZlM2M4ZDYxZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Belgijscy piloci irlandzkiej taniej linii lotniczej Ryanair b\u0119d\u0105 strajkowa\u0107 ponownie w dniach 14 i 15 wrze\u015bnia. To ju\u017c czwarty raz w ci\u0105gu dw\u00f3ch miesi\u0119cy. S\u0105 niezadowoleni z wynagrodze\u0144 i nowego regulaminu dotycz\u0105cego okres\u00f3w odpoczynku. Strajk dotyczy wy\u0142\u0105cznie lotniska Charleroi - informuje belgijska telewizja VRT.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9292453,belgijscy-piloci-ryanaira-oglaszaja-kolejny-strajk.html", "date_published": "2023-09-07T08:24:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejny bank oferuje \"Bezpieczny kredyt\" na mieszkanie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do listy bank\u00f3w oferuj\u0105cych &quot;Bezpieczny kredyt&quot; na mieszkanie do\u0142\u0105czy\u0142 w czwartek mBank - wynika z listy publikowanej przez Bank Gospodarstwa Krajowego. To jedenasty bank, kt\u00f3ry ma oferowa\u0107 ten kredyt.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9292443,kolejny-bank-oferuje-bezpieczny-kredyt-na-mieszkanie.html", "date_published": "2023-09-07T08:06:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "RPP zaszokowa\u0142a du\u017c\u0105 obni\u017ck\u0105 st\u00f3p procentowych. O ile spadn\u0105 raty kredyt\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ile zyskaj\u0105 kredytobiorcy dzi\u0119ki decyzji RPP o obni\u017ceniu st\u00f3p? Ocena skutk\u00f3w ostatniej nieoczekiwanej decyzji RPP z punktu widzenia obecnych kredytobiorc\u00f3w b\u0119dzie \u0142atwiejsza, je\u015bli we\u017amiemy pod uwag\u0119 trzy przyk\u0142adowe kredyty ze zmiennym oprocentowaniem posiadaj\u0105ce mar\u017c\u0119 1,50%.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9292441,rpp-zaszokowala-duza-obnizka-stop-procentowych-o-ile-spadna-raty-kred.html", "date_published": "2023-09-07T07:56:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szefowa MKi\u015a: Warto\u015b\u0107 rz\u0105dowych dzia\u0142a\u0144 os\u0142onowych w 2022 i 2023 r. wyniesie blisko 100 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MJFktkuTURBXy85YmM5YzE2Zi0wY2RmLTQ3OGItODQ5MS1lMjZmZTEzM2VlNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warto\u015b\u0107 tarczy energetycznej, czyli m.in. mro\u017cenia cen pr\u0105du dla gospodarstw domowych i podmiot\u00f3w wra\u017cliwych do ko\u0144ca 2023 r. wyniesie blisko 100 mld z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142a PAP minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Doda\u0142a, \u017ce w ramach nadmiarowych przychod\u00f3w i podatku od zysk\u00f3w nadzwyczajnych, firmy energetyczne do ko\u0144ca br. przeka\u017c\u0105 ok. 30 mld z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/9292440,szefowa-mkis-wartosc-rzadowych-dzialan-oslonowych-w-2022-i-2023-r-wy.html", "date_published": "2023-09-07T07:50:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Komisja PE zag\u0142osuje nad list\u0105 surowc\u00f3w krytycznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KbkktkuTURBXy81YTI0OTE5Yi03N2UyLTRmODQtYjBlNi1jMGRlMTkxZGNjMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek komisja ds. przemys\u0142u Parlamentu Europejskiego zag\u0142osuje nad list\u0105 surowc\u00f3w krytycznych. Dokument, cho\u0107 mocno sp\u00f3\u017aniony, jest oczywi\u015bcie potrzebny i zas\u0142uguje na poparcie, zw\u0142aszcza \u017ce uda\u0142o nam si\u0119 utrzyma\u0107 w\u0119giel koksowy na li\u015bcie surowc\u00f3w krytycznych. Z punktu widzenia Polski to by\u0142o najwa\u017cniejsze&quot; - m\u00f3wi PAP europos\u0142anka Izabela Kloc (PiS).", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9292419,komisja-pe-zaglosuje-nad-lista-surowcow-krytycznych.html", "date_published": "2023-09-07T07:26:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "SG: Coraz wi\u0119cej migrant\u00f3w pr\u00f3buje si\u0119 dosta\u0107 przez Polsk\u0119 do Niemiec", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mARktkuTURBXy81ZjU5ZWQ1OC0xZWYxLTQ0Y2MtOGVjNi04ZGRlMjZjYjQxODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przy granicy z Niemcami zatrzymali\u015bmy dot\u0105d ponad 800 cudzoziemc\u00f3w. Coraz wi\u0119cej os\u00f3b pr\u00f3buje si\u0119 dosta\u0107 do tego kraju przez Polsk\u0119 szlakiem ba\u0142ka\u0144skim. Przy granicy ze S\u0142owacj\u0105 i Czechami zatrzymali\u015bmy w tym roku ok. 500 migrant\u00f3w - powiedzia\u0142a PAP rzeczniczka Stra\u017cy Granicznej por. Anna Michalska.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9292410,sg-coraz-wiecej-migrantow-probuje-sie-dostac-przez-polske-do-niemiec.html", "date_published": "2023-09-07T07:15:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Teksas bez p\u0142ywaj\u0105cej bariery przeciwko imigrantom. S\u0119dzia nakaza\u0142 j\u0105 usun\u0105\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GtVktkuTURBXy83ZmZkMDJlOS0yZTQ0LTRjOWItYTJjYy1mOWJjNDljN2JmMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0119dzia federalny David Ezra nakaza\u0142 w \u015brod\u0119 w\u0142adzom stanu Teksas przenie\u015b\u0107 do 15 wrze\u015bnia na brzeg du\u017c\u0105 p\u0142ywaj\u0105c\u0105 barier\u0119 na rzece Rio Grande. Mia\u0142a ona zapobiec przekraczaniu granicy przez nielegalnych imigrant\u00f3w mi\u0119dzy Meksykiem, a Stanami Zjednoczonymi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9292397,teksas-bez-plywajacej-bariery-przeciwko-imigrantom-sedzia-nakazal-ja.html", "date_published": "2023-09-07T07:05:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Panamsk\u0105 wysepk\u0119 zabiera morze. Mieszka\u0144cy przygotowuj\u0105 si\u0119 do przeprowadzki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rq_ktkuTURBXy8zODk4OThmNS1mYjgyLTRmNDgtOGYxMi0xNTZiMzFkOWFjMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mieszka\u0144cy panamskiej wysepki Carti Sugdupu o powierzchni niewiele wi\u0119kszej od pi\u0119ciu boisk pi\u0142ki no\u017cnej, kt\u00f3ra nale\u017cy do karaibskiego archipelagu z\u0142o\u017conego z 365 podobnych wysp i kt\u00f3rej ludno\u015b\u0107 wywodz\u0105ca si\u0119 z india\u0144skiego plemienia Guna Yala \u017cyje g\u0142\u00f3wnie z rybo\u0142\u00f3wstwa, przygotowuj\u0105 si\u0119 do przeprowadzki: morze zabiera ich ziemi\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9292389,panamska-wysepke-zabiera-morze-mieszkancy-przygotowuja-sie-do-przepro.html", "date_published": "2023-09-07T07:01:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Drony nad Rostowem. W\u0142adze twierdz\u0105, \u017ce zosta\u0142y zestrzelone, ale lokalne media publikuj\u0105 filmy z eksplozji i po\u017car\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KxEktkuTURBXy9mOGUzZGE2ZC1iNjRmLTRjMjAtYmNhOS1jODg0ZDcwMjIzZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W rosyjskim Rostowie nad Donem dosz\u0142o w czwartek do eksplozji. Lokalne w\u0142adze twierdz\u0105, \u017ce rosyjska obrona powietrzna zestrzeli\u0142a dwa drony, ale lokalne media publikuj\u0105 filmy z eksplozji i po\u017car\u00f3w, informuje portal Ukrai\u0144ska Prawda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9292384,drony-nad-rostowem-wladze-twierdza-ze-zostaly-zestrzelone-ale-lokal.html", "date_published": "2023-09-07T06:57:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MEiN: Kolejny punkt programu PiS to \"Bon szkolny - poznaj Polsk\u0119\u201d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8X3ktkuTURBXy9mNGNkM2UzZC03N2FhLTQ4NWItOTk3ZS0xZWVkYjkzZjJlZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Bon szkolny - poznaj Polsk\u0119&quot;, czyli dofinansowanie wycieczek edukacyjnych dla ka\u017cdej klasy, ka\u017cdego ucznia to kolejny punkt programu PiS - przekaza\u0142 w czwartek szef MEiN Przemys\u0142aw Czarnek.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9292380,szef-mein-kolejny-punkt-programu-pis-to-bon-szkolny-poznaj-polske.html", "date_published": "2023-09-07T06:52:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na pocz\u0105tku przysz\u0142ego roku japo\u0144ski l\u0105downik wyl\u0105duje na Ksi\u0119\u017cycu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9AlktkuTURBXy9mY2E5ZjQ5Zi1iYmU4LTQyZjctOWJlMC0wNmI4YzFmZGY2OGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Japonia wystrzeli\u0142a rakiet\u0119 H-IIA z l\u0105downikiem ksi\u0119\u017cycowym w czwartek rano po trzykrotnym odk\u0142adaniu startu z powodu z\u0142ej pogody. L\u0105dowanie urz\u0105dzenia na Ksi\u0119\u017cycu zaplanowano na pocz\u0105tek przysz\u0142ego roku.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9292379,na-poczatku-przyszlego-roku-japonski-ladownik-wyladuje-na-ksiezycu.html", "date_published": "2023-09-07T06:51:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niekontrolowana fala przemocy na Haiti. Dominikana zamyka granic\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BMYktkuTURBXy8wYTk2YjBkMy1iNmQwLTQ0NTQtODVhNC04YjkwZWM5Mjg3NGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dominikana decyzj\u0105 jej prezydenta Luisa Abinadera zamkn\u0119\u0142a w \u015brod\u0119 granic\u0119 z Haiti \u201eaby zagwarantowa\u0107 bezpiecze\u0144stwo swych obywateli\u201d wobec zagro\u017cenia, jakie stanowi nasilanie si\u0119 fali przemocy ze strony band przest\u0119pczych, kt\u00f3re kontroluj\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 terytorium s\u0105siedniego kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9292378,niekontrolowana-fala-przemocy-na-haiti-dominikana-zamyka-granice.html", "date_published": "2023-09-07T06:48:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Problemy rosyjskiej armii. Zak\u0142ady przemys\u0142owe nie s\u0105 w stanie sprosta\u0107 potrzebom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W9rktkuTURBXy9jNTMzYjY0MS02MzJkLTRlYjctOGMwMy1iYjBkZjdhMzZlYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie zak\u0142ady przemys\u0142owe nie s\u0105 w stanie sprosta\u0107 potrzebom armii dotycz\u0105cym produkcji opon do pojazd\u00f3w wojskowych; mo\u017ce to skutkowa\u0107 problemami z mobilno\u015bci\u0105 si\u0142 inwazyjnych na Ukrainie, szczeg\u00f3lnie w okresie jesienno-zimowym - zauwa\u017cy\u0142 w najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9292375,problemy-rosyjskiej-armii-zaklady-przemyslowe-nie-sa-w-stanie-sprosta.html", "date_published": "2023-09-07T06:44:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spadki na Wall Street. Czy Fed og\u0142osi kolejn\u0105 podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6sfktkuTURBXy9hMzMzMGYyNy1kNWI5LTQ4MTYtYmZiYi1lOWUzMjFlOGQzMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indeksy w USA spad\u0142y na koniec \u015brodowej sesji, a Nasdaq zaliczy\u0142 trzeci\u0105 spadkow\u0105 sesj\u0119 z rz\u0119du. Inwestorzy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce lepsze od oczekiwa\u0144 dane makro zmusz\u0105 Fed do kolejnej podwy\u017cki st\u00f3p proc.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9292372,spadki-na-wall-street-czy-fed-oglosi-kolejna-podwyzke-stop.html", "date_published": "2023-09-07T06:43:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty w czwartek rano straci\u0142 na warto\u015bci wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gzsktkuTURBXy9jNjRlZWExMC1mYjA3LTRmMTMtODRlYi0wMjFhMzAzM2VmNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek rano polska waluta traci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, franka szwajcarskiego i dolara ameryka\u0144skiego. Euro kosztowa\u0142o 4,57 z\u0142, frank 4,78 z\u0142, a dolar 4,26 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9292362,zloty-w-czwartek-rano-stracil-na-wartosci-wobec-glownych-walut.html", "date_published": "2023-09-07T06:34:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korzystne zmiany dla pracownik\u00f3w. Mog\u0105 odzyska\u0107 z ZUS nawet po kilka tysi\u0119cy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K12ktkuTURBXy9mOGQ3NmJlMi0yYmJkLTQ1NjQtODc0Zi00MmIzYTBhM2VhOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zatrudnieni na etatach, kt\u00f3rzy dorabiali w swojej firmie na zleceniach i w ci\u0105gu ostatnich trzech lat korzystali z zasi\u0142k\u00f3w chorobowych, mog\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o dop\u0142at\u0119 zasi\u0142ku. ZUS po wyrokach S\u0105du Najwy\u017cszego zmieni\u0142 interpretacj\u0119 przepis\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9291913,korzystne-zmiany-dla-pracownikow-moga-odzyskac-z-zus-nawet-po-kilka-t.html", "date_published": "2023-09-07T06:30:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obni\u017cka st\u00f3p procentowych. Santander BP: Negatywny wp\u0142yw wyniesie \u0142\u0105cznie do 545 mln z\u0142 w ci\u0105gu roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LvRktkuTURBXy84MzY2MjNiNi1hMjBhLTQxMTItYjg4Ni01NmFiNTA1MDg2NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9292358,obnizka-stop-procentowych-santander-bp-negatywny-wplyw-wyniesie-lacz.html", "date_published": "2023-09-07T06:28:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy\u015b Po\u0142udnie ci\u0105gn\u0119\u0142o Europ\u0119 w d\u00f3\u0142. Dzisiaj to P\u00f3\u0142noc ma problemy, na czele z Niemcami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nraktkuTURBXy9jNjM1YzJhMS1hYzEzLTRiYTMtYWFmMC01ZjkzNzRkNGIzZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od czas\u00f3w kryzysu gospodarczego z lat 2008\u20132009 obecno\u015b\u0107 pa\u0144stw po\u0142udnia Europy w UE i strefie euro przysparza\u0142a tym organizacjom wi\u0119cej problem\u00f3w ni\u017c korzy\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9292001,kiedys-poludnie-ciagnelo-europe-w-dol-dzisiaj-to-polnoc-ma-problemy.html", "date_published": "2023-09-07T06:23:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po co Bortniczukowi wiedza o tym, ile wa\u017c\u0105 polscy uczniowie? [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JDFktkuTURBXy9mOGE1MjBiOS1mYzM5LTQ3NmQtYjBhZS0wZjkyOWQ1MGI5MWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Im wi\u0119cej sprawnych m\u0142odych ludzi, tym \u0142atwiej zbudowa\u0107 siln\u0105, sprawn\u0105 armi\u0119 albo, w razie wielkiego zagro\u017cenia, zrobi\u0107 skuteczny pob\u00f3r spo\u015br\u00f3d ludzi, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 w stanie nosi\u0107 karabin \u2013 m\u00f3wi Kamil Bortniczuk, minister sportu i turystyki.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/9291984,po-co-bortniczukowi-wiedza-o-tym-ile-waza-polscy-uczniowie-wywiad.html", "date_published": "2023-09-07T05:58:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "RPP te\u017c w\u0142\u0105cza si\u0119 w kampani\u0119 wyborcz\u0105. Nie zaskakuje obni\u017ck\u0105 st\u00f3p, ale jej skal\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PVcktkuTURBXy9iYjY4YzZkOS0zYThlLTQ5ZWItYjViOC1hYWRhOWI4ZDcwNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bank centralny nie zaskoczy\u0142 obni\u017ck\u0105 st\u00f3p, ale jej skal\u0105. Ostatni raz tak du\u017ce ci\u0119cie mia\u0142o miejsce na pocz\u0105tku globalnego kryzysu finansowego", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9292005,rpp-tez-wlacza-sie-w-kampanie-wyborcza-nie-zaskakuje-obnizka-stop-al.html", "date_published": "2023-09-07T05:51:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kampani\u0119 referendaln\u0105 mo\u017ce prowadzi\u0107 w zasadzie ka\u017cdy. Czemu by nie pa\u0144stwowe sp\u00f3\u0142ki?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBmktkuTURBXy9kOWMwYTE3Zi1mNjgyLTQzMDgtYjVjNi03YWY1NzI3MTNkMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spo\u015br\u00f3d 67 podmiot\u00f3w, kt\u00f3re do wczoraj zarejestrowa\u0142y si\u0119 lub zg\u0142osi\u0142y w PKW jako uprawnione do prowadzenia kampanii referendalnej, prawie jedn\u0105 pi\u0105t\u0105 stanowi\u0105 fundacje sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9291948,kampanie-referendalna-moze-prowadzic-w-zasadzie-kazdy-czemu-by-nie-pa.html", "date_published": "2023-09-07T05:44:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile mo\u017cna zarobi\u0107 na lokatach? Promocje w bankach coraz bardziej oszcz\u0119dne [ZESTAWIENIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EaOktkuTURBXy8zMzExZTYyZi0zYzhmLTRjMjEtOWJjYy0xYzkzMmNjNDMzMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 5,5 do nawet 10 proc. oferuj\u0105 krajowe banki na promocyjnych lokatach \u2013 takich, kt\u00f3re maj\u0105 zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na instytucje i przyci\u0105gn\u0105\u0107 klient\u00f3w, ale r\u00f3wnocze\u015bnie maj\u0105 ograniczony czas trwania.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9291555,ile-mozna-zarobic-na-lokatach-promocje-w-bankach-coraz-bardziej-oszcz.html", "date_published": "2023-09-07T04:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto zyska na przeinwestowaniu w Chinach? Eksperci wskazuj\u0105 na jeden kraj", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z29ktkuTURBXy8wNTU0MjYyYy03OThlLTQyZTktOGEzMi0wMjUzZTBhMWVkMzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przegrzana gospodarka Pa\u0144stwa \u015arodka i nowa strategia zagranicznych przedsi\u0119biorstw \u201eChiny plus 1\u201d to szansa dla Indii na przyci\u0105gni\u0119cie nowych inwestor\u00f3w i przyspieszenie rozwoju, stwierdzi\u0142 Morgan Stanley.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9291418,kto-zyska-na-przeinwestowaniu-w-chinach-eksperci-wskazuja-na-jeden-kr.html", "date_published": "2023-09-07T04:40:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ropa naftowa nie zawsze oznacza bogactwo. Kt\u00f3re kraje dysponuj\u0105 jej najwi\u0119kszymi zasobami?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xJdktkuTURBXy84NTczN2Y1OS1iNWEyLTQ2NTktOGNhYy0yZGZkMDlhODJhMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wszyscy wiemy, kim s\u0105 najwi\u0119ksi producenci ropy naftowej na \u015bwiecie i bez trudu potrafimy wymieni\u0107 pierwsz\u0105 tr\u00f3jk\u0119. Rzecz jednak w tym, \u017ce to niekoniecznie kraje posiadaj\u0105ce najwi\u0119ksze jej rezerwy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9290439,ropa-naftowa-nie-zawsze-oznacza-bogactwo-ktore-kraje-dysponuja-jej-na.html", "date_published": "2023-09-07T04:30:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tylko wielka korporacja mo\u017ce bezkarnie pope\u0142ni\u0107 wielk\u0105 zbrodni\u0119, czyli o tym, jak Purdue Pharma wywo\u0142a\u0142o epidemi\u0119 w USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FMHktkuTURBXy8yZmJhNDhmZC1mMGY2LTQ2MWYtOGE1My1lYjg0YmIzOTkxMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od niedawna na platformie streamingowej Netflix mo\u017cemy obejrze\u0107 serial \u201eZabi\u0107 b\u00f3l\u201d (oryginalny tytu\u0142: \u201ePainkiller\u201d). Jest to fabularyzowana historia o tym, jak ameryka\u0144ski koncern Purdue Pharma wywo\u0142a\u0142 epidemi\u0119 opioidow\u0105 w Stanach Zjednoczonych. Jak mo\u017cemy przeczyta\u0107 w mediach, liczba ofiar cudownego leku na b\u00f3l oferowanego przez firm\u0119 wynios\u0142a 820 000. Jest pewna ironia w fakcie, \u017ce do upowszechnienia si\u0119 wiedzy na temat zbrodni tej korporacji przyczyniaj\u0105 si\u0119 inne korporacje \u2013 najpierw Disney, teraz Netflix.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9290381,tylko-wielka-korporacja-moze-bezkarnie-popelnic-wielka-zbrodnie-czyli.html", "date_published": "2023-09-07T04:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Motocykle i skutery elektryfikuj\u0105 si\u0119 szybciej ni\u017c samochody. Oto globalni liderzy rynku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k9tktkuTURBXy8yNjI4NDM3NC00MmM0LTQ2ZTItOGZmNy0wYWViODdmYzI4YzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Elektryfikacja jedno\u015blad\u00f3w dotyczy praktycznie wszystkich geografii, ale nie kwestionowanym liderem jest Azja, a w niej Chiny. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 globalnych marek skuter\u00f3w i motocykli rozwija ju\u017c ofert\u0119 elektrycznych nap\u0119d\u00f3w swoich modeli, cho\u0107 wyzwa\u0144 nie brakuje.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/9291725,motocykle-i-skutery-elektryfikuja-sie-szybciej-niz-samochody-oto-glob.html", "date_published": "2023-09-07T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jackson Hole 2023: Przed polityk\u0105 pieni\u0119\u017cn\u0105 ogromne wyzwania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H-HktkuTURBXy9jNTQ1NTkxOS0wYTQ3LTQ2MzAtOGIwZC01NzlhNTExNjUxYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W najbli\u017cszych latach bardzo wzro\u015bnie popyt, a do tego poda\u017c mo\u017ce by\u0107 nieefektywna w podzielonym \u015bwiecie. Mimo wszystko b\u0119dziemy d\u0105\u017cy\u0107 do dotychczasowych cel\u00f3w inflacyjnych \u2013 tak mo\u017cna podsumowa\u0107 wyst\u0105pienia prezes\u00f3w Fed, EBC i BOJ w Jackson Hole.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9289662,jackson-hole-2023-przed-polityka-pieniezna-ogromne-wyzwania.html", "date_published": "2023-09-07T03:50:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]