[{"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pijany m\u0119\u017cczyzna z impetem potr\u0105ci\u0142 dziewczynk\u0119. Si\u0142a uderzenia by\u0142a tak du\u017ca, \u017ce wypad\u0142 jej but", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w czwartek w Topoli Ma\u0142ej (powiat ostrowski) w godzinach wieczornych.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142852-pijany_mezczyzna_z_impetem_potracil_dziewczynke_sila_uderzenia_byla_tak_duza_ze_wypadl_jej_but?rss=1", "date_published": "2023-09-07T19:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "M\u0119\u017cczyzna napad\u0142 na 72-letni\u0105 kobiet\u0119 poruszaj\u0105c\u0105 si\u0119 o kulach, wyrwa\u0142 jej torebk\u0119. Szybko pozby\u0142 si\u0119 przedmiotu", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w czwartek na terenie Kalisza.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142851-mezczyzna_napadl_na_72_letnia_kobiete_poruszajaca_sie_o_kulach_wyrwal_jej_torebke_szybko_pozbyl_sie_przedmiotu?rss=1", "date_published": "2023-09-07T19:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Przez ponad rok ukrywa\u0142 si\u0119 za granic\u0105. Wpad\u0142 w r\u0119ce policji bo przyjecha\u0142 do konkubiny", "description": "Kryminalni z Gniezna poszukiwali 34-latka, kt\u00f3ry skutecznie ukrywa\u0142 si\u0119 w Niemczech.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142850-przez_ponad_rok_ukrywal_sie_za_granica_wpadl_w_rece_policji_bo_przyjechal_do_konkubiny?rss=1", "date_published": "2023-09-07T18:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Bukowska: samoch\u00f3d osobowy potr\u0105ci\u0142 rowerzyst\u0119. Nie mia\u0142 kasku na g\u0142owie.", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w czwartek po godzinie 16:00.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142849-bukowska_samochod_osobowy_potracil_rowerzyste_nie_mial_kasku_na_glowie?rss=1", "date_published": "2023-09-07T17:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Bukowska: samoch\u00f3d osobowy potr\u0105ci\u0142 rowerzyst\u0119. Poszkodowany nie mia\u0142 kasku na g\u0142owie.", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w czwartek po godzinie 16:00.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142849-bukowska_samochod_osobowy_potracil_rowerzyste_poszkodowany_nie_mial_kasku_na_glowie?rss=1", "date_published": "2023-09-07T17:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Utrudnienia na S5. Wywr\u00f3cony bus blokuje drog\u0119", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w czwartek tu\u017c po godzinie 19:00 mi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami K\u0142ecko i Gniezno Po\u0142udnie w kierunku Poznania.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142848-utrudnienia_na_s5_wywrocony_bus_blokuje_droge?rss=1", "date_published": "2023-09-07T17:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pary\u017c pierwszym miastem w Europie, kt\u00f3re zrezygnowa\u0142o z hulajn\u00f3g. &quot;Teraz czas na Pozna\u0144&quot;?", "description": "Czytelnik epoznan.pl zauwa\u017cy\u0142, \u017ce w europejskiej stolicy znikn\u0119\u0142y hulajnogi.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142847-paryz_pierwszym_miastem_w_europie_ktore_zrezygnowalo_z_hulajnog_teraz_czas_na_poznan?rss=1", "date_published": "2023-09-07T15:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Czerwonak: silne zadymienie spod maski samochodu. Na miejscu akcja stra\u017cy po\u017carnej", "description": "O zdarzeniu poinformowa\u0142a redakcj\u0119 epoznan.pl Czytelniczka.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142846-czerwonak_silne_zadymienie_spod_maski_samochodu_na_miejscu_akcja_strazy_pozarnej?rss=1", "date_published": "2023-09-07T14:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Po z\u0142ych opiniach o rozkopanym Poznaniu czas na pozytywy miasta. Mieszkanka pokazuje plusy. &quot;Wspierajmy lokalne firmy&quot;", "description": "Czytelniczka zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do redakcji epoznan.pl z nietypow\u0105 spraw\u0105.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142845-po_zlych_opiniach_o_rozkopanym_poznaniu_czas_na_pozytywy_miasta_mieszkanka_pokazuje_plusy_wspierajmy_lokalne_firmy?rss=1", "date_published": "2023-09-07T13:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Os. Hetma\u0144skie: w miejscu, w kt\u00f3rym by\u0142a kot\u0142ownia powstaje 14-kondygnacyjny blok. Na parterze ma by\u0107 przedszkole", "description": "Kot\u0142ownia znajdowa\u0142a si\u0119 pomi\u0119dzy blokami nr 50 i 60, zosta\u0142a wyburzona w 2019 roku.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142844-os_hetmanskie_w_miejscu_w_ktorym_byla_kotlownia_powstaje_14_kondygnacyjny_blok_na_parterze_ma_byc_przedszkole?rss=1", "date_published": "2023-09-07T13:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Os. Hetma\u0144skie: w miejscu, w kt\u00f3rym by\u0142a kot\u0142ownie powstaje 14-kondygnacyjny blok. Na parterze ma by\u0107 przedszkole", "description": "Kot\u0142ownia znajdowa\u0142a si\u0119 pomi\u0119dzy blokami nr 50 i 60, zosta\u0142a wyburzona w 2019 roku.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142844-os_hetmanskie_w_miejscu_w_ktorym_byla_kotlownie_powstaje_14_kondygnacyjny_blok_na_parterze_ma_byc_przedszkole?rss=1", "date_published": "2023-09-07T13:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Podpalono namiot, policja szuka m\u0119\u017cczyzny", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o 9 lipca przy ulicy Sypniewo.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142840-podpalono_namiot_policja_szuka_mezczyzny?rss=1", "date_published": "2023-09-07T12:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Sp\u0142on\u0119\u0142o 7 kobiet. To w Wielkopolsce odby\u0142 si\u0119 ostatni proces o czary na polskich ziemiach", "description": "Tragedia rozegra\u0142a si\u0119 w 1775 roku w Doruchowie na terenie dzisiejszego powiatu ostrzeszowskiego.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142841-splonelo_7_kobiet_to_w_wielkopolsce_odbyl_sie_ostatni_proces_o_czary_na_polskich_ziemiach?rss=1", "date_published": "2023-09-07T12:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Trasa k\u00f3rnicka: kiedy wr\u00f3c\u0105 tramwaje?", "description": "Trzeba jeszcze poczeka\u0107.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142839-trasa_kornicka_kiedy_wroca_tramwaje?rss=1", "date_published": "2023-09-07T12:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Kociak znowu chwyta za serce! Zorganizuje wystaw\u0119 prac seniorki choruj\u0105cej na Alzhaimera", "description": "Do jej organizacji zainspirowa\u0142a w\u0142a\u015bcicieli wizyta pani Halinki w kawiarni.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142843-kociak_znowu_chwyta_za_serce_zorganizuje_wystawe_prac_seniorki_chorujacej_na_alzhaimera?rss=1", "date_published": "2023-09-07T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Kociak znowu chwyta za serce! Zorganizuje wystaw\u0119 prac seniorki choruj\u0105cej na Alzheimera", "description": "Do jej organizacji zainspirowa\u0142a w\u0142a\u015bcicieli wizyta pani Halinki w kawiarni.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142843-kociak_znowu_chwyta_za_serce_zorganizuje_wystawe_prac_seniorki_chorujacej_na_alzheimera?rss=1", "date_published": "2023-09-07T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Kilkadziesi\u0105t zabytkowych aut przejedzie w rajdzie przez okolice Poznania. Piknik dla mieszka\u0144c\u00f3w na Torze Pozna\u0144!", "description": "Wydarzenie rozpocznie si\u0119 ju\u017c w pi\u0105tek i to jego jubileuszowa, pi\u0119\u0107dziesi\u0105ta edycja.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142838-kilkadziesiat_zabytkowych_aut_przejedzie_w_rajdzie_przez_okolice_poznania_piknik_dla_mieszkancow_na_torze_poznan?rss=1", "date_published": "2023-09-07T11:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Drogie parkowanie na pozna\u0144skim lotnisku? Sprawdzili\u015bmy", "description": "Skar\u017cy si\u0119 nasz Czytelnik.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142837-drogie_parkowanie_na_poznanskim_lotnisku_sprawdzilismy?rss=1", "date_published": "2023-09-07T11:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W Poznaniu powsta\u0142 nowy skwer z naturalnym placem gier i zabaw", "description": "Znajduje si\u0119 przy ulicy Burszty na \u015awierczewie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142835-w_poznaniu_powstal_nowy_skwer_z_naturalnym_placem_gier_i_zabaw?rss=1", "date_published": "2023-09-07T10:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zaskakuj\u0105cy pomys\u0142 ze Stobnicy: przy kontrowersyjnym zamku utworzono \u015bcie\u017ck\u0119 spacerow\u0105. Za zobaczenie mur\u00f3w z zewn\u0105trz trzeba zap\u0142aci\u0107!", "description": "Od lat piszemy o zamku w Stobnicy, ale to prawdziwa nowo\u015b\u0107.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142836-zaskakujacy_pomysl_ze_stobnicy_przy_kontrowersyjnym_zamku_utworzono_sciezke_spacerowa_za_zobaczenie_murow_z_zewnatrz_trzeba_zaplacic?rss=1", "date_published": "2023-09-07T09:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zatrzymano sprawc\u0119 zab\u00f3jstwa. Strzeli\u0142 do by\u0142ej \u017cony z broni, kt\u00f3r\u0105 sam skonstruowa\u0142. Ponad 40 lat po tym, jak wyrzuci\u0142a go z domu", "description": "Chodzi o zdarzenie z p\u00f3\u0142nocy regionu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142834-zatrzymano_sprawce_zabojstwa_strzelil_do_bylej_zony_z_broni_ktora_sam_skonstruowal_ponad_40_lat_po_tym_jak_wyrzucila_go_z_domu?rss=1", "date_published": "2023-09-07T08:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Bus wjecha\u0142 w samoch\u00f3d s\u0142u\u017cby drogowej na S5. Trasa zablokowana!", "description": "Do wypadku dosz\u0142o na trasie Gniezno - Pozna\u0144.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142833-bus_wjechal_w_samochod_sluzby_drogowej_na_s5_trasa_zablokowana?rss=1", "date_published": "2023-09-07T08:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zg\u0142osi\u0142, \u017ce zosta\u0142 napadni\u0119ty i okradziony z du\u017cych pieni\u0119dzy. Wszystko zmy\u015bli\u0142", "description": "32-latek stanie przed s\u0105dem.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142831-zglosil_ze_zostal_napadniety_i_okradziony_z_duzych_pieniedzy_wszystko_zmyslil?rss=1", "date_published": "2023-09-07T07:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Powa\u017cny wypadek w Gnie\u017anie: osob\u00f3wka zderzy\u0142a si\u0119 z karetk\u0105 na sygnale. Ranne trzy osoby, w tym dwoje dzieci", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o na ulicy Pozna\u0144skiej.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142832-powazny_wypadek_w_gnieznie_osobowka_zderzyla_sie_z_karetka_na_sygnale_ranne_trzy_osoby_w_tym_dwoje_dzieci?rss=1", "date_published": "2023-09-07T07:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Nastolatek przez 63 dni by\u0142 przypi\u0119ty pasami do \u0142\u00f3\u017cka na korytarzu pozna\u0144skiego szpitala. NIK zawiadamia prokuratur\u0119", "description": "Najwy\u017csza Izba Kontroli przyjrza\u0142a si\u0119 temu, jak wygl\u0105da opieka psychologiczna i psychiatryczna dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w Wielkopolsce.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142830-nastolatek_przez_63_dni_byl_przypiety_pasami_do_lozka_na_korytarzu_poznanskiego_szpitala_nik_zawiadamia_prokurature?rss=1", "date_published": "2023-09-07T06:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W popularnym miejscu rekreacyjnym powstaje nowy budynek. B\u0119d\u0105 toalety i \u015bwietlice", "description": "Ogr\u00f3d Jordanowski przy Solnej przechodzi metamorfoz\u0119.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142829-w_popularnym_miejscu_rekreacyjnym_powstaje_nowy_budynek_beda_toalety_i_swietlice?rss=1", "date_published": "2023-09-07T06:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W pi\u0105tek wielka dezynfekcja miejskich rur. Przez legionell\u0119", "description": "W Ostrowie Wielkopolskim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142828-w_piatek_wielka_dezynfekcja_miejskich_rur_przez_legionelle?rss=1", "date_published": "2023-09-07T05:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Akcja stra\u017cak\u00f3w w Galerii Pestka", "description": "Na miejscu pojawi\u0142y si\u0119 4 zast\u0119py.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142827-akcja_strazakow_w_galerii_pestka?rss=1", "date_published": "2023-09-07T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]