[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strzelanina w Maine. Napastnik to rezerwista. Mieszka\u0144cy maj\u0105 zosta\u0107 w domach, trwa ob\u0142awa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/f0/1c/z30345854M,Strzelanina-w-Maine.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa ob\u0142awa na Roberta Carda, kt\u0102\u0142ry zabi\u0142 18 os\u0102\u0142b i zrani\u0142 13 kolejnych podczas strzelaniny w stanie Maine. Ameryka\u0144skie wojsko poinformowa\u0142o, \u017ce m\u0119\u017cczyzna jest rezerwist\u0105, specjalist\u0105 do spraw dostaw paliwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30345792,strzelanina-w-maine.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T20:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiceminister Kaleta nie gryzie si\u0119 w j\u0119zyk: Dzisiaj Morawiecki nie jest w stanie zbudowa\u0107 gabinetu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/2e/1b/z28502701M,Sebastian-Kaleta.jpg\" vspace=\"2\" />- Dzisiaj Morawiecki nie jest w stanie zbudowa\u0107 gabinetu, ale wszyscy jeszcze szukaj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci - m\u0102\u0142wi\u0142 Sebastian Kaleta, wiceminister sprawiedliwo\u015bci w rozmowie z Wirtualn\u0105 Polsk\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30345685,wiceminister-sprawiedliwosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T19:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Politycy PiS udaj\u0105, \u017ce nie s\u0142ysz\u0105 pytania reporterki. \"Rubaszni wujowie \u0142api\u0105cy si\u0119 za brzuchy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/f0/1c/z30345764M,Politycy-PiS.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie s\u0142ysz\u0119 - us\u0142ysza\u0142a reporterka TVN24, kt\u0102\u0142ra chcia\u0142a zapyta\u0107 polityk\u0102\u0142w PiS o to, czy b\u0119d\u0105 mieli wi\u0119kszo\u015b\u0107 w nowym Sejmie. - Rubaszni wujowie \u0142api\u0105cy si\u0119 za brzuchy, \u015bmiej\u0105cy si\u0119. Nie wiem, dlaczego panom jest do \u015bmiechu, bo b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 za to, jak rozkradali Polsk\u0119 - skomentowa\u0142a ich zachowanie pos\u0142anka KO Aleksandra Gajewska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30345605,politycy-pis-udaja-ze-nie-slysza-pytania-reporterki-rubaszni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T19:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hamas ma podziemne centrum logistyczne. Pr\u0102\u0142ba odbicia zak\u0142adnik\u0102\u0142w \"by\u0142aby misj\u0105 samob\u0102\u0142jcz\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/f0/1c/z30345726M,Hamas-zbudowal-siec-podziemnych-tuneli-w-Strefie-G.jpg\" vspace=\"2\" />Hamas wybudowa\u0142 rozleg\u0142\u0105 sie\u0107 tuneli, w kt\u0102\u0142rych przetrzymywani s\u0105 zak\u0142adnicy. Uwolnienie ich z r\u0105k terroryst\u0102\u0142w oznacza\u0142oby dla \u017co\u0142nierzy Izraela \"pewn\u0105 \u015bmier\u0107\" - stwierdzi\u0142 by\u0142y oficer Grom. - Czeka\u0142yby na nich pu\u0142apki, zasadzki, tysi\u0105ce nieszcz\u0119\u015b\u0107 - powiedzia\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30345578,weteran-grom-o-owianych-tajemnica-tunelach-hamasu-proba-odbicia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T19:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ni\u017c Armin przyby\u0142 z po\u0142udnia Europy. IMGW wyda\u0142 alerty. Zmiana pogody dopiero w niedziel\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/97/1c/z29979296M,Pogoda--Synoptycy-zapowiadaja-burze-nad-Polska--zd.jpg\" vspace=\"2\" />Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) wyda\u0142 ostrze\u017cenia meteorologiczne pierwszego i drugiego stopnia. Najbardziej zagro\u017cona jest po\u0142udniowa cz\u0119\u015b\u0107 Polski. Wszystko za spraw\u0105 ni\u017cu Armin.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30345552,niz-armin-przybyl-z-poludnia-europy-imgw-wydal-alerty-zmiana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T18:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda wyg\u0142osi\u0142 o\u015bwiadczenie, Tusk i Morawiecki polecieli do Brukseli [CO JU\u017b WIEMY]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/e5/1c/z30298731M,Co-juz-wiemy.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda wyg\u0142osi\u0142 o\u015bwiadczenie po dwudniowych konsultacjach w sprawie powierzenia misji tworzenia rz\u0105du. Tymczasem z najnowszych doniesie\u0144 medialnych wynika, \u017ce PiS szuka nowych sposob\u0102\u0142w na odzyskanie w\u0142adzy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30345396,andrzej-duda-wyglosil-oswiadczenie-tusk-i-morawiecki-polecieli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T18:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017car w schronisku w Karkonoszach. Sp\u0142on\u0119\u0142o ok. 2 metr\u0102\u0142w kwadratowych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/f0/1c/z30345614M.jpg\" vspace=\"2\" />W schronisku \"Dom \u015al\u0105ski\" dosz\u0142o do po\u017caru - zap\u0142on\u0105\u0142 kontener ze \u015bmieciami. Zagro\u017cenie uda\u0142o si\u0119 ostatecznie opanowa\u0107, a s\u0142u\u017cby dogaszaj\u0105 ju\u017c po\u017car - informuje \"Gazeta Wroc\u0142awska\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30345592,pozar-w-schronisku-w-karkonoszach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T18:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izraelska armia zabi\u0142a wiceszefa wywiadu Hamasu. Planowa\u0142 ataki terrorystyczne na cywili", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cd/f0/1c/z30345421M,Wojna-Hamasu-z-Izraelem.jpg\" vspace=\"2\" />Zabili\u015bmy wiceszefa wywiadu Hamasu Szadiego Baruda - poinformowa\u0142y w czwartek Si\u0142y Obronne Izraela. Wed\u0142ug armii bra\u0142 on udzia\u0142 w planowaniu ataku na Izrael, kt\u0102\u0142ry mia\u0142 miejsce 7 pa\u017adziernika.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30345400,izraelska-armia-zabila-wiceszefa-wywiadu-hamasu-planowal-ataki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T17:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141ukasz Mejza wzbudzi\u0142 skrajne emocje w\u015br\u0102\u0142d pos\u0142\u0102\u0142w. Jedni wiwatowali, drudzy buczeli [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/f0/1c/z30345347M,Lukasz-Mejza.jpg\" vspace=\"2\" />\u0141ukasz Mejza odebra\u0142 za\u015bwiadczenie o wyborze na now\u0105 kadencj\u0119 parlamentu. Osoby zgromadzone w Sejmie \u017cywio\u0142owo zareagowa\u0142y na jego nazwisko. Niekt\u0102\u0142rzy bili brawo, podczas gdy inni... buczeli i krzyczeli \"ha\u0144ba\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30345285,sejm-lukasz-mejza-wzbudzil-skrajne-emocje-wsrod-poslow-jedni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T16:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdy wszyscy patrz\u0105 na Gaz\u0119, Zachodni Brzeg gotuje si\u0119 od przemocy. Zabito 103 Palesty\u0144czyk\u0102\u0142w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/ef/1c/z30340393M,Starcia-Palestynczykow-i-izraelskiej-policji--Nabl.jpg\" vspace=\"2\" />\"Przemoc ze strony osadnik\u0102\u0142w ro\u015bnie w tempie wyk\u0142adniczym\" - ostrzega Izraelskie Centrum Praw Cz\u0142owieka. W ci\u0105gu ostatnich tygodni Izraelczycy z nielegalnych osiedli na palesty\u0144skim Zachodnim Brzegu w ponad 100 miejscach atakowali palesty\u0144skich s\u0105siad\u0102\u0142w. Organizacje pozarz\u0105dowe z Izraela pisz\u0105, \u017ce dzieje si\u0119 to za wiedz\u0105, a nawet przyzwoleniem wojska i policji, oraz w czasie, gdy uwaga wszystkich skupia si\u0119 przede wszystkim na wojnie w Gazie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30340175,gdy-wszyscy-patrza-na-gaze-zachodni-brzeg-gotuje-sie-od-przemocy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T16:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ryszard Terlecki o \"nie do ko\u0144ca udanej kampanii\": Kto\u015b musi ponie\u015b\u0107 konsekwencje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/f0/1c/z30345144M,Ryszard-Terlecki-i-Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Ryszard Terlecki w rozmowie z dziennikarzami stwierdzi\u0142, \u017ce kampania wyborcza PiS by\u0142a \"nie do ko\u0144ca udana\". - Wszyscy pope\u0142niaj\u0105 r\u0102\u0142\u017cne b\u0142\u0119dy, my te\u017c pope\u0142niamy oczywi\u015bcie. Ja mo\u017ce jeszcze za ma\u0142o je\u017adzi\u0142em do Limanowej, Nowego S\u0105cza, okolic Nowego Targu - m\u0102\u0142wi\u0142 w czwartek wicemarsza\u0142ek Sejmu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30345116,ryszard-terlecki-o-nie-do-konca-udanej-kampanii-ktos-musi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T16:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mastalerek krytykowa\u0142 Kaczy\u0144skiego. Teraz si\u0119 t\u0142umaczy. \"We mnie jest tylko dobro\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/f0/1c/z30345277M,Marcin-Mastalerek-i-Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Marcin Mastalerek odni\u0102\u0142s\u0142 si\u0119 do w\u0142asnej wypowiedzi na temat winy, jak\u0105 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ponosi za wyborcz\u0105 pora\u017ck\u0119 PiS. Nowy szef gabinetu prezydenta Andrzeja Dudy podtrzyma\u0142 swoje stanowisko, ale zastrzeg\u0142, \u017ce ju\u017c wi\u0119cej nie b\u0119dzie si\u0119 wypowiada\u0142 na temat prezesa partii. Wyja\u015bni\u0142 te\u017c, dlaczego nazywa cz\u0119\u015b\u0107 opozycji \"koalicj\u0105 zemsty obywatelskiej\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30345113,szef-gabinetu-dudy-wysyla-kaczynskiego-na-emeryture-i-wini-za.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T16:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pilna narada ws. TVP. Pr\u0102\u0142ba ratunku przed \"czystkami\"? Pracownicy boj\u0105 si\u0119, \u017ce \"zmia\u017cd\u017cy ich walec\" KO", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/f0/1c/z30345056M,Pracownik-TVP-Info--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pracownicy TVP przygotowuj\u0105 si\u0119 na \"czystki\", jakie w mediach publicznych mo\u017ce przeprowadzi\u0107 Koalicja Obywatelska. Niekt\u0102\u0142rzy nie widz\u0105 szans na ratunek i sk\u0142adaj\u0105 wypowiedzenia, a inni pr\u0102\u0142buj\u0105 walczy\u0107 o zachowanie swojej pozycji. Cz\u0142onkowie KO deklaruj\u0105, \u017ce s\u0105 zdeterminowani, aby szybko zreformowa\u0107 Telewizj\u0119 Polsk\u0105. Niekt\u0102\u0142rzy politycy opozycji krytykuj\u0105 jednak plany Donalda Tuska, a nawet nazywaj\u0105 je \"niepowa\u017cnymi\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30344830,w-tvp-boja-sie-ze-zmiazdzy-ich-walec-ko-pilna-narada-proba.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T15:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szymon Ho\u0142ownia o nastrojach w PiS: Statek tonie, kapitan m\u0102\u0142wi, \u017ceby nie ucieka\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1c/f0/1c/z30344732M,Szymon-Holownia.jpg\" vspace=\"2\" />- Prezydent mo\u017ce nas pozytywnie zaskoczy\u0107 i na to licz\u0119. Morawiecki b\u0119dzie mu - jak rozumiem - donosi\u0107 jeszcze, czy ma tych 18 pos\u0142\u0102\u0142w, kt\u0102\u0142rych mu brakuje. Ale nawet z Konfederacj\u0105 b\u0119dzie im brakowa\u0142o g\u0142os\u0102\u0142w. To s\u0105 jakie\u015b mrzonki. S\u0105 bezczelni w nieszanowaniu wyniku wybor\u0102\u0142w - m\u0102\u0142wi\u0142 w czwartek Szymon Ho\u0142ownia na antenie TVN24.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30344650,szymon-holownia-o-nastrojach-w-pis-statek-tonie-kapitan-mowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T14:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142adimir Putin przyjmuje przy nowym stole. Tym razem oddzieli\u0142 si\u0119 od duchownych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/f0/1c/z30344007M,Nowy-stol-Putina.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adimir Putin w czasie pandemii przyjmowa\u0142 go\u015bci przy groteskowo d\u0142ugim owalnym stole. Ch\u0119\u0107 tworzenia dystansu mi\u0119dzy sob\u0105 a swoimi rozm\u0102\u0142wcami musia\u0142a wej\u015b\u0107 dyktatorowi w krew. Tym razem przy innym, ale r\u0102\u0142wnie pot\u0119\u017cnym stole, Putin przyj\u0105\u0142 przedstawicieli zwi\u0105zk\u0102\u0142w wyznaniowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30344001,wladimir-putin-przyjmuje-przy-nowym-stole-tym-razem-oddzielil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T14:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 ws. prokuratorki Ewy Wrzosek. \"Po 11 miesi\u0105cach\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/f0/1c/z30344956M,Ewa-Wrzosek.jpg\" vspace=\"2\" />\"Dzi\u015b, po 11 miesi\u0105cach, decyzj\u0105 S\u0105du Najwy\u017cszego, kt\u0102\u0142ry uwzgl\u0119dni\u0142 z\u0142o\u017cone odwo\u0142anie - wracam do prokuratury\" - poinformowa\u0142a w czwartek Ewa Wrzosek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30344948,sad-najwyzszy-podjal-decyzje-ws-prokuratorki-ewy-wrzosek-po.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T14:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy Adam Niedzielski naruszy\u0142 dane wra\u017cliwe lekarza? UODO bada to od sierpnia. \"Zacznie si\u0119 nowy etap\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/f0/1c/z30344760M,Adam-Niedzielski.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c trzeci miesi\u0105c Urz\u0105d Ochrony Danych Osobowych ustala, czy Adam Niedzielski, by\u0142y minister zdrowia, naruszy\u0142 dane wra\u017cliwe lekarza. Urz\u0119dnicy poinformowali, \u017ce niebawem UODO zako\u0144czy czynno\u015bci wyja\u015bniaj\u0105ce i zacznie si\u0119 \"nowy etap\", ale nie wiadomo jaki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30344415,nowy-etap-sprawy-adama-niedzielskiego-uodo-bada-czy-byly-minister.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T14:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ani Kaczy\u0144skiego, ani Tuska. Wa\u017cni politycy nie przyszli na symboliczn\u0105 uroczysto\u015b\u0107 w Sejmie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/db/f0/1c/z30344155M.jpg\" vspace=\"2\" />Sylwester Marciniak wr\u0119czy\u0142 w czwartek w Sejmie nowym pos\u0142om za\u015bwiadczenia o wyborze. Szef PKW gratulowa\u0142 parlamentarzystom i \u017cyczy\u0142 im, by \"rzetelnie i sumiennie\" wykonywali obowi\u0105zki poselskie. Na sali nie zjawili si\u0119 mi\u0119dzy innymi prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, a tak\u017ce lider PO Donald Tusk. Zabrak\u0142o r\u0102\u0142wnie\u017c kilku innych znanych polityk\u0102\u0142w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30344061,ani-kaczynskiego-ani-tuska-wazni-politycy-nie-przyszli-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T13:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak prezydent Duda wita\u0142 delegacje PiS i KO. B\u0142\u0105d czy celowy afront? \"Widzimisi\u0119 zamiast precedencji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/56/f0/1c/z30344278M,Prezydent-witajacy-Barbare-Nowacka.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas konsultacji w Pa\u0142acu Prezydenckim z przedstawicielami partii politycznych Andrzej Duda z\u0142ama\u0142 zasad\u0119 precedencji - komentuje w \"Fakcie\" specjalista zajmuj\u0105cy si\u0119 protoko\u0142em dyplomatycznym. Zauwa\u017ca jednak, \u017ce pozornie nieznacz\u0105ca gafa mog\u0142a by\u0107 r\u0102\u0142wnie\u017c celowym afrontem, co \u015bwiadczy o braku dba\u0142o\u015bci o powag\u0119 pa\u0144stwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30343221,jak-prezydent-duda-wital-delegacje-pis-i-ko-blad-czy-celowy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T13:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zbrodnia mi\u0142oszycka. S\u0105d oddali\u0142 kasacj\u0119 Ziobry ws. zab\u0102\u0142jstwa, za kt\u0102\u0142re skazano Tomasza Komend\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/f0/1c/z30344375M,Proces-ws--zbrodni-miloszyckiej--15-09-2020-r---Wr.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Najwy\u017cszy oddali\u0142 kasacje w sprawie zab\u0102\u0142jstwa 15-letniej Ma\u0142gosi z Mi\u0142oszyc. Zmiany wyroku chcia\u0142 m.in. Prokurator Generalny Zbigniew Ziobro. Kary dla sprawc\u0102\u0142w zbrodni, za kt\u0102\u0142r\u0105 wcze\u015bniej nies\u0142usznie skazano Tomasza Komend\u0119, nie zostan\u0105 zmienione.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30343964,zbrodnia-miloszycka-sad-oddalil-kasacje-ziobry-ws-zabojstwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T13:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niszcz\u0105 dokumenty na zlecenie. W\u0142a\u015bciciel firmy Essi wyjawi\u0142, co robi\u0105 w ministerstwie kultury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/ef/1c/z30341312M,Minister-kultury-Piotr-Glinski.jpg\" vspace=\"2\" />Pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej sygna\u0142\u0102\u0142w o masowym niszczeniu dokument\u0102\u0142w w ministerstwach, obci\u0105\u017caj\u0105cych rz\u0105d Zjednoczonej Prawicy. - My nie wiemy, jakie to s\u0105 dokumenty, nie mamy do nich wgl\u0105du - powiedzia\u0142 w rozmowie z Onetem w\u0142a\u015bciciel firmy Essi, niszcz\u0105cej dokumenty w Ministerstwie Kultury i Dziedzictwa Narodowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30343690,niszcza-dokumenty-na-zlecenie-wlasciciel-firmy-essi-wyjawil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T13:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chiny nie odpuszczaj\u0105, a nawet przy\u015bpieszaj\u0105. Pentagon ujawnia najnowszy raport o wojsku Pekinu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/f0/1c/z30343846M,Chinski-samolot-wielozadaniowy-piatej-generacji-J-.jpg\" vspace=\"2\" />Kilkaset nowych g\u0142owic j\u0105drowych, setki najci\u0119\u017cszych rakiet, setki nowych wyrzutni. Kilkadziesi\u0105t nowych okr\u0119t\u0102\u0142w w rok, w tym kilkana\u015bcie tych najwi\u0119kszych. Pentagon twierdzi, \u017ce rozbudowa potencja\u0142u militarnego Chin tylko przy\u015bpiesza. Chi\u0144czycy twierdz\u0105, \u017ce Amerykanie przesadzaj\u0105, strasz\u0105 i wy\u0142udzaj\u0105 pieni\u0105dze na zbrojenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30343751,pentagon-ujawnia-swoj-raport-o-chinskim-wojsku-rosnie-jeszcze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T12:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0105sik zirytowany pytaniami o pods\u0142uchiwanie opozycji. \"Ja nie wybiera\u0142em \u017cadnego artyku\u0142u\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/f0/1c/z30344122M,Maciej-Wasik--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />- Pan Wojtunik sobie wyssa\u0142 to wszystko z palca - stwierdzi\u0142 w czwartek w Sejmie wiceszef MSWiA Maciej W\u0105sik, nawi\u0105zuj\u0105c do pyta\u0144 by\u0142ego szefa CBA o pods\u0142uchiwanie opozycji. Polityk niech\u0119tnie rozmawia\u0142 z dziennikarzem, rzucaj\u0105c na koniec, \u017ce to nie on decydowa\u0142, z jakiego artyku\u0142u CBA z\u0142o\u017cy zawiadomienie do prokuratury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30343873,wasik-zirytowany-pytaniami-o-podsluchy-na-koniec-rzucil-ja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T12:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mastalerek murem za prezydentem. Komplementuje szefa: \"Prawica bez Dudy nie przetrwa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/ef/1c/z30342099M,Marcin-Mastalerek-nowym-szefem-Kancelarii-Prezyden.jpg\" vspace=\"2\" />- Bez prezydenta Dudy prawica nie przetrwa - orzek\u0142 szef jego gabinetu Marcin Mastelerek. Na antenie RMF FM komplementowa\u0142 g\u0142ow\u0119 pa\u0144stwa i wytkn\u0105\u0142 jego \u015brodowisku politycznemu, \u017ce powinno doceni\u0107 znaczenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30343817,mastalerek-murem-za-prezydentem-komplementuje-szefa-prawica.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T12:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Winda przewo\u017c\u0105ca dwoje pasa\u017cer\u0102\u0142w run\u0119\u0142a z trzech metr\u0102\u0142w. Osoby poszkodowane trafi\u0142y do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/f0/1c/z30343601M,Winda---zdj--ilustr-.jpg\" vspace=\"2\" />Stra\u017cacy z Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Gnie\u017anie interweniowali w sprawie powa\u017cnej awarii windy. W miejscowo\u015bci D\u0119bnica (woj. wielkopolskie) zerwa\u0142 si\u0119 d\u017awig gospodarczy. W wyniku upadku z wysoko\u015bci ucierpia\u0142y dwie osoby.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30343550,winda-przewozaca-dwoje-pasazerow-runela-z-trzech-metrow-osoby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T12:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Duda o dw\u0102\u0142ch kandydatach na premiera. Opozycja komentuje. \"Prezydent jest cz\u0142owiekiem wielkiej wiary\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/f0/1c/z30343776M,Prezydent-o-dwoch-kandydatach-na-premiera--Opozycj.jpg\" vspace=\"2\" />- Tu nie ma dw\u0102\u0142ch r\u0102\u0142wnych po\u0142\u0102\u0142wek. Po spotkaniu z nami pan prezydent mia\u0142 jasno\u015b\u0107, kto dysponuje iloma szablami. Brak\u0142o mi te\u017c odniesienia si\u0119 do suwerena - to komentarz Wojciecha Koniecznego z Lewicy do czwartkowego o\u015bwiadczenia prezydenta po konsultacjach z liderami partii politycznych w sprawie nowego rz\u0105du. Andrzej Duda m\u0102\u0142wi\u0142, \u017ce \"mamy dw\u0102\u0142ch powa\u017cnych kandydat\u0102\u0142w na stanowisko premiera\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30343559,prezydent-o-dwoch-kandydatach-na-premiera-opozycja-nie-dowierza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T11:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk komentuje wyst\u0105pienie prezydenta Dudy. \"Dobrze by\u0142oby nie przed\u0142u\u017ca\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/f0/1c/z30343821M,Donald-Tusk--kandydat-koalicji-na-stanowisko-premi.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk, lider Koalicji Obywatelskiej i kandydat opozycji na stanowisko premiera, skomentowa\u0142 podczas rozmowy z mediami czwartkowe o\u015bwiadczenie Andrzeja Dudy. Podczas wyst\u0105pienia prezydent odni\u0102\u0142s\u0142 si\u0119 do wyznaczenia nowego premiera oraz zapowiedzia\u0142 dat\u0119 zwo\u0142ania pierwszego posiedzenia nowego rz\u0105du. - Czas jest w tej chwili bezcenny dla Polski - podkre\u015bla\u0142 Tusk w rozmowie z reporterami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30343775,donald-tusk-komentuje-wystapienie-prezydenta-dudy-dobrze-byloby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T11:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kto zast\u0105pi Kaczy\u0144skiego? Pad\u0142o nazwisko. \"Wszystko by si\u0119 \u0142adnie spi\u0119\u0142o\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/ef/1c/z30341490M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Po pa\u017adziernikowych wyborach i realnej przegranej PIS zacz\u0119\u0142y si\u0119 zmiany w strukturach partii i szukanie winnych. Krytyka spad\u0142a m.in. na lidera partii Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, kt\u0102\u0142rego niekt\u0102\u0142rzy politycy wprost wysy\u0142aj\u0105 na emerytur\u0119. Kto m\u0102\u0142g\u0142by po Kaczy\u0144skim obj\u0105\u0107 funkcj\u0119 prezesa? Polityk PiS wskaza\u0142 konkretnego kandydata.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30342962,w-pis-szukaja-nastepcy-kaczynskiego-to-on-zostanie-nowym-prezesem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T11:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amiertelne zatrucie tlenkiem w\u0119gla w Bia\u0142ogardzie. Nie \u017cyje 35-latek, jego wsp\u0102\u0142\u0142lokatorka w szpitalu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/ef/1c/z30343077M,Karetka-pogotowia---zdj--ilustr-.jpg\" vspace=\"2\" />35-letni m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w wyniku zatrucia tlenkiem w\u0119gla, 57-letni\u0105 lokatork\u0105 mieszkania w Bia\u0142ogardzie (woj. zachodniopomorskie) zaj\u0119li si\u0119 lekarze. W lokalu, kt\u0102\u0142ry oboje zamieszkiwali, ulatnia\u0142 si\u0119 czad. Jak rozpozna\u0107 zatrucie tym \"cichym zab\u0102\u0142jc\u0105\"?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30342992,smiertelne-zatrucie-tlenkiem-wegla-w-bialogardzie-nie-zyje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T11:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "O\u015bwiadczenie prezydenta Andrzeja Dudy. Znamy dat\u0119 pierwszego posiedzenia nowego Sejmu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/ee/1c/z30335148M,Andrzej-Duda-w-prezydenckiej-limuzynie.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda og\u0142osi\u0142 podczas czwartkowego (26 pa\u017adziernika) przem\u0102\u0142wienia dat\u0119 pierwszego posiedzenia Sejmu. Zgodnie ze s\u0142owami prezydenta pierwsze spotkanie pos\u0142\u0102\u0142w ni\u017cszej izby polskiego parlamentu zostanie zwo\u0142ane w poniedzia\u0142ek 13 listopada.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30343348,oswiadczenie-prezydenta-andrzeja-dudy-znamy-date-pierwszego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T10:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pereira, Wildstein, Kania i Adamczyk z apelem do Polak\u0102\u0142w. \"Wolno\u015b\u0107 s\u0142owa zagro\u017cona jak nigdy wcze\u015bniej\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/ef/1c/z30342909M,-Wolnosc-slowa-zagrozona-----alarmuja-Pereira--Wil.jpg\" vspace=\"2\" />\"Taka sytuacja zdarza si\u0119 po raz pierwszy w Polsce od 1989 roku i przypomina praktyki \u017cywcem wyj\u0119te ze stanu wojennego\" - pisz\u0105 pracownicy medi\u0102\u0142w politycznych oraz redakcji zwi\u0105zanych z obozem Zjednoczonej Prawicy. Tak okre\u015blaj\u0105 zapowiedzi polityk\u0102\u0142w opozycji demokratycznej o odpolitycznieniu medi\u0102\u0142w i zmianach personalnych. Pod listem otwartym podpisali si\u0119 mi\u0119dzy innymi Micha\u0142 Adamczyk, Samuel Pereira czy Bronis\u0142aw Wildstein. Alarmuj\u0105, \u017ce \"wolno\u015b\u0107 s\u0142owa jest zagro\u017cona jak nigdy wcze\u015bniej\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30342440,wolnosc-slowa-zagrozona-alarmuja-pereira-wildstein-kania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T10:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "O\u015bwiadczenie prezydenta Andrzeja Dudy: Mamy dw\u0102\u0142ch powa\u017cnych kandydat\u0102\u0142w na stanowisko premiera", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/f0/1c/z30343425M,Oswiadczenie-prezydenta-Andrzeja-Dudy-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />- Mieli\u015bmy dobre i merytoryczne rozmowy na tematy personalne, ale te\u017c kluczowe dla kraju - m\u0102\u0142wi\u0142 prezydent Polski. W po\u0142udnie Andrzej Duda wyg\u0142osi\u0142 o\u015bwiadczenie po rozmowach z liderami wszystkich si\u0142 politycznych, kt\u0102\u0142re b\u0119d\u0105 wsp\u0102\u0142\u0142tworzy\u0107 nowy parlament.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30343073,oswiadczenie-prezydenta-andrzeja-dudy-mamy-dwoch-powaznych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T10:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS b\u0119dzie gra\u0142o na przyspieszone wybory? \"Partyjna propaganda ruszy\u0142a do przodu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/e5/1c/z30300484M.jpg\" vspace=\"2\" />Jak przekonuj\u0105 reporterzy RMF FM, Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 postanowi\u0142o gra\u0107 na przyspieszone wybory parlamentarne. Taki pomys\u0142 na powr\u0102\u0142t do w\u0142adzy pojawi\u0142 si\u0119 podczas rozm\u0102\u0142w w siedzibie partii we wtorek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30342719,pis-bedzie-gralo-na-przyspieszone-wybory-partyjna-propaganda.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T09:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Policja coraz bli\u017cej schwytania Grzegorza Borysa? Wydano alert RCB. \"Jest w lesie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/ef/1c/z30341973M,Grzegorz-Borys.jpg\" vspace=\"2\" />- Jest w lesie. Jeste\u015bmy tego pewni - m\u0102\u0142wi PAP jeden z funkcjonariuszy, kt\u0102\u0142rzy bior\u0105 udzia\u0142 w poszukiwaniach Grzegorza Borysa w Gdyni. Jak dodaje, s\u0142u\u017cbom uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 miejsca, w kt\u0102\u0142rych si\u0119 ukrywa\u0142. RCB wystosowa\u0142o kolejny alert do lokalnych mieszka\u0144c\u0102\u0142w z pro\u015bb\u0105 o unikanie teren\u0102\u0142w Tr\u0102\u0142jmiejskiego Parku Krajobrazowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30342331,policja-coraz-blizej-schwytania-grzegorza-borysa-wydano-alert.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T09:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS wci\u0105\u017c marzy o utrzymaniu w\u0142adzy. \"Dwa miesi\u0105ce mog\u0105 zmieni\u0107 bardzo du\u017co\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/ef/1c/z30342507M,Jaroslaw-Kaczynski--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 nie traci wiary w to, \u017ce pr\u0119dzej czy p\u0102\u0142\u017aniej nawi\u0105\u017ce wsp\u0102\u0142\u0142prac\u0119 z Polskim Stronnictwem Ludowym - podaje \"Rzeczpospolita\". Politycy Zjednoczonej Prawicy licz\u0105 na to, \u017ce w koalicji obecnych ugrupowa\u0144 opozycyjnych dojdzie do konflikt\u0102\u0142w, a wtedy ludowcy b\u0119d\u0105 bardziej sk\u0142onni do rozm\u0102\u0142w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30342358,pis-wciaz-marzy-o-utrzymaniu-wladzy-dwa-miesiace-moga-zmienic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T08:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co zrobi Andrzej Duda? Paprocka o planach prezydenta: Jest stra\u017cnikiem Konstytucji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/ef/1c/z30340960M,Prezydent-Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />- Sytuacja po wyborach parlamentarnych jest ciekawa i skomplikowana, dlatego prezydent Andrzej Duda musi rozwa\u017cy\u0107 wszystkie czynniki komu powierzy\u0107 misj\u0119 utworzenia nowego rz\u0105du - m\u0102\u0142wi\u0142a w Polskim Radiu ministerka w Kancelarii Prezydenta Ma\u0142gorzata Paprocka. Zapewni\u0142a jednocze\u015bnie, \u017ce w przypadku zmian mediach publicznych lub instytucjach \"prezydent b\u0119dzie sta\u0142 na stra\u017cy prawa\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30342237,co-zrobi-andrzej-duda-paprocka-o-planach-prezydenta-jest-straznikiem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T08:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Robert Biedro\u0144 zabra\u0142 d\u0142ugopis z Pa\u0142acu Prezydenckiego.\"Nie wykaza\u0142 si\u0119 szczeg\u0102\u0142lnym sprytem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/ef/1c/z30342402M,Spotkanie-prezydenta-Andrzeja-Dudy-z-przedstawicie.jpg\" vspace=\"2\" />Robert Biedro\u0144 po rozmowach Lewicy z Andrzejem Dud\u0105 z pokaza\u0142 d\u0142ugopis, kt\u0102\u0142ry \"wzi\u0105\u0142 na pami\u0105tk\u0119\" z Pa\u0142acu Prezydenckiego. \"To symbol tej prezydentury\", m\u0102\u0142wi\u0142 podczas konferencji prasowej. - Nie wykaza\u0142 si\u0119 jednak szczeg\u0102\u0142lnym sprytem, bo upominek otrzyma\u0142 ka\u017cdy z go\u015bci - skomentowa\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 jeden z urz\u0119dnik\u0102\u0142w kancelarii prezydenta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30342065,robert-biedron-zabral-dlugopis-z-palacu-prezydenckiego-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T08:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sycylia. Proboszcz za\u017c\u0105da\u0142 100 euro za pogrzeb. Teraz jest w areszcie domowym za wy\u0142udzenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/ef/1c/z30342284M,Duchowny---zdj--ilustr-.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142oskie s\u0142u\u017cby aresztowa\u0142y proboszcza parafii na Sycylii pod zarzutem wy\u0142udzenia pieni\u0119dzy. Duchowny za\u017c\u0105da\u0142 100 euro za poprowadzenie ceremonii pogrzebowej. Podejrzany zosta\u0142 umieszczony w areszcie domowym. Za udzia\u0142 ksi\u0119dza w pogrzebie wierni we W\u0142oszech mog\u0105 przekaza\u0107 dowolny datek na rzecz ko\u015bcio\u0142a, ale nie ma mowy o wyznaczaniu ceny za pos\u0142ug\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30342026,sycylia-proboszcz-zazadal-100-euro-za-pogrzeb-teraz-jest-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T08:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "D\u0142ugoterminowa prognoza na listopad. IMGW: Mo\u017ce si\u0119 pojawi\u0107 21 stopni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/69/ef/1c/z30341993M,Prognoza-dlugoterminowa-na-listopad.jpg\" vspace=\"2\" />Wst\u0119pna prognoza pogody na listopad m\u0102\u0142wi\u0142a, \u017ce \u015brednia miesi\u0119czna temperatura i suma opad\u0102\u0142w utrzymaj\u0105 si\u0119 w normie. Ostatnie modele prognostyczne wskazuj\u0105 jednak, \u017ce jeszcze na pocz\u0105tku listopada mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 tymczasowego rozpogodzenia oraz temperatury si\u0119gaj\u0105cej warto\u015bci dwucyfrowych. Warunki zmieni\u0105 si\u0119 radykalnie w kolejnych tygodniach, co b\u0119dzie zapowiedzi\u0105 pogody na nast\u0119pne miesi\u0105ce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30341855,dlugoterminowa-prognoza-na-listopad-imgw-moze-sie-pojawic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T07:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biejat o negocjacjach partyjnych lider\u0102\u0142w: \"Pope\u0142niaj\u0105 b\u0142\u0105d\". Zwraca uwag\u0119 na istotny szczeg\u0102\u0142\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/ef/1c/z30342213M,Wlodzimierz-Czarzasty--Szymon-Holownia--Donald-Tus.jpg\" vspace=\"2\" />- Absolutnym minimum w umowie koalicyjnej jest dekryminalizacja aborcji, a wi\u0119c usuni\u0119cie kary za pomoc w przerywaniu ci\u0105\u017cy, kt\u0102\u0142ra dzisiaj s\u0142u\u017cy do tego, by \u015bciga\u0107 kobiety - m\u0102\u0142wi\u0142a w czwartek w Radiu ZET pos\u0142anka Lewicy Razem Magdalena Biejat. Zaznaczy\u0142a te\u017c, \u017ce w negocjacjach partyjnych lider\u0102\u0142w obecnej opozycji powinna uczestniczy\u0107 co najmniej jedna kobieta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30342110,biejat-o-negocjacjach-partyjnych-liderow-sami-mezczyzni-brakuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T07:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Siemoniak o \u015brodkach z KPO. M\u0102\u0142wi jednej r\u0102\u0142\u017cnicy mi\u0119dzy Morawieckim a Tuskiem. \"UE wierzy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/ef/1c/z30342044M,Tomasz-Siemoniak.jpg\" vspace=\"2\" />- Jaka jest zasadnicza r\u0102\u0142\u017cnica mi\u0119dzy Morawieckim w Brukseli a Tuskiem w Brukseli? Tuskowi wierz\u0105. Jak on co\u015b m\u0102\u0142wi, to znaczy, \u017ce tak b\u0119dzie - przekonywa\u0142 w czwartek w TVN24 pose\u0142 PO, by\u0142y szef MON Tomasz Siemoniak, nawi\u0105zuj\u0105c do kwestii odblokowania \u015brodk\u0102\u0142w z KPO. - S\u0142owo premiera na Zachodzie co\u015b znaczy. A Morawiecki podpisa\u0142 kamienie milowe, a potem si\u0119 z tego wycofywa\u0142 - doda\u0142 polityk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30341906,siemoniak-o-srodkach-z-kpo-w-brukseli-wierza-tuskowi-morawiecki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T06:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rutkowski szuka zab\u0102\u0142jcy sze\u015bciolatka z Gdyni. \u015aledczy ostrzegaj\u0105: Wi\u0119cej szkody ni\u017c po\u017cytku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/ef/1c/z30342001M,Krzysztof-Rutkowski.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142u\u017cby od blisko tygodnia bezskutecznie poszukuj\u0105 44-letniego Grzegorza Borysa podejrzanego o zamordowanie swojego sze\u015bcioletniego syna. W akcj\u0119 poszukiwawcz\u0105 w\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 samozwa\u0144czy detektyw Krzysztof Rutkowski, kt\u0102\u0142ry zaoferowa\u0142 wysok\u0105 nagrod\u0119 za pomoc w uj\u0119ciu zbiega. Do\u015bwiadczeni policjanci przestrzegaj\u0105, \u017ce dzia\u0142ania Rutkowskiego mog\u0105 zako\u0144czy\u0107 si\u0119 tragedi\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30341857,rutkowski-szuka-zabojcy-szesciolatka-z-gdyni-te-dzialania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T06:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izraelskie czo\u0142gi wjecha\u0142y do Gazy. \"Najwi\u0119ksza operacja od pocz\u0105tku wojny\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/ef/1c/z30341212M,Izraelskie-czolgi-pod-Strefa-Gazy--12-pazdziernika.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy izraelskie czo\u0142gi wjecha\u0142y do Strefy Gazy i rozpocz\u0119to operacj\u0119 ataku obiekt\u0102\u0142w powi\u0105zanych z Hamasem. Izraelskie radio podaje, \u017ce by\u0142a to najwi\u0119ksza tego typu operacja l\u0105dowa od pocz\u0105tku wojny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30341871,izraelskie-czolgi-wjechaly-do-gazy-najwieksza-operacja-od.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T06:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marcin Mastalerek przed wyst\u0105pieniem prezydenta. Wiadomo, co z nazwiskiem nowego premiera", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/ef/1c/z30342100M,Marcin-Mastalerek-nowym-szefem-Kancelarii-Prezyden.jpg\" vspace=\"2\" />- Prezydent podsumuje dzi\u015b konsultacje z liderami partii - m\u0102\u0142wi\u0142 rano na antenie RMF FM szef gabinetu prezydenta Marcin Mastalerek. Odpowiedzia\u0142 tak\u017ce na pytanie, czy w czwartek poznamy nazwisko nowego premiera. - Nie dzieje si\u0119 nic takiego, \u017ceby prezydent musia\u0142 spieszy\u0107 si\u0119 z decyzj\u0105, komu powierzy\u0107 misj\u0119 tworzenia rz\u0105du - doda\u0142. W po\u0142udnie zaplanowane jest o\u015bwiadczenie Andrzej Dudy po konsultacjach z partiami, kt\u0102\u0142re wesz\u0142y do Sejmu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30341945,marcin-mastalerek-przed-wystapieniem-prezydenta-wiadomo-co.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T06:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Paulina Henning-Kloska: KO bierze rz\u0105d, a Trzecia Droga powinna wzi\u0105\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 za Sejm", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/aa/ef/1c/z30341546M.jpg\" vspace=\"2\" />- Je\u017celi najwi\u0119ksze ugrupowanie opozycyjne bierze odpowiedzialno\u015b\u0107 za rz\u0105d, to druga si\u0142a, czyli Trzecia Droga powinna wzi\u0105\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 za g\u0142\u0102\u0142wn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 parlamentu, czyli Sejm - m\u0102\u0142wi\u0142a w \"Porannej rozmowie Gazeta.pl\" Paulina Henning-Kloska, wiceprzewodnicz\u0105ca Polski 2050.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30341542,paulina-henning-kloska-w-porannej-rozmowie-gazeta-pl-na-zywo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T06:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Koniec z polityk\u0105 historyczn\u0105 PiS\". Szczerba o likwidacji 17 instytucji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/ef/1c/z30339320M.jpg\" vspace=\"2\" />Micha\u0142 Szczerba z Koalicji Obywatelskiej zapowiada zdecydowane ograniczenie wydatk\u0102\u0142w i likwidacj\u0119 instytucji, kt\u0102\u0142re powielaj\u0105 zadania IPN lub PAN, a w jego ocenie s\u0142u\u017c\u0105 do \"przepompowywania\" pieni\u0119dzy. - Koniec z tak\u0105 absurdaln\u0105 polityk\u0105 historyczn\u0105 PiS - podkre\u015bli\u0142 w wywiadzie dla oko.press.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30341836,koniec-z-polityka-historyczna-pis-szczerba-o-likwidacji-17.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T06:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Strzelanina w Maine, nie \u017cyj\u0105 co najmniej 22 osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/ef/1c/z30341803M,USA--Strzelanina-w-Maine--nie-zyja-co-najmniej-22-.jpg\" vspace=\"2\" />22 osoby zgin\u0119\u0142y w strzelaninie w Lewiston w stanie Maine w Stanach Zjednoczonych - infromuje Reuters. Ponad 50 os\u0102\u0142b zosta\u0142o rannych. Policja opublikowa\u0142a zdj\u0119cia sprawcy, trwa ob\u0142awa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30341787,usa-strzelanina-w-maine-nie-zyje-co-najmniej-25-osob.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T04:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - czwartek 26 pa\u017adziernika 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/82/1c/z29893505M,Horoskop-dzienny---czwartek.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na czwartek 26 pa\u017adziernika. Czego w tym dniu mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 Skorpiony? Czy Wagi sprostaj\u0105 wymaganiom innych? Znajd\u017a sw\u0102\u0142j znak i ju\u017c dzi\u015b przygotuj si\u0119 na to, co niesie ci przysz\u0142o\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30339308,horoskop-dzienny-czwartek-26-pazdziernika-2023-baran-byk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marsza\u0142ek Ma\u0142opolski o \u015bmierci Wandy P\u0102\u0142\u0142tawskiej: Ogromna strata dla regionu. \"Prawdziwa skarbnica\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/aa/ef/1c/z30341290M,Marszalek-Malopolski-Witold-Kozlowski.jpg\" vspace=\"2\" />\"Ze smutkiem i \u017calem przyj\u0119li\u015bmy wiadomo\u015b\u0107 o \u015bmierci \u015bp. Wandy P\u0102\u0142\u0142tawskiej. (...) to ogromna strata dla naszego regionu\"- przekaza\u0142 marsza\u0142ek Ma\u0142opolski Witold Koz\u0142owski, po \u015bmierci wieloletniej przyjaci\u0102\u0142\u0142ki Jana Paw\u0142a II. Doda\u0142 r\u0102\u0142wnie\u017c, \u017ce \"\u017cycie Pani Wandy P\u0102\u0142\u0142tawskiej jest prawdziw\u0105 skarbnic\u0105 do\u015bwiadcze\u0144 dla kilku pokole\u0144 Polak\u0102\u0142w\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30341180,marszalek-z-malopolski-witold-kozlowski-o-smierci-wandy-poltawskiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-26T03:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}]