[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Atak na zak\u0142ady chemiczne w Rosji. Po\u017car i przerwy w dostawach pr\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-atak-na-zaklady-chemiczne-w-rosji-pozar-i-przerwy-w-do,nId,6813296\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Atak na zak\u0142ady chemiczne w Rosji. Po\u017car i przerwy w dostawach pr\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/media-atak-na-zaklady-chemiczne-w-rosji-pozar-i-przerwy-w-do/000H82UJKHOXQXFD-C321.jpg\" /></a>W zak\u0142ady chemiczne &quot;Permiksy nr 1&quot; w Rosji mia\u0142a uderzy\u0107 ukrai\u0144ska rakieta. Atak uszkodzi\u0142 linie energetyczne i spowodowa\u0142 po\u017car. Informacje te potwierdzi\u0142 gubernator obwodu Wiaczes\u0142aw G\u0142adkow. Na miejsce przyby\u0142y s\u0142u\u017cby i ratownicy. Nie podano informacji na temat ofiar czy os\u00f3b poszkodowanych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-atak-na-zaklady-chemiczne-w-rosji-pozar-i-przerwy-w-do,nId,6813296", "date_published": "2023-05-31 21:50:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: \u015aledczy maj\u0105 nagranie Trumpa. M\u00f3wi na nim o tajnych dokumentach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-sledczy-maja-nagranie-trumpa-mowi-na-nim-o-tajnych-dok,nId,6813337\"><img align=\"left\" alt=\"Media: \u015aledczy maj\u0105 nagranie Trumpa. M\u00f3wi na nim o tajnych dokumentach\" src=\"https://i.iplsc.com/media-sledczy-maja-nagranie-trumpa-mowi-na-nim-o-tajnych-dok/000H82Z5YM8AOODQ-C321.jpg\" /></a>Prokuratorzy dysponuj\u0105 nagraniem audio z 2021 roku, na kt\u00f3rym by\u0142y ju\u017c w\u00f3wczas prezydent Donald Trump przyznaje, \u017ce po opuszczeniu Bia\u0142ego Domu przechowywa\u0142 tajny dokument Pentagonu, dotycz\u0105cy mo\u017cliwego ataku na Iran. Informacj\u0119 poda\u0142a w \u015brod\u0119 stacja CNN.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-sledczy-maja-nagranie-trumpa-mowi-na-nim-o-tajnych-dok,nId,6813337", "date_published": "2023-05-31 21:20:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejny pakiet uzbrojenia dla Ukrainy. Jest wart 300 milion\u00f3w dolar\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejny-pakiet-uzbrojenia-dla-ukrainy-jest-wart-300-milionow,nId,6813314\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejny pakiet uzbrojenia dla Ukrainy. Jest wart 300 milion\u00f3w dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejny-pakiet-uzbrojenia-dla-ukrainy-jest-wart-300-milionow/000H82TE9GLNF8TG-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142y Dom og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 39. pakiet uzbrojenia dla Ukrainy. USA dostarcz\u0105 Kijowowi m.in. amunicj\u0119 do system\u00f3w obrony powietrznej Patriot, rakiety AIM-7 i systemy obrony powietrznej Avenger. Oceniono, \u017ce sprz\u0119t jest wart 300 mln dolar\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejny-pakiet-uzbrojenia-dla-ukrainy-jest-wart-300-milionow,nId,6813314", "date_published": "2023-05-31 20:22:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja odpowiada na ruch Niemiec. \"Nieprzemy\u015blane prowokacje\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-odpowiada-na-ruch-niemiec-nieprzemyslane-prowokacje,nId,6813304\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja odpowiada na ruch Niemiec. &quot;Nieprzemy\u015blane prowokacje&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-odpowiada-na-ruch-niemiec-nieprzemyslane-prowokacje/000G5PXWNJPYRYHK-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Spraw Zagranicznych Rosji odpowiada na decyzj\u0119 Niemiec w sprawie zamkni\u0119cia czterech konsulat\u00f3w na terenie RFN. &quot;Traktujemy to jako kolejny nieprzyjazny krok, maj\u0105cy na celu dalsze niszczenie stosunk\u00f3w rosyjsko-niemieckich&quot; - czytamy w o\u015bwiadczeniu rzeczniki MSZ Rosji Marii Zacharowej. Jak doda\u0142a, &quot;nieprzemy\u015blane prowokacje nie pozostan\u0105 bez odpowiedzi&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-odpowiada-na-ruch-niemiec-nieprzemyslane-prowokacje,nId,6813304", "date_published": "2023-05-31 19:56:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142ochy: Pobiera\u0142 rent\u0119 matki. Cia\u0142o kobiety trzyma\u0142 w mieszkaniu sze\u015b\u0107 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-pobieral-rente-matki-cialo-kobiety-trzymal-w-mieszkan,nId,6813260\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Pobiera\u0142 rent\u0119 matki. Cia\u0142o kobiety trzyma\u0142 w mieszkaniu sze\u015b\u0107 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-pobieral-rente-matki-cialo-kobiety-trzymal-w-mieszkan/000H82O4GCEWFCIJ-C321.jpg\" /></a>61-letni Bernardo R. trzyma\u0142 cia\u0142o swojej matki w ich wsp\u00f3lnym mieszkaniu przez co najmniej sze\u015b\u0107 lat. Przez ca\u0142y ten czas pobiera\u0142 rent\u0119 zmar\u0142ej. Wed\u0142ug \u015bledczych, m\u0119\u017cczyzna wy\u0142udzi\u0142 w ten spos\u00f3b oko\u0142o 180 tys. euro.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-pobieral-rente-matki-cialo-kobiety-trzymal-w-mieszkan,nId,6813260", "date_published": "2023-05-31 19:45:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Afera w \"Press\". Redaktor naczelny przeprasza i zapowiada kroki prawne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-w-press-redaktor-naczelny-przeprasza-i-zapowiada-kroki,nId,6813235\"><img align=\"left\" alt=\"Afera w &quot;Press&quot;. Redaktor naczelny przeprasza i zapowiada kroki prawne\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-w-press-redaktor-naczelny-przeprasza-i-zapowiada-kroki/000H82OURCHEIDCO-C321.jpg\" /></a>Byli pracownicy &quot;Press&quot; oskar\u017cyli Andrzeja Skworza o m.in. nieodpowiednie zachowanie, wyzwiska, a tak\u017ce problemy z etyk\u0105 dziennikarsk\u0105. Redaktor naczelny dwumiesi\u0119cznika po sze\u015bciu dniach od publikacji ponownie si\u0119 do niej odni\u00f3s\u0142. &quot;Zawsze wymaga\u0142em od siebie najwi\u0119cej, zatem i teraz chc\u0119 p\u00f3j\u015b\u0107 dalej ni\u017c znane nam dotychczas standardy. Przepraszam&quot; - napisa\u0142 na \u0142amach magazynu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-w-press-redaktor-naczelny-przeprasza-i-zapowiada-kroki,nId,6813235", "date_published": "2023-05-31 19:17:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzieci w pa\u0142acu \u0141ukaszenki. Pokazano im m\u0142ot kowalski Grupy Wagnera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dzieci-w-palacu-lukaszenki-pokazano-im-mlot-kowalski-grupy-w,nId,6813259\"><img align=\"left\" alt=\"Dzieci w pa\u0142acu \u0141ukaszenki. Pokazano im m\u0142ot kowalski Grupy Wagnera \" src=\"https://i.iplsc.com/dzieci-w-palacu-lukaszenki-pokazano-im-mlot-kowalski-grupy-w/000H82KGWQ20WIW1-C321.jpg\" /></a>Prore\u017cimowa agencja informacyjna Belta pokaza\u0142a materia\u0142, na kt\u00f3rym wida\u0107 dzieci zwiedzaj\u0105ce Pa\u0142ac Niepodleg\u0142o\u015bci w Mi\u0144sku. W\u015br\u00f3d eksponat\u00f3w, kt\u00f3rymi chwali si\u0119 re\u017cim Alaksandra \u0141ukaszenki, znalaz\u0142 si\u0119 m\u0142ot kowalski, niemal identyczny jak ten, kt\u00f3rym najemnicy z Grupy Wagnera dokonuj\u0105 egzekucji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dzieci-w-palacu-lukaszenki-pokazano-im-mlot-kowalski-grupy-w,nId,6813259", "date_published": "2023-05-31 19:09:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Emmanuel Macron wprost: Europejski obronny filar NATO jest konieczny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-emmanuel-macron-wprost-europejski-obronny-filar-nato-jest-ko,nId,6813251\"><img align=\"left\" alt=\"Emmanuel Macron wprost: Europejski obronny filar NATO jest konieczny\" src=\"https://i.iplsc.com/emmanuel-macron-wprost-europejski-obronny-filar-nato-jest-ko/0009UEJXUB16RFRL-C321.jpg\" /></a>Prezydent Francji Emmanuel Macron zabra\u0142 g\u0142os w sprawie przysz\u0142o\u015bci NATO w kontek\u015bcie wojny w Ukrainie. Polityk podkre\u015bli\u0142 rol\u0119 Stan\u00f3w Zjednoczonych w sprawie walki z rosyjskim agresorem, jednocze\u015bnie zastrzegaj\u0105c, \u017ce jest to zale\u017cne od administracji w Bia\u0142ym Domu. - Czy obecna administracja pozostanie na zawsze? Dlatego europejski obronny filar w NATO jest konieczny - zaznaczy\u0142 Macron. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-emmanuel-macron-wprost-europejski-obronny-filar-nato-jest-ko,nId,6813251", "date_published": "2023-05-31 18:40:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Katastrofa ameryka\u0144skiego my\u015bliwca. Pilot katapultowa\u0142 si\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-amerykanskiego-mysliwca-pilot-katapultowal-sie,nId,6813178\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa ameryka\u0144skiego my\u015bliwca. Pilot katapultowa\u0142 si\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-amerykanskiego-mysliwca-pilot-katapultowal-sie/000H82CN0BJUOVEA-C321.jpg\" /></a>Marynarka Wojenna Stan\u00f3w Zjednoczonych uratowa\u0142a jednego ze swoich pilot\u00f3w, kt\u00f3ry katapultowa\u0142 si\u0119 z samolotu niedaleko Key West na Florydzie. Lokalna baza lotnicza potwierdzi\u0142a, \u017ce dosz\u0142o do incydentu, ale nie poda\u0142a jego przyczyn. Pilot trafi\u0142 do szpitala, a w mediach pojawi\u0142o si\u0119 wideo, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak wysiada ze \u015bmig\u0142owca ratunkowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-amerykanskiego-mysliwca-pilot-katapultowal-sie,nId,6813178", "date_published": "2023-05-31 17:45:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Katastrofa ameryka\u0144skiego my\u015bliwca. Pilot si\u0119 katapultowa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-amerykanskiego-mysliwca-pilot-sie-katapultowal,nId,6813178\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa ameryka\u0144skiego my\u015bliwca. Pilot si\u0119 katapultowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-amerykanskiego-mysliwca-pilot-sie-katapultowal/000H82CN0BJUOVEA-C321.jpg\" /></a>Marynarka Wojenna Stan\u00f3w Zjednoczonych uratowa\u0142a jednego ze swoich pilot\u00f3w, kt\u00f3ry katapultowa\u0142 si\u0119 z samolotu niedaleko Key West na Florydzie. Lokalna baza lotnicza potwierdzi\u0142a, \u017ce dosz\u0142o do incydentu, ale nie poda\u0142a jego przyczyn. Pilot trafi\u0142 do szpitala, a w mediach pojawi\u0142o si\u0119 wideo, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak wysiada ze \u015bmig\u0142owca ratunkowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-amerykanskiego-mysliwca-pilot-sie-katapultowal,nId,6813178", "date_published": "2023-05-31 17:45:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017bo\u0142nierze \u0107wiczyli bieg na orientacj\u0119. Jeden zagin\u0105\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zolnierze-cwiczyli-bieg-na-orientacje-jeden-zaginal,nId,6813190\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bo\u0142nierze \u0107wiczyli bieg na orientacj\u0119. Jeden zagin\u0105\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/zolnierze-cwiczyli-bieg-na-orientacje-jeden-zaginal/000H828RDPH8ORRL-C321.jpg\" /></a>Nie tak mia\u0142 wygl\u0105da\u0107 fina\u0142 \u0107wicze\u0144 \u017co\u0142nierzy 25. Brygady Kawalerii Powietrznej z Tomaszowa Mazowieckiego. Podczas biegu na orientacj\u0119 jeden z wojskowych zagin\u0105\u0142. Natychmiast rozpocz\u0119to jego poszukiwania, a informacja wyciek\u0142a do medi\u00f3w. Pojawi\u0142y si\u0119 doniesienia, \u017ce 46-latek ma przy sobie karabin. Przed godzin\u0105 19 przekazano, \u017ce \u017co\u0142nierza odnaleziono.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zolnierze-cwiczyli-bieg-na-orientacje-jeden-zaginal,nId,6813190", "date_published": "2023-05-31 17:07:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Lex Tusk\" w Parlamencie Europejskim. Gor\u0105co w Brukseli", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lex-tusk-w-parlamencie-europejskim-goraco-w-brukseli,nId,6813153\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Lex Tusk&quot; w Parlamencie Europejskim. Gor\u0105co w Brukseli\" src=\"https://i.iplsc.com/lex-tusk-w-parlamencie-europejskim-goraco-w-brukseli/000H823RY9FFTVY8-C321.jpg\" /></a>W Parlamencie Europejskim rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 debata, zwo\u0142ana w trybie pilnym, w sprawie tzw. lex Tusk. O zwo\u0142anie dyskusji nad ustaw\u0105 powo\u0142uj\u0105c\u0105 Komisj\u0119 do spraw badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w wnioskowali eurodeputowani z Europejskiej Partii Ludowej. - Wczoraj rozmawia\u0142em z ministrem Szynkowskim vel S\u0119kiem, poprosi\u0142em o dodatkowe wyja\u015bnienia. Komisja dok\u0142adnie przyjrzy si\u0119 tym odpowiedziom i w oparciu o analiz\u0119 podejmie stosowne kroki - m\u00f3wi\u0142 komisarz sprawiedliwo\u015bci UE Didier Reynders.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lex-tusk-w-parlamencie-europejskim-goraco-w-brukseli,nId,6813153", "date_published": "2023-05-31 16:58:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Burza w Brukseli wok\u00f3\u0142 \"lex Tusk\". Szyd\u0142o: Wstyd\u017a si\u0119 Sikorski!", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burza-w-brukseli-wokol-lex-tusk-szydlo-wstydz-sie-sikorski,nId,6813153\"><img align=\"left\" alt=\"Burza w Brukseli wok\u00f3\u0142 &quot;lex Tusk&quot;. Szyd\u0142o: Wstyd\u017a si\u0119 Sikorski!\" src=\"https://i.iplsc.com/burza-w-brukseli-wokol-lex-tusk-szydlo-wstydz-sie-sikorski/000H82EF9XXY1ABP-C321.jpg\" /></a>W Parlamencie Europejskim zako\u0144czy\u0142a si\u0119 debata, zwo\u0142ana w trybie pilnym, w sprawie tzw. lex Tusk. O zwo\u0142anie dyskusji nad ustaw\u0105 powo\u0142uj\u0105c\u0105 Komisj\u0119 do spraw badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w wnioskowali eurodeputowani z Europejskiej Partii Ludowej. - Wypaczenia w Polsce omawiane s\u0105 w parlamencie od wielu lat - m\u00f3wi\u0142 europose\u0142 z Hiszpanii Juan Lopez Aguilar. - Ten parlament ma sta\u0107 na stra\u017cy demokratycznych praw obywatelskich. Konstytucja nie jest \u0142amana, nie jest \u0142amane polskie prawo - dowodzi\u0142a z kolei Beata Szyd\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burza-w-brukseli-wokol-lex-tusk-szydlo-wstydz-sie-sikorski,nId,6813153", "date_published": "2023-05-31 16:58:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydenta opuszczaj\u0105 Marcin Krupa i Konrad Gw\u00f3\u017ad\u017a. Powodem \"lex Tusk\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydenta-opuszczaja-marcin-krupa-i-konrad-gwozdz-powodem-l,nId,6812907\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydenta opuszczaj\u0105 Marcin Krupa i Konrad Gw\u00f3\u017ad\u017a. Powodem &quot;lex Tusk&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydenta-opuszczaja-marcin-krupa-i-konrad-gwozdz-powodem-l/000H81L6BIOVD81H-C321.jpg\" /></a>Przybywa os\u00f3b, kt\u00f3re nie chc\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Andrzejem Dud\u0105 po podpisaniu przez niego tzw. lex Tusk - ustawy powo\u0142uj\u0105cej do \u017cycia Komisj\u0119 ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. W \u015brod\u0119 prezydent Katowic Marcin Krupa poinformowa\u0142, \u017ce nie b\u0119dzie ju\u017c pracowa\u0142 w prezydenckiej Radzie ds. Samorz\u0105du Terytorialnego. Na podobny ruch zdecydowa\u0142 si\u0119 tak\u017ce Konrad Gw\u00f3\u017ad\u017a, kt\u00f3ry zrezygnowa\u0142 z funkcji w prezydenckiej Radzie ds. M\u0142odzie\u017cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydenta-opuszczaja-marcin-krupa-i-konrad-gwozdz-powodem-l,nId,6812907", "date_published": "2023-05-31 16:46:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dlaczego warto je\u015b\u0107 arbuzy? Sprawd\u017a, co odkryli naukowcy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dlaczego-warto-jesc-arbuzy-sprawdz-co-odkryli-naukowcy,nId,6812788\"><img align=\"left\" alt=\"Dlaczego warto je\u015b\u0107 arbuzy? Sprawd\u017a, co odkryli naukowcy\" src=\"https://i.iplsc.com/dlaczego-warto-jesc-arbuzy-sprawdz-co-odkryli-naukowcy/00038UTW72N6X5YG-C321.jpg\" /></a>Lubisz je\u015b\u0107 arbuzy? Nowe badania potwierdzi\u0142y, \u017ce te wyj\u0105tkowe owoce maj\u0105 wiele dobroczynnych w\u0142a\u015bciwo\u015bci, dlatego powinny je je\u015b\u0107 zar\u00f3wno dzieci, jak i doro\u015bli. Jakie witaminy znajduj\u0105 si\u0119 w zielonym owocu z czerwonym mi\u0105\u017cszem i z czarnymi pestkami w \u015brodku? Sprawdzamy!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dlaczego-warto-jesc-arbuzy-sprawdz-co-odkryli-naukowcy,nId,6812788", "date_published": "2023-05-31 16:32:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koszmar podczas rejsu. Wielki sztorm zagrozi\u0142 wycieczkowcowi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koszmar-podczas-rejsu-wielki-sztorm-zagrozil-wycieczkowcowi,nId,6812600\"><img align=\"left\" alt=\"Koszmar podczas rejsu. Wielki sztorm zagrozi\u0142 wycieczkowcowi  \" src=\"https://i.iplsc.com/koszmar-podczas-rejsu-wielki-sztorm-zagrozil-wycieczkowcowi/000H7ZLTXAMDXK1J-C321.jpg\" /></a>Spokojny rejs przerodzi\u0142 si\u0119 w koszmar na morzu. Pot\u0119\u017cny sztorm spowodowa\u0142, \u017ce woda zacz\u0119\u0142a si\u0119 wdziera\u0107 na pok\u0142ad statku wycieczkowego Carnival Sunshine. Na opublikowanym w sieci nagraniu wida\u0107, jak silny by\u0142 \u017cywio\u0142 i jakie straty spowodowa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koszmar-podczas-rejsu-wielki-sztorm-zagrozil-wycieczkowcowi,nId,6812600", "date_published": "2023-05-31 16:25:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Jaja Kr\u00f3lewskie\" i \"Mazowieckie Jaja\" - GIS ostrzega przed spo\u017cyciem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaja-krolewskie-i-mazowieckie-jaja-gis-ostrzega-przed-spozyc,nId,6813151\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Jaja Kr\u00f3lewskie&quot; i &quot;Mazowieckie Jaja&quot; - GIS ostrzega przed spo\u017cyciem\" src=\"https://i.iplsc.com/jaja-krolewskie-i-mazowieckie-jaja-gis-ostrzega-przed-spozyc/000H824RA07YCRSO-C321.jpg\" /></a>Spo\u017cycie jaj bez w\u0142a\u015bciwej obr\u00f3bki termicznej lub przeniesienie bakterii na inne powierzchnie mo\u017ce prowadzi\u0107 do zaka\u017cenia i wyst\u0105pienia salmonellozy - ostrzega w komunikacie G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny po wykryciu bakterii salmonelli na skorupkach jaj dost\u0119pnych w sprzeda\u017cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaja-krolewskie-i-mazowieckie-jaja-gis-ostrzega-przed-spozyc,nId,6813151", "date_published": "2023-05-31 16:24:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Lex Tusk\". Andrzej Duda chce wyja\u015bni\u0107 ustaw\u0119 Joe Bidenowi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-tusk-andrzej-duda-chce-wyjasnic-ustawe-joe-bidenowi,nId,6812982\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Lex Tusk&quot;. Andrzej Duda chce wyja\u015bni\u0107 ustaw\u0119 Joe Bidenowi\" src=\"https://i.iplsc.com/lex-tusk-andrzej-duda-chce-wyjasnic-ustawe-joe-bidenowi/000H81R3HAY04KHR-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda udzieli\u0142 wywiadu agencji Bloomberga. W rozmowie stwierdzi\u0142, \u017ce nie rozumie krytycznej reakcji sojusznik\u00f3w na przyj\u0119cie ustawy o Komisji ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w, tzw. lex Tusk. Zaproponowa\u0142, \u017ce mo\u017ce wyja\u015bni\u0107 t\u0119 spraw\u0119 w bezpo\u015bredniej rozmowie z prezydentem USA Joe Bidenem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-tusk-andrzej-duda-chce-wyjasnic-ustawe-joe-bidenowi,nId,6812982", "date_published": "2023-05-31 15:54:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wiemy, kto wymy\u015bli\u0142 spot PiS o Auschwitz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-wiemy-kto-wymyslil-spot-pis-o-auschwitz,nId,6812864\"><img align=\"left\" alt=\"Wiemy, kto wymy\u015bli\u0142 spot PiS o Auschwitz\" src=\"https://i.iplsc.com/wiemy-kto-wymyslil-spot-pis-o-auschwitz/000H81HQUYBPLUHV-C321.jpg\" /></a>- Obna\u017cyli\u015bmy hipokryzj\u0119 i to ich straszliwie boli \u2013 podkre\u015bla Micha\u0142 Moskal, dyrektor Biura Prezydialnego PiS i jeden z najbli\u017cszych wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, to on odpowiada za g\u0142o\u015bny spot, w kt\u00f3rym partia wykorzysta\u0142a zdj\u0119cia z obozu \u015bmierci Auschwitz- Bierkenau. - Fragmenty uj\u0119\u0107 dronowych Muzeum Auschwitz-Bierkenau (...) zosta\u0142y wykorzystane w ramach krytycznej analizy skandalicznego i nawo\u0142uj\u0105cego do nienawi\u015bci wpisu pana Tomasza Lisa - doda\u0142 polityk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-wiemy-kto-wymyslil-spot-pis-o-auschwitz,nId,6812864", "date_published": "2023-05-31 15:32:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Xi Jinping wezwa\u0142 doradc\u00f3w. Chodzi o \"najgorsze scenariusze\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-xi-jinping-wezwal-doradcow-chodzi-o-najgorsze-scenariusze,nId,6812832\"><img align=\"left\" alt=\"Xi Jinping wezwa\u0142 doradc\u00f3w. Chodzi o &quot;najgorsze scenariusze&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/xi-jinping-wezwal-doradcow-chodzi-o-najgorsze-scenariusze/000G8JLDJ1LTEG7L-C321.jpg\" /></a>Xi Jinping obawia si\u0119 o przysz\u0142o\u015b\u0107 Chin. Jak wynika z ustale\u0144 medi\u00f3w, przyw\u00f3dca wezwa\u0142 do siebie doradc\u00f3w ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego, by ci &quot;zastanowili si\u0119 nad najgorszymi scenariuszami&quot; oraz przygotowali si\u0119 na &quot;burzliwe wody&quot;. - Z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 i trudno\u015b\u0107 problem\u00f3w zwi\u0105zanych z bezpiecze\u0144stwem narodowym, przed kt\u00f3rymi stoimy, znacznie wzros\u0142a - uwa\u017ca Xi Jinping.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-xi-jinping-wezwal-doradcow-chodzi-o-najgorsze-scenariusze,nId,6812832", "date_published": "2023-05-31 15:00:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lex Tusk w Parlamencie Europejskim. Decyzja zapad\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lex-tusk-w-parlamencie-europejskim-decyzja-zapadla,nId,6812906\"><img align=\"left\" alt=\"Lex Tusk w Parlamencie Europejskim. Decyzja zapad\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/lex-tusk-w-parlamencie-europejskim-decyzja-zapadla/000H81KK2128WWTG-C321.jpg\" /></a>Sprawa ustawy okre\u015blanej mianem &quot;lex Tusk&quot; - powo\u0142uj\u0105cej do \u017cycia Komisj\u0119 ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na bezpiecze\u0144stwo RP w latach 2007-2022 trafi przed Parlament Europejski w trybie pilnym. Oznacza to, \u017ce eurodeputowani zajm\u0105 si\u0119 budz\u0105cymi kontrowersje przepisami jeszcze w \u015brod\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lex-tusk-w-parlamencie-europejskim-decyzja-zapadla,nId,6812906", "date_published": "2023-05-31 14:51:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oni naprawd\u0119 to jedz\u0105: najdziwniejsze potrawy \u015bwiata. Jedna... z Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-oni-naprawde-to-jedza-najdziwniejsze-potrawy-swiata-jedna-z-,nId,6785763\"><img align=\"left\" alt=\"Oni naprawd\u0119 to jedz\u0105: najdziwniejsze potrawy \u015bwiata. Jedna... z Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/oni-naprawde-to-jedza-najdziwniejsze-potrawy-swiata-jedna-z/000H63FULTFLOQLR-C321.jpg\" /></a>Podr\u00f3\u017cuj\u0105c, cz\u0119sto zachwycamy si\u0119 lokaln\u0105 kuchni\u0105, chwal\u0105c nieznane wcze\u015bniej smaki. S\u0105 jednak potrawy, kt\u00f3re chcieliby\u015bmy zje\u015b\u0107 pierwszy i ostatni raz. Oto najdziwniejsze dania \u015bwiata, kt\u00f3re na pewno nie nale\u017c\u0105 u nas do najbardziej apetycznych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-oni-naprawde-to-jedza-najdziwniejsze-potrawy-swiata-jedna-z-,nId,6785763", "date_published": "2023-05-31 14:32:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja nie jest w stanie ukry\u0107 strat. Powstaj\u0105 ogromne sk\u0142adowiska cia\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-nie-jest-w-stanie-ukryc-strat-powstaja-ogromne-skladow,nId,6812780\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja nie jest w stanie ukry\u0107 strat. Powstaj\u0105 ogromne sk\u0142adowiska cia\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-nie-jest-w-stanie-ukryc-strat-powstaja-ogromne-skladow/000FON45SRH5AY06-C321.jpg\" /></a>Rosjanie nie s\u0105 w stanie tuszowa\u0107 strat w\u015br\u00f3d swoich \u017co\u0142nierzy. W Kursku i Rostowie nad Donem w Rosji powstaj\u0105 wielkie sk\u0142adowiska cia\u0142 \u017co\u0142nierzy agresora, kt\u00f3rzy polegli podczas inwazji na Ukrain\u0119. Powierzchnia ka\u017cdego z tych obiekt\u00f3w to ponad 4 tys. metr\u00f3w kwadratowych - powiadomi\u0142y sztab generalny ukrai\u0144skiej armii i wywiad wojskowy Ukrainy (HUR).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-nie-jest-w-stanie-ukryc-strat-powstaja-ogromne-skladow,nId,6812780", "date_published": "2023-05-31 14:14:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dok\u0105d lecie\u0107 na Bo\u017ce Cia\u0142o? Podpowiadamy, gdzie sp\u0119dzi\u0107 d\u0142ugi weekend za granic\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dokad-leciec-na-boze-cialo-podpowiadamy-gdzie-spedzic-dlugi-,nId,6812464\"><img align=\"left\" alt=\"Dok\u0105d lecie\u0107 na Bo\u017ce Cia\u0142o? Podpowiadamy, gdzie sp\u0119dzi\u0107 d\u0142ugi weekend za granic\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/dokad-leciec-na-boze-cialo-podpowiadamy-gdzie-spedzic-dlugi/000FR1N738TJ7EFY-C321.jpg\" /></a>Nadchodz\u0105cy d\u0142ugi weekend zaczyna si\u0119 w Bo\u017ce Cia\u0142o. Mimo \u017ce do tego \u015bwi\u0119ta zosta\u0142o jeszcze troch\u0119 czasu, to dobry moment, by zdecydowa\u0107 si\u0119 na kr\u00f3tki wypad za granic\u0119. Gdzie warto polecie\u0107 na Bo\u017ce Cia\u0142o, by nie wyda\u0107 zbyt wiele i du\u017co zobaczy\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dokad-leciec-na-boze-cialo-podpowiadamy-gdzie-spedzic-dlugi-,nId,6812464", "date_published": "2023-05-31 13:32:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Apel do Witek. Proponowane zmiany mog\u0105 zapobiec tragediom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-apel-do-witek-proponowane-zmiany-moga-zapobiec-tragediom,nId,6812767\"><img align=\"left\" alt=\"Apel do Witek. Proponowane zmiany mog\u0105 zapobiec tragediom\" src=\"https://i.iplsc.com/apel-do-witek-proponowane-zmiany-moga-zapobiec-tragediom/000H808ISOYR2YMA-C321.jpg\" /></a>Ponad 20 instytucji i organizacji apeluje do marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbiety Witek po \u015bmierci 8-letniego Kamilka z Cz\u0119stochowy. Aktywi\u015bci prosz\u0105 o jak najszybsze rozpocz\u0119cie prac nad projektem nowelizacji Kodeksu rodzinnego i opieku\u0144czego.  &quot;Proponowane rozwi\u0105zania pozwoli\u0142yby unikn\u0105\u0107 wielu dzieci\u0119cych \ntragedii&quot; - podkre\u015bla Fundacja Dajemy Dzieciom Si\u0142\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-apel-do-witek-proponowane-zmiany-moga-zapobiec-tragediom,nId,6812767", "date_published": "2023-05-31 13:26:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wywiad ujawnia tajemnice Kima. Niewygodne fakty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wywiad-ujawnia-tajemnice-kima-niewygodne-fakty,nId,6812749\"><img align=\"left\" alt=\"Wywiad ujawnia tajemnice Kima. Niewygodne fakty\" src=\"https://i.iplsc.com/wywiad-ujawnia-tajemnice-kima-niewygodne-fakty/0007NE9XNHI69UGQ-C321.jpg\" /></a>Kim Dzong Un wa\u017cy ok. 140 kg, cierpi na bezsenno\u015b\u0107, intensywnie pije i pali - wynika z oceny s\u0142u\u017cb wywiadowczych Korei Po\u0142udniowej, na kt\u00f3r\u0105 powo\u0142uj\u0119 si\u0119 agencja Yonhap. Co wi\u0119cej, na d\u0142oniach i przedramionach przyw\u00f3dcy zaobserwowano zadrapania i siniaki, kt\u00f3re mog\u0142y powsta\u0107 przez alergi\u0119 i zapalenie sk\u00f3ry.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wywiad-ujawnia-tajemnice-kima-niewygodne-fakty,nId,6812749", "date_published": "2023-05-31 13:01:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ile wyda\u0142a komisja Macierewicza? Brejza publikuje dokumenty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-wydala-komisja-macierewicza-brejza-publikuje-dokumenty,nId,6812702\"><img align=\"left\" alt=\"Ile wyda\u0142a komisja Macierewicza? Brejza publikuje dokumenty\" src=\"https://i.iplsc.com/ile-wydala-komisja-macierewicza-brejza-publikuje-dokumenty/000H7ZT63WAQWBS3-C321.jpg\" /></a>Ponad 31 milion\u00f3w z\u0142 - tyle wyda\u0142a podkomisja smole\u0144ska Antoniego Macierewicza. Senator PO Krzysztof Brejza opublikowa\u0142 na Twitterze tre\u015b\u0107 pisma, kt\u00f3re otrzyma\u0142 od Ministerstwa Obrony Narodowej. Doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch lat wydano 9 mln z\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-wydala-komisja-macierewicza-brejza-publikuje-dokumenty,nId,6812702", "date_published": "2023-05-31 12:31:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Lex Tusk\". Pawe\u0142 Kukiz zabra\u0142 g\u0142os ws. bojkotu komisji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-tusk-pawel-kukiz-zabral-glos-ws-bojkotu-komisji,nId,6812677\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Lex Tusk&quot;. Pawe\u0142 Kukiz zabra\u0142 g\u0142os ws. bojkotu komisji\" src=\"https://i.iplsc.com/lex-tusk-pawel-kukiz-zabral-glos-ws-bojkotu-komisji/000H7ZV9VQ2114FT-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli ca\u0142a opozycja zbojkotuje komisj\u0119, a tylko Zjednoczona Prawica wystawi swych kandydat\u00f3w do komisji, to nie wezm\u0119 udzia\u0142u w g\u0142osowaniu - zapowiedzia\u0142 Pawe\u0142 Kukiz. Lider Kukiz'15 odnosz\u0105c si\u0119 do tzw. ustawy lex Tusk stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;zale\u017cy mu, \u017ceby te wp\u0142ywy rosyjskie by\u0142y wyja\u015bnione, cho\u0107 szanse na to s\u0105 niewielkie&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-tusk-pawel-kukiz-zabral-glos-ws-bojkotu-komisji,nId,6812677", "date_published": "2023-05-31 12:25:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andrzej Duda reaguje na spot PiS. \"Dzia\u0142anie niegodne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-reaguje-na-spot-pis-dzialanie-niegodne,nId,6812679\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda reaguje na spot PiS. &quot;Dzia\u0142anie niegodne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-reaguje-na-spot-pis-dzialanie-niegodne/000H7ZS841T1N9AN-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda zareagowa\u0142 na spot PiS, w kt\u00f3rym wykorzystano kadry z nazistowskiego obozu Auschwitz-Birkenau. &quot;Pami\u0119\u0107 o Ofiarach niemieckich zbrodni w Auschwitz jest \u015bwi\u0119ta i nietykalna. Tragedia milion\u00f3w Ofiar nie mo\u017ce by\u0107 wykorzystywana w walce politycznej. To dzia\u0142anie niegodne i nie ma dla niego usprawiedliwienia&quot; - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-reaguje-na-spot-pis-dzialanie-niegodne,nId,6812679", "date_published": "2023-05-31 11:36:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PiS ma zwyci\u0119stwo w kieszeni? Tak m\u00f3wi\u0105 wewn\u0119trzne badania partii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-ma-zwyciestwo-w-kieszeni-tak-mowia-wewnetrzne-badania-pa,nId,6812616\"><img align=\"left\" alt=\"PiS ma zwyci\u0119stwo w kieszeni? Tak m\u00f3wi\u0105 wewn\u0119trzne badania partii\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-ma-zwyciestwo-w-kieszeni-tak-mowia-wewnetrzne-badania-pa/000H7ZNEJSCBKWTH-C321.jpg\" /></a>Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski stwierdzi\u0142, \u017ce wedle wewn\u0119trznych bada\u0144 partii PiS ma poparcie &quot;minimalnie powy\u017cej 40 proc.&quot;. Doda\u0142, \u017ce do samodzielnej wi\u0119kszo\u015bci brakuje partii jeszcze tylko kilku punkt\u00f3w procentowych. Interia pozna\u0142a wyniki wewn\u0119trznych sonda\u017cy, na kt\u00f3re powo\u0142uje si\u0119 Kaczy\u0144ski. S\u0105 dla PiS du\u017co korzystniejsze ni\u017c te zamawiane przez media. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-ma-zwyciestwo-w-kieszeni-tak-mowia-wewnetrzne-badania-pa,nId,6812616", "date_published": "2023-05-31 11:36:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wiceminister sprawiedliwo\u015bci m\u00f3wi o kompleksowych zmianach. Maj\u0105 wp\u0142yn\u0105\u0107 m.in. na s\u0119dzi\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-wiceminister-sprawiedliwosci-mowi-o-kompleksowych-zmianach-m,nId,6812407\"><img align=\"left\" alt=\"Wiceminister sprawiedliwo\u015bci m\u00f3wi o kompleksowych zmianach. Maj\u0105 wp\u0142yn\u0105\u0107 m.in. na s\u0119dzi\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wiceminister-sprawiedliwosci-mowi-o-kompleksowych-zmianach-m/000H7ZWLVVTI3V7E-C321.jpg\" /></a>- Dociera\u0142y do nas informacje o sytuacjach, gdzie zgwa\u0142cona dziewczynka musia\u0142a a\u017c trzy razy sk\u0142ada\u0107 zeznania, bo dopiero wtedy sprz\u0119t zarejestrowa\u0142 to, co m\u00f3wi\u0142a - wskazuje w wywiadzie dla Interii wiceminister sprawiedliwo\u015bci Marcin Romanowski. Rozmawiamy o nowych rozwi\u0105zaniach, kt\u00f3re maj\u0105 wzmocni\u0107 ochron\u0119 dzieci przed przemoc\u0105 i usprawni\u0107 procedury, by nie dochodzi\u0142o do sytuacji, jak ta wskazana przez wiceszefa MS. Odpowiedni projekt czeka na procedowanie w Sejmie. - Widz\u0119 dobre reakcje nie tylko w\u015br\u00f3d organizacji pozarz\u0105dowych, ale tak\u017ce...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-wiceminister-sprawiedliwosci-mowi-o-kompleksowych-zmianach-m,nId,6812407", "date_published": "2023-05-31 11:30:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ryszard Petru chce wygry\u017a\u0107 senatork\u0119 KO. Ta odpowiada: B\u0119d\u0119 startowa\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ryszard-petru-chce-wygryzc-senatorke-ko-ta-odpowiada-bede-st,nId,6812647\"><img align=\"left\" alt=\"Ryszard Petru chce wygry\u017a\u0107 senatork\u0119 KO. Ta odpowiada: B\u0119d\u0119 startowa\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/ryszard-petru-chce-wygryzc-senatorke-ko-ta-odpowiada-bede-st/000H7ZQK7EEV8HQB-C321.jpg\" /></a>Ryszard Petru og\u0142osi\u0142, \u017ce b\u0119dzie startowa\u0142 w wyborach do Senatu z okr\u0119gu nr 43 w Warszawie. Problem w tym, \u017ce senator Barbara Borys-Dami\u0119cka nie zamierza ust\u0105pi\u0107. - Tak, b\u0119d\u0119 startowa\u0107. Z tego samego okr\u0119gu. Z poparciem Koalicji Obywatelskiej - m\u00f3wi Interii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ryszard-petru-chce-wygryzc-senatorke-ko-ta-odpowiada-bede-st,nId,6812647", "date_published": "2023-05-31 11:29:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O czym profesor AGH rozmawia\u0142 w sieci? Afera \"trollerska\" w Krakowie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-o-czym-profesor-agh-rozmawial-w-sieci-afera-trollerska-w-kra,nId,6812498\"><img align=\"left\" alt=\"O czym profesor AGH rozmawia\u0142 w sieci? Afera &quot;trollerska&quot; w Krakowie\" src=\"https://i.iplsc.com/o-czym-profesor-agh-rozmawial-w-sieci-afera-trollerska-w-kra/000H7ZK3DN4MTAY0-C321.jpg\" /></a>Plan zdyskredytowania dziennikarza za pomoc\u0105 nazistowskich tre\u015bci, szukanie fa\u0142szywych hak\u00f3w na wiceprzewodnicz\u0105cego krakowskiej rady miasta i kandydata do Senatu, troll-konta maj\u0105ce atakowa\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w - to najwa\u017cniejsze fragmenty screen\u00f3w rozm\u00f3w pomi\u0119dzy profesorem Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej a osobami nieformalnie powi\u0105zanymi z wysokimi rang\u0105 krakowskimi urz\u0119dnikami. - Opublikowane fragmenty s\u0105 szokuj\u0105ce. Jednak patrz\u0105c na to, co dzia\u0142o si\u0119 na przestrzeni ostatnich lat, nie s\u0105 one zaskakuj\u0105ce - m\u00f3wi Interii Micha\u0142 Drewnicki, krakowski...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-o-czym-profesor-agh-rozmawial-w-sieci-afera-trollerska-w-kra,nId,6812498", "date_published": "2023-05-31 11:09:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kontrola w kuratorium. Chodzi o spraw\u0119 dyrektora, kt\u00f3ry pom\u00f3g\u0142 uczennicy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-kontrola-w-kuratorium-chodzi-o-sprawe-dyrektora-ktory-pomogl,nId,6812636\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrola w kuratorium. Chodzi o spraw\u0119 dyrektora, kt\u00f3ry pom\u00f3g\u0142 uczennicy\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrola-w-kuratorium-chodzi-o-sprawe-dyrektora-ktory-pomogl/000H7ZNVNVDBF8UM-C321.jpg\" /></a>W ma\u0142opolskim kuratorium o\u015bwiaty wszcz\u0119to poselsk\u0105 kontrol\u0119 w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 dyrektora III LO w Tarnowie Jana Ryby. Wed\u0142ug pos\u0142\u00f3w PO, ale te\u017c uczni\u00f3w i nauczycieli szko\u0142y kurator pr\u00f3buje ukara\u0107 go za pomoc uczennicy, kt\u00f3ra do\u015bwiadcza\u0142a przemocy domowej. - PiS wprowadza opresyjne prawo, kt\u00f3re pozwala niewinnych ludzi stawia\u0107 w stan oskar\u017cenia - m\u00f3wi\u0142a by\u0142a minister edukacji Krystyna Szumilas.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-kontrola-w-kuratorium-chodzi-o-sprawe-dyrektora-ktory-pomogl,nId,6812636", "date_published": "2023-05-31 11:04:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy alert RCB. Du\u017ce zagro\u017cenie po\u017carami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-alert-rcb-duze-zagrozenie-pozarami,nId,6812572\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy alert RCB. Du\u017ce zagro\u017cenie po\u017carami\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-alert-rcb-duze-zagrozenie-pozarami/000H7ZGGXUIX8BVG-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa alarmuje o du\u017cym zagro\u017ceniu po\u017carowym las\u00f3w. Alert dotyczy trzech obszar\u00f3w: powiatu makowskiego, ostro\u0142\u0119ckiego i przasnyskiego w wojew\u00f3dztwie mazowieckim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-alert-rcb-duze-zagrozenie-pozarami,nId,6812572", "date_published": "2023-05-31 10:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ryszard Petru: B\u0119d\u0119 kandydowa\u0142 do Senatu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ryszard-petru-bede-kandydowal-do-senatu,nId,6812608\"><img align=\"left\" alt=\"Ryszard Petru: B\u0119d\u0119 kandydowa\u0142 do Senatu\" src=\"https://i.iplsc.com/ryszard-petru-bede-kandydowal-do-senatu/000H7ZJOI8MGH0JQ-C321.jpg\" /></a>B\u0119d\u0119 startowa\u0142 do Senatu z okr\u0119gu nr 43 (Mokot\u00f3w, Ursyn\u00f3w, Wilan\u00f3w, Wawer) - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 za\u0142o\u017cyciel Nowoczesnej Ryszard Petru. - Wielokrotnie zg\u0142asza\u0142em, \u017ce jestem w stanie startowa\u0107 w ramach Paktu Senackiego, ale zaznaczam, \u017ce b\u0119d\u0119 startowa\u0142 z w\u0142asnego komitetu - og\u0142osi\u0142 podczas konferencji prasowej</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ryszard-petru-bede-kandydowal-do-senatu,nId,6812608", "date_published": "2023-05-31 10:35:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski propagandysta: Sko\u0144cz\u0105 si\u0119 Ukrai\u0144cy, przyjd\u0105 Polacy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-propagandysta-skoncza-sie-ukraincy-przyjda-polacy,nId,6812500\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski propagandysta: Sko\u0144cz\u0105 si\u0119 Ukrai\u0144cy, przyjd\u0105 Polacy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-propagandysta-skoncza-sie-ukraincy-przyjda-polacy/000H7ZGRMS2YOJOQ-C321.jpg\" /></a>- Jeste\u015bmy na wojnie z NATO. To trzeba zrozumie\u0107. NATO robi wszystko, by zniszczy\u0107 Rosj\u0119. Sko\u0144cz\u0105 si\u0119 Ukrai\u0144cy, przyjd\u0105 Polacy - ostrzega\u0142 Rosjan czo\u0142owy rosyjski propagandysta W\u0142adimir So\u0142owjow. W ocenie prokremlowskiego dziennikarza Rosjanie nie maj\u0105 powod\u00f3w do obaw i paniki, ale musz\u0105 zrozumie\u0107, \u017ce trwa wojna. &quot;Straszy, \u017ce wojna dotyczy wszystkich Rosjan&quot; - skomentowa\u0142 wypowied\u017a kremlowskiego dziennikarza Anton Heraszczenko, doradca szefa MSW Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-propagandysta-skoncza-sie-ukraincy-przyjda-polacy,nId,6812500", "date_published": "2023-05-31 10:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Everest zamienia si\u0119 w \u015bmietnisko. Alpinista pokaza\u0142, jak wygl\u0105da krajobraz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-everest-zamienia-sie-w-smietnisko-alpinista-pokazal-jak-wygl,nId,6812508\"><img align=\"left\" alt=\"Everest zamienia si\u0119 w \u015bmietnisko. Alpinista pokaza\u0142, jak wygl\u0105da krajobraz\" src=\"https://i.iplsc.com/everest-zamienia-sie-w-smietnisko-alpinista-pokazal-jak-wygl/000H7YITVBVJYCSY-C321.jpg\" /></a>\u0141y\u017cki, butle z tlenem, folie - to tylko niekt\u00f3re z rzeczy, jakie zalegaj\u0105 w obozowiskach na Mount Everest i tworz\u0105 wysypisko \u015bmieci. Alpinista opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagranie, kt\u00f3re ukazuje skal\u0119 problemu. Zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do rz\u0105dz\u0105cych, aby ukarali firmy, kt\u00f3re pozostawiaj\u0105 po sobie \u015bmieci. Podczas ostatniego sprz\u0105tania uda\u0142o si\u0119 wynie\u015b\u0107 200 kilogram\u00f3w odpad\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-everest-zamienia-sie-w-smietnisko-alpinista-pokazal-jak-wygl,nId,6812508", "date_published": "2023-05-31 10:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wypadku. Nie ma zgody na areszt dla pijanego kierowcy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-piec-osob-zginelo-w-wypadku-nie-ma-zgody-na-areszt-dla-pijan,nId,6812540\"><img align=\"left\" alt=\"Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wypadku. Nie ma zgody na areszt dla pijanego kierowcy\" src=\"https://i.iplsc.com/piec-osob-zginelo-w-wypadku-nie-ma-zgody-na-areszt-dla-pijan/000H7ZD9MWR34CDS-C321.jpg\" /></a>38-letni Piotr M., kt\u00f3ry us\u0142ysza\u0142 zarzut spowodowania w stanie nietrze\u017awo\u015bci i pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w wypadku drogowego, podczas kt\u00f3rego zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b, nie zostanie tymczasowo aresztowany. Decyzj\u0119 w sprawie wyda\u0142 S\u0105d Rejonowy w Ostrowcu \u015awi\u0119tokrzyskim. Prokuratura zapowiedzia\u0142a z\u0142o\u017cenie za\u017calenia od decyzji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-piec-osob-zginelo-w-wypadku-nie-ma-zgody-na-areszt-dla-pijan,nId,6812540", "date_published": "2023-05-31 09:55:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zamek do kupienia za kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy funt\u00f3w. Jest jeden haczyk", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamek-do-kupienia-za-kilkadziesiat-tysiecy-funtow-jest-jeden,nId,6812534\"><img align=\"left\" alt=\"Zamek do kupienia za kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy funt\u00f3w. Jest jeden haczyk\" src=\"https://i.iplsc.com/zamek-do-kupienia-za-kilkadziesiat-tysiecy-funtow-jest-jeden/000H7Z9WB2EQLQVA-C321.jpg\" /></a>Ogromny 200-letni szkocki zamek z wie\u017cami, dziedzi\u0144cem i ogrodami po\u0142o\u017cony na ponad 40 arach zosta\u0142 wystawiony na sprzeda\u017c. Potencjalny kupiec mo\u017ce naby\u0107 posiad\u0142o\u015b\u0107 na Szetlandach za oko\u0142o 30 tys. funt\u00f3w. To, co na pierwszy rzut oka mo\u017ce wydawa\u0107 si\u0119 wymarzon\u0105 ofert\u0105 w rzeczywisto\u015bci niesie ze sob\u0105 ogromne, dodatkowe koszty, liczone w milionach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamek-do-kupienia-za-kilkadziesiat-tysiecy-funtow-jest-jeden,nId,6812534", "date_published": "2023-05-31 09:32:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rozprawa w Trybunale Konstytucyjnym odwo\u0142ana. \"Nag\u0142a nieobecno\u015b\u0107 s\u0119dziego\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rozprawa-w-trybunale-konstytucyjnym-odwolana-nagla-nieobecno,nId,6812509\"><img align=\"left\" alt=\"Rozprawa w Trybunale Konstytucyjnym odwo\u0142ana. &quot;Nag\u0142a nieobecno\u015b\u0107 s\u0119dziego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rozprawa-w-trybunale-konstytucyjnym-odwolana-nagla-nieobecno/0005U7TC72PH9UK8-C321.jpg\" /></a>Rozprawa Trybuna\u0142u Konstytucyjnego w sprawie sporu kompetencyjnego mi\u0119dzy prezydentem a S\u0105dem Najwy\u017cszym zosta\u0142a prze\u0142o\u017cona - poinformowa\u0142o biuro prasowe TK. Powodem by\u0142a &quot;nag\u0142a i usprawiedliwiona nieobecno\u015b\u0107 s\u0119dziego&quot;. Nowy termin rozprawy to 2 czerwca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rozprawa-w-trybunale-konstytucyjnym-odwolana-nagla-nieobecno,nId,6812509", "date_published": "2023-05-31 09:11:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka poleci\u0142 utworzy\u0107 \"pot\u0119\u017cn\u0105 pi\u0119\u015b\u0107\" na granicy. Ma chroni\u0107 Bia\u0142oru\u015b przed wojn\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-polecil-utworzyc-potezna-piesc-na-granicy-ma-chro,nId,6812477\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka poleci\u0142 utworzy\u0107 &quot;pot\u0119\u017cn\u0105 pi\u0119\u015b\u0107&quot; na granicy. Ma chroni\u0107 Bia\u0142oru\u015b przed wojn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-polecil-utworzyc-potezna-piesc-na-granicy-ma-chro/000H7YJ004MPRPBD-C321.jpg\" /></a>- Musimy opracowa\u0107 nowe podej\u015bcie, zbudowa\u0107 mo\u017ce nie nowy system, ale poprawi\u0107 ten obecny. Szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 musimy zwr\u00f3ci\u0107 na grupy manewrowe - m\u00f3wi\u0142 Alaksandr \u0141ukaszenka w trakcie spotkania z przewodnicz\u0105cym Pa\u0144stwowego Komitetu Granicznego. Polityk og\u0142osi\u0142 decyzj\u0119 w trakcie spotkania w pa\u0142acu prezydenckim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-polecil-utworzyc-potezna-piesc-na-granicy-ma-chro,nId,6812477", "date_published": "2023-05-31 09:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Lex Tusk\", kandydat Giertych i komory Lisa. Zaczyna si\u0119 czas szale\u0144stwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-lex-tusk-kandydat-giertych-i-komory-lisa-zaczyna-sie-czas-sz,nId,6812395\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Lex Tusk&quot;, kandydat Giertych i komory Lisa. Zaczyna si\u0119 czas szale\u0144stwa\" src=\"https://i.iplsc.com/lex-tusk-kandydat-giertych-i-komory-lisa-zaczyna-sie-czas-sz/000H7YBXE8VR6KBW-C321.jpg\" /></a>W sumie kampania trwa\u0142a u nas ostatnie cztery lata, ale w\u0142a\u015bnie wkracza w faz\u0119 szale\u0144stwa. Tak, to jest ten moment, gdy warto troch\u0119 si\u0119 wy\u0142\u0105czy\u0107, bo b\u0119dzie tylko gorzej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-lex-tusk-kandydat-giertych-i-komory-lisa-zaczyna-sie-czas-sz,nId,6812395", "date_published": "2023-05-31 08:33:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kontrofensywa Ukrainy. Senator USA zachwycony: Plan jest imponuj\u0105cy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kontrofensywa-ukrainy-senator-usa-zachwycony-plan-jest-impon,nId,6812443\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrofensywa Ukrainy. Senator USA zachwycony: Plan jest imponuj\u0105cy\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrofensywa-ukrainy-senator-usa-zachwycony-plan-jest-impon/000GC2CKG48R9VPY-C321.jpg\" /></a>- Plan ukrai\u0144skiej ofensywy jest imponuj\u0105cy - twierdzi senator USA Lindsey Graham. W rozmowie z Politico polityk przyzna\u0142, \u017ce otrzyma\u0142 informacje od samego Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kontrofensywa-ukrainy-senator-usa-zachwycony-plan-jest-impon,nId,6812443", "date_published": "2023-05-31 08:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Janusz Zalewski nie \u017cyje. Biznesmen i hotelarz zgin\u0105\u0142 tragicznie za granic\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-zalewski-nie-zyje-biznesmen-i-hotelarz-zginal-tragicz,nId,6812431\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Zalewski nie \u017cyje. Biznesmen i hotelarz zgin\u0105\u0142 tragicznie za granic\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-zalewski-nie-zyje-biznesmen-i-hotelarz-zginal-tragicz/000H7Y4ZRDKS8R7N-C321.jpg\" /></a>Janusz Zalewski, znany biznesmen i tw\u00f3rca hoteli Sandra SPA oraz hotelu Zalewski zgin\u0105\u0142 tragicznie w wypadku za granic\u0105. Mia\u0142 65 lat. Hotelarza ciep\u0142o wspominaj\u0105 m.in. przyjaciele, znajomi i byli pracownicy. &quot;Cz\u0142owiek o wielkim sercu&quot;, &quot;cudowny i bardzo skromny&quot;, &quot;wyj\u0105tkowy&quot; - czytamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-zalewski-nie-zyje-biznesmen-i-hotelarz-zginal-tragicz,nId,6812431", "date_published": "2023-05-31 07:55:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Starcia w Kosowie. Premier oskar\u017ca \"faszystowskie grupy\" z Serbii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-starcia-w-kosowie-premier-oskarza-faszystowskie-grupy-z-serb,nId,6812400\"><img align=\"left\" alt=\"Starcia w Kosowie. Premier oskar\u017ca &quot;faszystowskie grupy&quot; z Serbii\" src=\"https://i.iplsc.com/starcia-w-kosowie-premier-oskarza-faszystowskie-grupy-z-serb/000H7Y42GB74WAPP-C321.jpg\" /></a>&quot;Faszystowskie grupy&quot; kontrolowane przez rz\u0105d Serbii odpowiadaj\u0105 za incydenty, do kt\u00f3rych dosz\u0142o na p\u00f3\u0142nocy kraju - oceni\u0142 premier Kosowa Albin Kurti, cytowany przez &quot;The Guardian&quot;. W poniedzia\u0142ek podczas protest\u00f3w mia\u0142y miejsce powa\u017cne starcia policji i si\u0142 pokojowych z serbskimi demonstrantami. W trakcie zdarzenia rannych zosta\u0142o 34 \u017co\u0142nierzy si\u0142 pokojowych KFOR, misji NATO. Przemoc w Kosowie zosta\u0142a pot\u0119piona przez NATO i doprowadzi\u0142a do podj\u0119cia decyzji o skierowaniu na miejsce wi\u0119kszej liczby \u017co\u0142nierzy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-starcia-w-kosowie-premier-oskarza-faszystowskie-grupy-z-serb,nId,6812400", "date_published": "2023-05-31 07:55:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dmitrij Miedwiediew grozi Wielkiej Brytanii. \"Niewypowiedziana wojna\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dmitrij-miedwiediew-grozi-wielkiej-brytanii-niewypowiedziana,nId,6812379\"><img align=\"left\" alt=\"Dmitrij Miedwiediew grozi Wielkiej Brytanii. &quot;Niewypowiedziana wojna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dmitrij-miedwiediew-grozi-wielkiej-brytanii-niewypowiedziana/000FWL9U89MCUAS9-C321.jpg\" /></a>&quot;Dzi\u015b Wielka Brytania wyst\u0119puje jako sojusznik Ukrainy udzielaj\u0105c jej pomocy wojskowej w postaci sprz\u0119tu i specjalist\u00f3w, czyli de facto prowadzi niewypowiedzian\u0105 wojn\u0119 z Rosj\u0105&quot; - pisze Dmitrij Miedwiediew. By\u0142y prezydent Federacji Rosyjskiej w ostrych s\u0142owach skrytykowa\u0142 dzia\u0142ania brytyjskiego rz\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dmitrij-miedwiediew-grozi-wielkiej-brytanii-niewypowiedziana,nId,6812379", "date_published": "2023-05-31 07:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Agresywny manewr chi\u0144skiego my\u015bliwca. Piloci odczuli turbulencje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-agresywny-manewr-chinskiego-mysliwca-piloci-odczuli-turbulen,nId,6812370\"><img align=\"left\" alt=\"Agresywny manewr chi\u0144skiego my\u015bliwca. Piloci odczuli turbulencje\" src=\"https://i.iplsc.com/agresywny-manewr-chinskiego-mysliwca-piloci-odczuli-turbulen/000H7XANYT8NKWTH-C321.jpg\" /></a>Kolejny agresywny manewr chi\u0144skiego my\u015bliwca, kt\u00f3ry podlecia\u0142 zbyt blisko samolotu zwiadowczego Stan\u00f3w Zjednoczonych. W mediach pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak maszyna zbli\u017ca si\u0119 do ameryka\u0144skiego samolotu, po czym odbija w bok. Przelot spowodowa\u0142 niema\u0142e turbulencje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-agresywny-manewr-chinskiego-mysliwca-piloci-odczuli-turbulen,nId,6812370", "date_published": "2023-05-31 06:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Informacja o zawieszeniu \u0141ukasza Jasiny obieg\u0142a media. MSZ dementuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-informacja-o-zawieszeniu-lukasza-jasiny-obiegla-media-msz-de,nId,6810322\"><img align=\"left\" alt=\"Informacja o zawieszeniu \u0141ukasza Jasiny obieg\u0142a media. MSZ dementuje\" src=\"https://i.iplsc.com/informacja-o-zawieszeniu-lukasza-jasiny-obiegla-media-msz-de/000H7TBNA5V1HA2D-C321.jpg\" /></a>\u0141ukasz Jasina przebywa na zaplanowanym urlopie. Informacje o jego rzekomym zawieszeniu w obowi\u0105zkach s\u0142u\u017cbowych nie s\u0105 zgodne z prawd\u0105 - przekaza\u0142 Ministerstwo Spraw Zagranicznych na Twitterze. O zawieszeniu rzecznika prasowego resortu poinformowa\u0142o we wtorek nieoficjalnie RMF FM. Mia\u0142o to by\u0107 pok\u0142osie s\u0142\u00f3w Jasiny, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powinien przeprosi\u0107 za zbrodni\u0119 wo\u0142y\u0144sk\u0105. Na te s\u0142owa zareagowa\u0142 Wasyl Zwarycz, ambasador Ukrainy w Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-informacja-o-zawieszeniu-lukasza-jasiny-obiegla-media-msz-de,nId,6810322", "date_published": "2023-05-31 06:49:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Powszechna mobilizacja w Rosji? Jewgienij Prigo\u017cyn apeluje do wojskowych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powszechna-mobilizacja-w-rosji-jewgienij-prigozyn-apeluje-do,nId,6812255\"><img align=\"left\" alt=\"Powszechna mobilizacja w Rosji? Jewgienij Prigo\u017cyn apeluje do wojskowych\" src=\"https://i.iplsc.com/powszechna-mobilizacja-w-rosji-jewgienij-prigozyn-apeluje-do/000H5IWHH45EJJ52-C321.jpg\" /></a>Jewgienij Prigo\u017cyn zaapelowa\u0142 do polityk\u00f3w na Kremlu, aby ci zdecydowali si\u0119 na og\u0142oszenie powszechnej mobilizacji w Rosji. Zdaniem szefa Grupy Wagnera to jedyna mo\u017cliwo\u015b\u0107 obrony przed ukrai\u0144sk\u0105 kontrofensyw\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powszechna-mobilizacja-w-rosji-jewgienij-prigozyn-apeluje-do,nId,6812255", "date_published": "2023-05-31 06:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Legion \"Wolno\u015b\u0107 Rosji\" rekrutuje tysi\u0105ce ludzi do ataku na Moskw\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-legion-wolnosc-rosji-rekrutuje-tysiace-ludzi-do-ataku-na-mos,nId,6812268\"><img align=\"left\" alt=\"Legion &quot;Wolno\u015b\u0107 Rosji&quot; rekrutuje tysi\u0105ce ludzi do ataku na Moskw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/legion-wolnosc-rosji-rekrutuje-tysiace-ludzi-do-ataku-na-mos/000H7XDS5SLK2KR4-C321.jpg\" /></a>Przedstawiciele Legionu &quot;Wolno\u015bci Rosji&quot; zapewniaj\u0105, \u017ce przygotowuj\u0105 si\u0119 do ataku na Moskw\u0119. Aktualnie antyputinowscy bojownicy prowadz\u0105 rekrutacj\u0119, a ich dow\u00f3dca znany pod pseudonimem &quot;Cezar&quot; zapewnia, \u017ce otrzymali tysi\u0105ce zg\u0142osze\u0144 od rosyjskich ochotnik\u00f3w. - Nie jeste\u015bmy przest\u0119pcami lub prywatn\u0105 firm\u0105 wojskow\u0105 jak grupa Wagnera. Wszyscy jeste\u015bmy obywatelami Federacji Rosyjskiej - zapewni\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-legion-wolnosc-rosji-rekrutuje-tysiace-ludzi-do-ataku-na-mos,nId,6812268", "date_published": "2023-05-31 06:28:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niecodzienna akcja w Rzymie. Kobieta zwraca uwag\u0119 na b\u0142\u0105d turyst\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niecodzienna-akcja-w-rzymie-kobieta-zwraca-uwage-na-blad-tur,nId,6812260\"><img align=\"left\" alt=\"Niecodzienna akcja w Rzymie. Kobieta zwraca uwag\u0119 na b\u0142\u0105d turyst\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niecodzienna-akcja-w-rzymie-kobieta-zwraca-uwage-na-blad-tur/000H7XCIAL8AQT1M-C321.jpg\" /></a>M\u0142oda kobieta zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 z apelem do turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy cz\u0119sto pope\u0142niaj\u0105 b\u0142\u0105d podczas wycieczek do W\u0142och. Podczas akcji w Rzymie kobieta pojawi\u0142a si\u0119 z banerem. &quot;Nie zamawiajcie cappuccino po godzinie 12&quot; - mo\u017cna na nim przeczyta\u0107. Jej apel spotka\u0142 si\u0119 z entuzjazmem w\u015br\u00f3d kelner\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niecodzienna-akcja-w-rzymie-kobieta-zwraca-uwage-na-blad-tur,nId,6812260", "date_published": "2023-05-31 06:28:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Kiedy ostateczne wyniki egzamin\u00f3w? Gdzie ich szuka\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-kiedy-ostateczne-wyniki-egzaminow-gdzie-ich-szuk,nId,6808443\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Kiedy ostateczne wyniki egzamin\u00f3w? Gdzie ich szuka\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-kiedy-ostateczne-wyniki-egzaminow-gdzie-ich-szuk/0002AZUQGUVWWVPX-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c wkr\u00f3tce maturzy\u015bci poznaj\u0105 wyniki egzamin\u00f3w maturalnych. Wielu z nich zastanawia si\u0119, gdzie i kiedy b\u0119d\u0105 mogli sprawdzi\u0107 te informacje. Gdzie szuka\u0107 wynik\u00f3w matur, co jest potrzebne, by je pozna\u0107 i kiedy o wynikach dowiedz\u0105 si\u0119 osoby zdaj\u0105ce matur\u0119 poprawkow\u0105? Sprawd\u017a wa\u017cne informacje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-kiedy-ostateczne-wyniki-egzaminow-gdzie-ich-szuk,nId,6808443", "date_published": "2023-05-31 06:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zamach stanu w Moskwie? Chodorkowski: Dop\u00f3ki Putin \u017cyje, nie dojdzie do zmiany re\u017cimu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamach-stanu-w-moskwie-chodorkowski-dopoki-putin-zyje-nie-do,nId,6812240\"><img align=\"left\" alt=\"Zamach stanu w Moskwie? Chodorkowski: Dop\u00f3ki Putin \u017cyje, nie dojdzie do zmiany re\u017cimu\" src=\"https://i.iplsc.com/zamach-stanu-w-moskwie-chodorkowski-dopoki-putin-zyje-nie-do/000GJSSLBDVATC70-C321.jpg\" /></a>Dop\u00f3ki \u017cyje W\u0142adimir Putin nie dojdzie do zmiany re\u017cimu w Rosji - twierdzi Michai\u0142 Chodorkowski. Opozycjonista i krytyk Kremla odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do doniesie\u0144 o mo\u017cliwym zamachu stanu w Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamach-stanu-w-moskwie-chodorkowski-dopoki-putin-zyje-nie-do,nId,6812240", "date_published": "2023-05-31 05:34:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car rafinerii. Rosja oskar\u017ca o kolejny atak dronami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-rafinerii-rosja-oskarza-o-kolejny-atak-dronami,nId,6812231\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car rafinerii. Rosja oskar\u017ca o kolejny atak dronami\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-rafinerii-rosja-oskarza-o-kolejny-atak-dronami/000H7X7LPHB2FWBW-C321.jpg\" /></a>W nocy w rejonie siewierskim Kraju Krasnodarskiego dosz\u0142o do po\u017caru w rafinerii ropy naftowej - powiadomi\u0142 gubernator Wieniamin Kondratiew. Wed\u0142ug Kondratiewa po\u017car pojawi\u0142 si\u0119 w wyniku ataku dron\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-rafinerii-rosja-oskarza-o-kolejny-atak-dronami,nId,6812231", "date_published": "2023-05-31 05:33:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Lex Tusk\". Politycy PiS ujawnili, po co tak naprawd\u0119 komisja ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-tusk-politycy-pis-ujawnili-po-co-tak-naprawde-komisja-ds,nId,6810855\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Lex Tusk&quot;. Politycy PiS ujawnili, po co tak naprawd\u0119 komisja ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/lex-tusk-politycy-pis-ujawnili-po-co-tak-naprawde-komisja-ds/000H7W9NX4QFV531-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c na najbli\u017cszym posiedzeniu w po\u0142owie czerwca PiS chce wybra\u0107 sk\u0142ad komisji ds. zbadania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w - ustali\u0142a Interia. Zamys\u0142 Nowogrodzkiej jest jasny: polaryzowa\u0107 i mobilizowa\u0107 swoich wyborc\u00f3w, a przy okazji odwr\u00f3ci\u0107 role. To PiS ma rozlicza\u0107 Tuska, a nie Tusk PiS. Opozycja kpi, \u017ce powinna Kaczy\u0144skiemu wys\u0142a\u0107 kwiaty, bo PiS, owszem, mobilizuje, ale wyborc\u00f3w opozycji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-tusk-politycy-pis-ujawnili-po-co-tak-naprawde-komisja-ds,nId,6810855", "date_published": "2023-05-31 05:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy mDow\u00f3d w aplikacji mObywatel. Jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142 i gdzie go u\u017cyjemy?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nowy-mdowod-w-aplikacji-mobywatel-jak-bedzie-wygladal-i-gdzi,nId,6808032\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy mDow\u00f3d w aplikacji mObywatel. Jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142 i gdzie go u\u017cyjemy?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-mdowod-w-aplikacji-mobywatel-jak-bedzie-wygladal-i-gdzi/000H7NAWLJ0BN9FB-C321.jpg\" /></a>APlikacja mObywatel to odpowiednik cyfrowego portfela, w kt\u00f3rym mo\u017cna przechowywa\u0107 wszystkie najwa\u017cniejsze dokumenty. Wkr\u00f3tce wejdzie w \u017cycie ustawa stawiaj\u0105c\u0105 dokumenty cyfrowe w aplikacji mObywatel na r\u00f3wni z tradycyjnymi. Oznacza to, \u017ce nied\u0142ugo mo\u017cliwe stanie si\u0119 legitymowanie wirtualnymi dokumentami we wszystkich plac\u00f3wkach i instytucjach w Polsce. Zmiany dotycz\u0105 tak\u017ce cyfrowego dowodu osobistego. Jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142 nowy dow\u00f3d osobisty w aplikacji mObywatel i gdzie b\u0119dzie mo\u017cna u\u017cywa\u0107 mDowodu? Sprawdzamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nowy-mdowod-w-aplikacji-mobywatel-jak-bedzie-wygladal-i-gdzi,nId,6808032", "date_published": "2023-05-31 05:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oskar\u017cy\u0142a Bidena o napa\u015b\u0107 seksualn\u0105. Wyjecha\u0142a do Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oskarzyla-bidena-o-napasc-seksualna-wyjechala-do-rosji,nId,6812238\"><img align=\"left\" alt=\"Oskar\u017cy\u0142a Bidena o napa\u015b\u0107 seksualn\u0105. Wyjecha\u0142a do Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/oskarzyla-bidena-o-napasc-seksualna-wyjechala-do-rosji/000H7X845QA77D84-C321.jpg\" /></a>Tara Reade, by\u0142a pracownica ameryka\u0144skiego Senatu, kt\u00f3ra w 2020 r. oskar\u017cy\u0142a prezydenta USA Joe Bidena o napa\u015b\u0107 seksualn\u0105 w latach 90. XX w., wyjecha\u0142a do Rosji. Podczas konferencji prasowej Reade wyrazi\u0142a obaw\u0119 o swoje \u017cycie i to w\u0142a\u015bnie tym argumentowa\u0142a wyjazd do Federacji Rosyjskiej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oskarzyla-bidena-o-napasc-seksualna-wyjechala-do-rosji,nId,6812238", "date_published": "2023-05-31 05:30:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PiS chce rz\u0105dzi\u0107 samodzielnie. Kaczy\u0144ski powiedzia\u0142, ile procent potrzebuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-chce-rzadzic-samodzielnie-kaczynski-powiedzial-ile-proce,nId,6812237\"><img align=\"left\" alt=\"PiS chce rz\u0105dzi\u0107 samodzielnie. Kaczy\u0144ski powiedzia\u0142, ile procent potrzebuje\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-chce-rzadzic-samodzielnie-kaczynski-powiedzial-ile-proce/000H7X7TPH7MKX1C-C321.jpg\" /></a>44 proc. poparcia dla Zjednoczonej Prawicy w nadchodz\u0105cych wyborach prawdopodobnie prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wi\u0119kszo\u015b\u0107 mandat\u00f3w w Sejmie - stwierdzi\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Prezes PiS w rozmowie z &quot;Gazet\u0105 Polsk\u0105&quot; podkre\u015bli\u0142, \u017ce osi\u0105gni\u0119cie takiego wyniku wymaga m.in. ci\u0119\u017ckiej pracy i dobrego programu. W ocenie Kaczy\u0144skiego zar\u00f3wno jego &quot;przeciwnicy polityczni&quot;, jak i Rosjanie przygotowuj\u0105 si\u0119 do &quot;prowokacji&quot; przed wyborami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-chce-rzadzic-samodzielnie-kaczynski-powiedzial-ile-proce,nId,6812237", "date_published": "2023-05-31 05:29:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po latach emigracji wr\u00f3cili do Polski i prze\u017cyli wstrz\u0105s. Teraz wyje\u017cd\u017caj\u0105 ponownie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-po-latach-emigracji-wrocili-do-polski-i-przezyli-wstrzas-ter,nId,6810144\"><img align=\"left\" alt=\"Po latach emigracji wr\u00f3cili do Polski i prze\u017cyli wstrz\u0105s. Teraz wyje\u017cd\u017caj\u0105 ponownie\" src=\"https://i.iplsc.com/po-latach-emigracji-wrocili-do-polski-i-przezyli-wstrzas-ter/000H7SYXEJK66DCL-C321.jpg\" /></a>- Mam wra\u017cenie, \u017ce w Polsce da si\u0119 \u017cy\u0107 tylko wtedy, kiedy ma si\u0119 znajomo\u015bci lub potrafi si\u0119 kombinowa\u0107. Albo to ty zjadasz, albo zjedz\u0105 ciebie - m\u00f3wi Interii Maria. - W Wielkiej Brytanii \u017cyje si\u0119 \u0142atwiej. Wiele spraw mo\u017cna za\u0142atwi\u0107 online. Ludzie s\u0105 mili, uczynni, nikt si\u0119 nie denerwuje. Gdy si\u0119 pracuje, to nie trzeba liczy\u0107, czy wystarczy pieni\u0119dzy na \u017cycie - przekonuje Anna. Rozmawiamy z rodakami, kt\u00f3rzy wr\u00f3cili z emigracji do kraju, by po kilku latach wyjecha\u0107 ponownie. Jak podkre\u015blaj\u0105, g\u0142\u00f3wnym powodem wcale nie by\u0142y pieni\u0105dze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-po-latach-emigracji-wrocili-do-polski-i-przezyli-wstrzas-ter,nId,6810144", "date_published": "2023-05-31 04:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA walcz\u0105 ze \u015bmierciono\u015bnym narkotykiem. Wprowadzono sankcje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-walcza-ze-smiercionosnym-narkotykiem-wprowadzono-sankcje,nId,6812218\"><img align=\"left\" alt=\"USA walcz\u0105 ze \u015bmierciono\u015bnym narkotykiem. Wprowadzono sankcje\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-walcza-ze-smiercionosnym-narkotykiem-wprowadzono-sankcje/000H7X5R38Y3LPU4-C321.jpg\" /></a>Na 17 os\u00f3b i podmiot\u00f3w z Chin i Meksyku, kt\u00f3re zosta\u0142y oskar\u017cone o produkcj\u0119 podrabianych pigu\u0142ek zawieraj\u0105cych fentanyl USA na\u0142o\u017cy\u0142y sankcje. W ten spos\u00f3b administracja Joe Bidena stara si\u0119 powstrzyma\u0107 import \u015bmierciono\u015bnego narkotyku. Zgodnie z raportem Centrum Kontroli i Prewencji Chor\u00f3b, wska\u017anik zgonu po przedawkowaniu fentanylu wzr\u00f3s\u0142 ponad trzykrotnie w latach 2016-2021. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-walcza-ze-smiercionosnym-narkotykiem-wprowadzono-sankcje,nId,6812218", "date_published": "2023-05-31 04:44:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Korea Po\u0142udniowa: Odnaleziono szcz\u0105tki satelity szpiegowskiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-poludniowa-odnaleziono-szczatki-satelity-szpiegowskieg,nId,6812214\"><img align=\"left\" alt=\"Korea Po\u0142udniowa: Odnaleziono szcz\u0105tki satelity szpiegowskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-poludniowa-odnaleziono-szczatki-satelity-szpiegowskieg/000H7X4OD0WK7AS8-C321.jpg\" /></a>Armia Korei Po\u0142udniowej powiadomi\u0142a, \u017ce jest w trakcie wydobywania szcz\u0105tk\u00f3w p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skiego satelity szpiegowskiego. Jak podano, satelita spad\u0142 do Morza \u017b\u00f3\u0142tego po problemie technicznym z rakiet\u0105, kt\u00f3ra go przenosi\u0142a. Rakieta zosta\u0142a wystrzelona z p\u00f3\u0142nocno-zachodniego obszaru Tongchang-ri na p\u00f3\u0142nocy kraju, gdzie znajduje si\u0119 g\u0142\u00f3wny o\u015brodek start\u00f3w kosmicznych w kraju. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-poludniowa-odnaleziono-szczatki-satelity-szpiegowskieg,nId,6812214", "date_published": "2023-05-31 04:23:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Burza patogen\u00f3w\" na Florydzie. Pla\u017ce opanowa\u0142a mi\u0119so\u017cerna bakteria", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burza-patogenow-na-florydzie-plaze-opanowala-miesozerna-bakt,nId,6810865\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Burza patogen\u00f3w&quot; na Florydzie. Pla\u017ce opanowa\u0142a mi\u0119so\u017cerna bakteria\" src=\"https://i.iplsc.com/burza-patogenow-na-florydzie-plaze-opanowala-miesozerna-bakt/000H7W7IDKQ23A5W-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z najnowszych bada\u0144 Florida Atlantic University, na pla\u017cach po\u0142udniowej Florydy w USA rozgrywa si\u0119 &quot;burza patogen\u00f3w&quot;. Chodzi o mi\u0119so\u017cerne bakterie, kt\u00f3re wyrzucane s\u0105 na brzeg i stanowi\u0105 wyj\u0105tkowe zagro\u017cenie dla ludzi oraz ekosystemu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burza-patogenow-na-florydzie-plaze-opanowala-miesozerna-bakt,nId,6810865", "date_published": "2023-05-31 04:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 462. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-462-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4253,akt,310615\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 462. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-462-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H7X3HQRO3FV67-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-462-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4253,akt,310615", "date_published": "2023-05-31 03:33:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 462. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-462-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4253,akt,310710\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 462. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-462-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H7X3HQRO3FV67-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-462-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4253,akt,310710", "date_published": "2023-05-31 03:33:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]