[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCTTZqMWBvLsUYqYwKTdjvkw", "title": "\ud83d\udcb8 Facebook zn\u00f3w ukarany", "description": "Facebook, a w zasadzie Meta, zosta\u0142a ukarana przez Uni\u0119 Europejsk\u0105. Za co tym razem?\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o:\nhttps://tutanota.com/blog/facebook-tracking-business-model-illegal-europe\n\n#meta #facebook #kara #karafinansowa", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=Nj8MTfd2eYQ", "date_published": "2023-05-31 04:00:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]