[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "By\u0142y prezes PKN Orlen uderza w Daniela Obajtka. Koncern odpowiada", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f911838b-fb27-410c-9037-59861a6e9da6\" width=\"308\" /> Warto\u015b\u0107 gie\u0142dowa polskiego giganta multienergetycznego, czyli PKN Orlen, wynosi obecnie nieca\u0142e 70 mld z\u0142. Jacek Krawiec, by\u0142y szef koncernu, na Twitterze wyliczy\u0142, \u017ce powinna by\u0107 jednak du\u017co wy\u017csza, dlatego skrytykowa\u0142 prezesa sp\u00f3\u0142ki Daniela Obajtka. Na odpowied\u017a nie by\u0142o trzeba d\u0142ugo czeka\u0107.", "link": "https://www.money.pl/gielda/byly-prezes-pkn-orlen-uderza-w-daniela-obajtka-koncern-odpowiada-6904048913717984a.html", "date_published": "2023-05-31 18:46:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Elon Musk w Chinach. Jako ostatni z najwa\u017cniejszych ameryka\u0144skich dyrektor\u00f3w", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/dbf854c1-fcc2-4e95-b8e1-0ada82f0e930\" width=\"308\" /> Elon Musk po raz pierwszy od trzech lat odwiedzi\u0142 Chiny. Spotka\u0142 si\u0119 nawet z szefem chi\u0144skiej dyplomacji Qin Gang. Chiny s\u0105 drugim po USA rynkiem zbytu samochod\u00f3w produkowanych przez firm\u0119 miliardera Tesl\u0119. Musk mo\u017ce r\u00f3wnie\u017c odwiedzi\u0107 fabryk\u0119 Tesli w Szanghaju.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/elon-musk-w-chinach-jako-ostatni-z-najwazniejszych-amerykanskich-dyrektorow-6903958915345120a.html", "date_published": "2023-05-31 13:23:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Niepok\u00f3j na warszawskiej gie\u0142dzie. \"Wynika z reakcji Komisji Europejskiej i USA\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/080c0b87-b9d4-43b4-994b-ceb46808cbdc\" width=\"308\" /> W \u015brod\u0119 rano WIG 20 odnotowa\u0142 skokowy spadek, w ostatnich dniach trudne chwile prze\u017cywa tak\u017ce polski z\u0142oty. Zdaniem Piotra Kuczy\u0144skiego z domu inwestycyjnego Xelion w du\u017cej mierze za te spadki odpowiada niepok\u00f3j zwi\u0105zany z reakcj\u0105 KE i USA na podpisan\u0105 przez prezydenta Dud\u0119 ustaw\u0119 \"rosyjsk\u0105\".", "link": "https://www.money.pl/gielda/gpw-niepokoj-na-warszawskiej-gieldzie-wynika-z-reakcji-komisji-europejskiej-i-usa-6903948831894240a.html", "date_published": "2023-05-31 13:01:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Lotnisko w Radomiu ma problemy ju\u017c na starcie. Wyniki pal\u0105 si\u0119 na czerwono", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/a7215aeb-0372-4792-90cb-10c8662f6587\" width=\"308\" /> Lotnisko Warszawa-Radom w ci\u0105gu pierwszego miesi\u0105ca odprawi\u0142o 8,5 tys. pasa\u017cer\u00f3w. Zdaniem ekspert\u00f3w jest to stanowczo za ma\u0142o, \u017ceby port w Radomiu zacz\u0105\u0142 zarabia\u0107. Wed\u0142ug Marcina Hora\u0142y zarabia\u0107 zacznie za dwa lata, a wed\u0142ug PPL za pi\u0119\u0107.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/lotnisko-w-radomiu-ma-problemy-juz-na-starcie-wyniki-pala-sie-na-czerwono-6903941236484832a.html", "date_published": "2023-05-31 12:58:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Krakowski Kredens sprzedany. E.Leclerc w\u0142a\u015bcicielem marki", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/a0ac5671-2523-42f3-a5eb-86cf680dd852\" width=\"308\" /> Sp\u00f3\u0142ka Scapremium, kt\u00f3rej w\u0142a\u015bcicielem jest Yann Bareil \u2013 mened\u017cer dzia\u0142aj\u0105cego na zasadzie franczyzy E.Leclerca, z\u0142o\u017cy\u0142a najlepsz\u0105 ofert\u0119 na kupno marki Krakowski Kredens \u2013 donosi DlaHandlu.pl.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/krakowski-kredens-sprzedany-e-leclerc-wlascicielem-marki-6903946536516320a.html", "date_published": "2023-05-31 11:50:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Elonowi Muskowi zaczyna brakowa\u0107 doby. \"Moje dni s\u0105 d\u0142ugie i skomplikowane\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/efd09719-5a62-44a5-b173-8c678e10ab4b\" width=\"308\" /> Elon Musk od wielu lat swoj\u0105 uwag\u0119 musia\u0142 dzieli\u0107 mi\u0119dzy Tesl\u0119 a SpaceX. Pod koniec roku do swojego portfolio do\u0142o\u017cy\u0142 trzeci\u0105 firm\u0119 \u2013 Twittera. Nagromadzenie obowi\u0105zk\u00f3w sprawi\u0142o, \u017ce miliarderowi zacz\u0119\u0142o brakowa\u0107 doby. \u2013 Moje dni s\u0105 bardzo d\u0142ugie i skomplikowane \u2013 przyzna\u0142.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/elonowi-muskowi-zaczyna-brakowac-doby-moje-dni-sa-dlugie-i-skomplikowane-6903926518573760a.html", "date_published": "2023-05-31 10:28:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kartel OPEC+ mo\u017ce p\u0119kn\u0105\u0107. To du\u017ce zagro\u017cenie dla cen ropy", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/03cd3ad7-5002-4d74-9d6f-1cffa252da3d\" width=\"308\" /> W najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 kraje produkuj\u0105ce rop\u0119 naftow\u0105 zrzeszone w kartel OPEC plus Rosja maj\u0105 ponownie usi\u0105\u015b\u0107 do sto\u0142u. Nie b\u0119d\u0105 to proste rozmowy, gdy\u017c obawy przed recesj\u0105 i wi\u0119ksza ni\u017c oczekiwano dost\u0119pno\u015b\u0107 ropy spowodowa\u0142y spadek cen o ponad 25 proc.", "link": "https://www.money.pl/gielda/kartel-opec-moze-peknac-to-duze-zagrozenie-dla-cen-ropy-6903915100863200a.html", "date_published": "2023-05-31 09:53:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "\"Nie zamawiajcie cappuccino po 12\". Nietypowa akcja w Rzymie", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/7ee2fe3e-d073-4ca4-a4cd-abe3ec0cecbc\" width=\"308\" /> M\u0142oda kobieta spacerowa\u0142a po rzymskich ulicach g\u0119sto odwiedzanych przez turyst\u00f3w. Uwag\u0119 wszystkich przykuwa\u0142 jej baner. By\u0142o na nim napisane: \"nie zamawiajcie cappuccino po 12\". Wywo\u0142a\u0142a w ten spos\u00f3b aplauz w\u015br\u00f3d rzymian i kelner\u00f3w. Sk\u0105d taka reakcja?", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/nie-zamawiajcie-cappuccino-po-12-nietypowa-akcja-w-rzymie-6903904119548608a.html", "date_published": "2023-05-31 08:57:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Umowa o prac\u0119 do dnia porodu - prawa pracownicze i wyzwania dla pracodawc\u00f3w", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/1b950cd3-5aa5-490a-ad34-ea8ccf2f0721\" width=\"308\" /> Podstaw\u0105 nawi\u0105zania stosunku pracy jest umowa o prac\u0119. Warunki wykonywania obowi\u0105zk\u00f3w na podstawie takiej umowy zosta\u0142y uregulowane na mocy przepis\u00f3w Kodeksu pracy. Kobiety, kt\u00f3re w okresie pozostawania w stosunku pracy s\u0105 w ci\u0105\u017cy, mog\u0105 mie\u0107 przed\u0142u\u017con\u0105 umow\u0119 do dnia porodu. Na czym to polega? Jakie wyzwania dla pracodawc\u00f3w s\u0105 z tym zwi\u0105zane?", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/umowa-o-prace-do-dnia-porodu-prawa-pracownicze-i-wyzwania-dla-pracodawcow-6903894536547040a.html", "date_published": "2023-05-31 08:39:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Miliarder odda sw\u00f3j maj\u0105tek, bo \"bogactwo to przekle\u0144stwo\", a on \"wybra\u0142 Boga\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2ba910ff-23a8-4a47-af19-fa2a0f27276c\" width=\"308\" /> Sie\u0107 sklep\u00f3w artystycznych i rzemie\u015blniczych Hobby Lobby zmienia swoje oblicze. David Green, jej za\u0142o\u017cyciel i CEO, zdecydowa\u0142, \u017ce firma b\u0119dzie finansowa\u0107 chrze\u015bcija\u0144stwo i duszpasterstwo. Jak stwierdzi\u0142, \"bogactwo mo\u017ce by\u0107 przekle\u0144stwem\", a on sam \"wybra\u0142 Boga\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/miliarder-odda-swoj-majatek-bo-bogactwo-to-przeklenstwo-a-on-wybral-boga-6903895086365376a.html", "date_published": "2023-05-31 08:20:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "S\u0105 najnowsze dane o PKB Polski. \"S\u0142aby wynik konsumpcji prywatnej\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/a46df81c-8dca-438a-b1fe-04183776297e\" width=\"308\" /> Produkt krajowy brutto w I kwartale 2023 r. zmniejszy\u0142 si\u0119 realnie o 0,3 proc. rok do roku wobec wzrostu o 8,8 proc. w analogicznym kwartale 2022 r. Jak podaj\u0105 ekonomi\u015bci Pekao, odnotowano s\u0142aby wynik konsumpcji prywatnej, a dobry inwestycji.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/produkt-krajowy-brutto-w-1-kwartale-2023-r-wstepny-szacunek-gus-6903876969876160a.html", "date_published": "2023-05-31 08:01:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "S\u0105 najnowsze dane o inflacji w Polsce. Mamy zaskoczenie", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/35814964-4079-4334-a5a5-2d5ff843f709\" width=\"308\" /> Inflacja w Polsce w maju 2023 r. wynios\u0142a 13 proc. \u2013 poda\u0142 GUS. To wynik jeszcze ni\u017cszy od prognozy, a miesi\u0105c do miesi\u0105ca ceny sta\u0142y w miejscu, co nie zdarzy\u0142o si\u0119 od d\u0142u\u017cszego czasu.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/inflacja-w-polsce-maj-2023-r-szybki-szacunek-gus-6903879217281728a.html", "date_published": "2023-05-31 08:01:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Emerytury pos\u0142\u00f3w. Rekordzista pobiera ponad 30 tys. z\u0142 miesi\u0119cznie", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d37ec1ca-31fd-4318-9652-2c9d822019e0\" width=\"308\" /> 3,3 tys. z\u0142 \u2013 tyle wynosi obecnie przeci\u0119tna emerytura. Niekt\u00f3rzy pos\u0142owie, kt\u00f3rzy s\u0105 ju\u017c w wieku emerytalnym, otrzymuj\u0105 \u015bwiadczenia nawet dziesi\u0119ciokrotnie wy\u017csze \u2013 wskazuje \"Fakt\". Dodatkowo nale\u017cy im si\u0119 uposa\u017cenie z Sejmu.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/emerytury-poslow-rekordzista-pobiera-ponad-30-tys-zl-miesiecznie-6903864729520864a.html", "date_published": "2023-05-31 06:23:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kursy walut 31.05.2023. \u015arodowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 31.05.2023. W \u015brod\u0119 za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.2475 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.262 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4,6773 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.5427.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-31-05-2023-srodowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6903848817642176a.html", "date_published": "2023-05-31 05:12:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 31.05.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 31.05.2023. W \u015brod\u0119 za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.6757 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-31-05-2023-6903846541691584a.html", "date_published": "2023-05-31 05:03:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 31.05.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 31.05.2023. W \u015brod\u0119 za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.262 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-31-05-2023-6903846516988608a.html", "date_published": "2023-05-31 05:03:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 31.05.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 31.05.2023. W \u015brod\u0119 za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.2475 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-31-05-2023-6903846512720576a.html", "date_published": "2023-05-31 05:03:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 31.05.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 31.05.2023. W \u015brod\u0119 za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.5427 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-31-05-2023-6903846512184000a.html", "date_published": "2023-05-31 05:03:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Premier przyznaje specjalne renty i emerytury. Pobi\u0142 rekord", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f9785c82-7887-4684-9862-5ae342b42f41\" width=\"308\" /> Premier przyzna\u0142 rekordow\u0105 liczb\u0119 specjalnych emerytur. Decyzj\u0119 wyda\u0142 180 razy. Szef rz\u0105du mo\u017ce przyzna\u0107 takie \u015bwiadczenie osobom, kt\u00f3re nie maj\u0105 prawa do renty lub emerytury, a znalaz\u0142y si\u0119 w trudnej sytuacji \u017cyciowej.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/premier-przyznaje-specjalne-renty-i-emerytury-pobil-rekord-6903845827271360a.html", "date_published": "2023-05-31 05:00:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]