[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Obrazy, kt\u00f3re widzimy, \u0142ami\u0105 serce\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-r6oq5u-pozary-w-nowej-szkocji-7154536/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Porywisty wiatr i niska wilgotno\u015b\u0107 mog\u0105 podsyci\u0107 szalej\u0105cy po\u017car las\u00f3w w pobli\u017cu miasta Halifax w kanadyjskiej prowincji Nowa Szkocja. Ogie\u0144 zmusi\u0142 do ewakuacji ju\u017c kilkana\u015bcie tysi\u0119cy os\u00f3b - ostrzeg\u0142y s\u0142u\u017cby. Media poinformowa\u0142y, \u017ce oko\u0142o 200 dom\u00f3w i innych budynk\u00f3w zosta\u0142o uszkodzonych. - Obrazy, kt\u00f3re widzimy, \u0142ami\u0105 serce - powiedzia\u0142 premier Kanady Justin Trudeau.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kanada-pozary-w-nowej-szkocji-i-nowym-brunszwiku-premier-justin-trudeau-obrazy-ktore-widzimy-lamia-serce-7154444?source=rss", "date_published": "2023-05-31 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wst\u0119pne dane GUS: inflacja w maju wynios\u0142a 13 procent rok do roku", "description": "<img alt=\"Wst\u0119pne dane GUS: inflacja w maju wynios\u0142a 13 procent rok do roku\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-577m3h-wstepne-dane-gus-inflacja-w-maju-wyniosla-13-procent-rok-do-roku-7154521/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trudno, by ktokolwiek by\u0142 zadowolony, \u017ce w maju ceny w por\u00f3wnaniu z 2022 rokiem wzros\u0142y a\u017c o 13 procent. Ale wa\u017cne, \u017ce trzeci miesi\u0105c z rz\u0119du wska\u017anik inflacji maleje. To na razie wst\u0119pne dane G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego. Najbardziej dro\u017cej\u0105 \u017cywno\u015b\u0107, napoje i energia.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/wstepne-dane-gus-inflacja-w-maju-wyniosla-13-procent-rok-do-roku-7154514?source=rss", "date_published": "2023-05-31 18:59:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejne rozprawy w Trybunale Konstytucyjnym odroczone. \"\u017benuj\u0105ce, co dzieje si\u0119 w tej kolejnej PiS-owskiej przybud\u00f3wce\"", "description": "<img alt=\"Kolejne rozprawy w Trybunale Konstytucyjnym odroczone. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rihcxo-konflikt-w-trybunale-konstytucyjnym-trwa-to-jest-po-prostu-kpina-7154512/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Julii Przy\u0142\u0119bskiej zn\u00f3w nie uda\u0142o si\u0119 zebra\u0107 pe\u0142nego sk\u0142adu w Trybunale Konstytucyjnym. Dwie wa\u017cne rozprawy zosta\u0142y odroczone. Parali\u017c i konflikt w Trybunale trwaj\u0105, cho\u0107 tym razem nieobecno\u015b\u0107 jednego s\u0119dziego by\u0142a \"nag\u0142a, ale usprawiedliwiona\".", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/kolejne-rozprawy-w-trybunale-konstytucyjnym-odroczone-zenujace-co-dzieje-sie-w-tej-kolejnej-pis-owskiej-przybudowce-7154709?source=rss", "date_published": "2023-05-31 18:50:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sezon na miejskich k\u0105pieliskach rozpoczyna si\u0119 wcze\u015bniej", "description": "<img alt=\"Sezon na miejskich k\u0105pieliskach rozpoczyna si\u0119 wcze\u015bniej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1xiira-osrodek-inflancka-7154699/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    K\u0105pieliska w stolicy tradycyjnie otwierane s\u0105 na pocz\u0105tku lata. Jednak w tym roku, ze wzgl\u0119du na sprzyjaj\u0105c\u0105 pogod\u0119, b\u0119d\u0105 dla mieszka\u0144c\u00f3w dost\u0119pne wcze\u015bniej. W sobot\u0119, 3 czerwca zapowiedziana jest inauguracja O\u015brodka Moczyd\u0142o i basen\u00f3w przy Inflanckiej. Dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej b\u0119dzie mo\u017cna korzysta\u0107 z k\u0105pieliska nad Jeziorkiem Czerniakowskim.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-sezon-na-kapieliskach-rozpoczyna-sie-wczesniej-lokalizacje-dni-i-godziny-otwarcia-7154615?source=rss", "date_published": "2023-05-31 18:17:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Salmonella na skorupkach jaj. Ostrze\u017cenie", "description": "<img alt=\"Salmonella na skorupkach jaj. Ostrze\u017cenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fe1e5k-jaja-jajka-shutterstock_1463733140-6962202/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny wyda\u0142 w \u015brod\u0119 ostrze\u017cenie dotycz\u0105ce wykrycia bakterii salmonelli na skorupkach jaj. Spo\u017cycie jaj bez w\u0142a\u015bciwej obr\u00f3bki termicznej lub przeniesienie bakterii na inne powierzchnie mo\u017ce prowadzi\u0107 do zaka\u017cenia i wyst\u0105pienia salmonellozy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/salmonella-na-skorupkach-jaj-ostrzezenie-7154593?source=rss", "date_published": "2023-05-31 17:51:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - czwartek 1.06. S\u0142o\u0144ca nie zabraknie. Maksymalnie 26 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek 1.06. S\u0142o\u0144ca nie zabraknie. Maksymalnie 26 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f3i4zr-pogodny-i-cieply-czwartek-7154625/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Czwartek w wielu regionach kraju oka\u017ce si\u0119 pogodny lub s\u0142oneczny. W najcieplejszej chwili dnia na termometrach zobaczymy od 21 do 26 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-czwartek-106-slonca-nie-zabraknie-maksymalnie-26-stopni-7154572?source=rss", "date_published": "2023-05-31 17:22:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent Duda o \"lex Tusk\": niezupe\u0142nie rozumiem reakcj\u0119 naszych sojusznik\u00f3w", "description": "<img alt=\"Prezydent Duda o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9vo1qr-prezydent-andrzej-duda-podczas-oswiadczenia-w-palacu-prezydenckim-w-warszawie-29-maja-7154561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda w wywiadzie dla agencji Bloomberg powiedzia\u0142, \u017ce nie rozumie krytycznej reakcji sojusznik\u00f3w na przyj\u0119cie ustawy o komisji do spraw rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Stwierdzi\u0142, \u017ce mo\u017ce to by\u0107 wynik b\u0142\u0119dnego t\u0142umaczenia ustawy lub efekt dzia\u0142a\u0144 polityk\u00f3w opozycji. Powo\u0142anie komisji spotka\u0142o si\u0119 z licznymi g\u0142osami krytyki zar\u00f3wno w kraju, jak i za granic\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-andrzej-duda-o-lex-tusk-niezupelnie-rozumiem-reakcje-naszych-sojusznikow-7154574?source=rss", "date_published": "2023-05-31 17:06:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wnioski o 500 plus. ZUS przypomina o terminach i przestrzega przed b\u0142\u0119dami", "description": "<img alt=\"Wnioski o 500 plus. ZUS przypomina o terminach i przestrzega przed b\u0142\u0119dami\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-x1jq0p-wrzesniowy-wniosek-o-500-plus-pieniadze-mozna-dostac-bez-opoznien-4225076/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u015bli rodzic z\u0142o\u017cy wniosek o 500 plus do 31 maja, otrzyma prawo do \u015bwiadczenia od 1 czerwca do 31 maja roku nast\u0119pnego. B\u0142\u0119d\u00f3w we wnioskach jest mniej ni\u017c w ubieg\u0142ym roku, ale wci\u0105\u017c zdarzaj\u0105 si\u0119 sytuacje, kiedy dwoje rodzic\u00f3w wnioskuje na to samo dziecko - wskazuje rzecznik ZUS Pawe\u0142 \u017bebrowski.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rodzina-500-plus-zus-zwraca-uwage-na-najczesciej-popelniane-bledy-7154153?source=rss", "date_published": "2023-05-31 17:04:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lekarze ze szpitala dzieci\u0119cego chc\u0105 podwy\u017cek, rodzice pacjent\u00f3w obawiaj\u0105 si\u0119 zamkni\u0119cia oddzia\u0142u", "description": "<img alt=\"Lekarze ze szpitala dzieci\u0119cego chc\u0105 podwy\u017cek, rodzice pacjent\u00f3w obawiaj\u0105 si\u0119 zamkni\u0119cia oddzia\u0142u \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qm6la6-dzieciecy-szpital-kliniczny-w-warszawie-7154496/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lekarze chirurdzy z Dzieci\u0119cego Szpitala Klinicznego przy \u017bwirki i Wigury domagaj\u0105 si\u0119 podwy\u017cek p\u0142ac. Od pierwszego czerwca nie ma pe\u0142nej obsady dy\u017cur\u00f3w lekarskich. Jak si\u0119 dowiedzieli\u015bmy, dyrekcja szpitala wys\u0142a\u0142a 30 maja do Narodowego Funduszu Zdrowia i wojewody pismo, w kt\u00f3rym informuje o ryzyku zamkni\u0119cia oddzia\u0142u chirurgii i urologii dzieci\u0119cej. Rodzice lecz\u0105cych si\u0119 w szpitalu dzieci s\u0105 zrozpaczeni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/lekarze-ze-szpitala-dzieciecego-chca-podwyzek-rodzice-pacjentow-obawiaja-sie-zamkniecia-oddzialu-7154393?source=rss", "date_published": "2023-05-31 16:46:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Strumie\u0144 wody jak z USA do Japonii trysn\u0105\u0142 z ksi\u0119\u017cyca Saturna. Uchwyci\u0142 go Webb", "description": "<img alt=\"Strumie\u0144 wody jak z USA do Japonii trysn\u0105\u0142 z ksi\u0119\u017cyca Saturna. Uchwyci\u0142 go Webb\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-npmm8l-kosmiczny-teleskop-jamesa-webba-zbadal-enceladusa-7154510/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Enceladus to jeden z ksi\u0119\u017cyc\u00f3w Saturna. Jest niewielki - jego \u015brednica to 500 kilometr\u00f3w, a rok trwa na nim zaledwie 33 godziny. Naukowcy bior\u0105 go pod uwag\u0119 jako miejsce istnienia potencjalnego \u017cycia. Na najnowszych zdj\u0119ciach dostarczonych przez Kosmiczny Teleskop Jamesa Webba wida\u0107, jak w przestrze\u0144 wyrzuca z siebie strumie\u0144 wody o wysoko\u015bci 10 tysi\u0119cy kilometr\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/strumien-wody-jak-z-usa-do-japonii-trysnal-z-ksiezyca-saturna-uchwycil-go-webb-7154458?source=rss", "date_published": "2023-05-31 16:19:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zakonnice skar\u017c\u0105 biskupa w Teksasie. Chodzi m.in. o wstrzymanie wizyt ksi\u0119\u017cy w klasztorze", "description": "<img alt=\"Zakonnice skar\u017c\u0105 biskupa w Teksasie. Chodzi m.in. o wstrzymanie wizyt ksi\u0119\u017cy w klasztorze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mznuad-zakonnice-siostry-zakon-przed-murami-xiv-wiecznego-opactwa-shutterstock-7154255/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zakonnice z klasztoru w Teksasie wytoczy\u0142y proces cywilny biskupowi miejscowej diecezji. Domagaj\u0105 si\u0119 miliona dolar\u00f3w odszkodowania, informuj\u0105 media. Biskup wys\u0142a\u0142 list do zakonnic, w kt\u00f3rym zarzuca im \"pod\u017ceganie do nienawi\u015bci i animozji\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-zakonnice-skarza-biskupa-w-teksasie-7154174?source=rss", "date_published": "2023-05-31 15:59:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "No\u017cem zaatakowa\u0142 komorniczk\u0119, kobieta nie\u00a0prze\u017cy\u0142a.\u00a0Prokuratura o poczytalno\u015bci sprawcy", "description": "<img alt=\"No\u017cem zaatakowa\u0142 komorniczk\u0119, kobieta nie\u00a0prze\u017cy\u0142a.\u00a0Prokuratura o poczytalno\u015bci sprawcy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fp0lxj-42-letni-mezczyzna-ranil-nozem-dwie-osoby-w-kancelarii-komorniczej-w-lukowie-woj-lubelskie-6226630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Biegli orzekli, \u017ce 42-letni Karol M., kt\u00f3ry w kancelarii komorniczej w \u0141ukowie (woj. lubelskie) \u015bmiertelnie rani\u0142 no\u017cem komorniczk\u0119, zaatakowa\u0142 pracownika kancelarii oraz interweniuj\u0105cego policjanta, mia\u0142 w chwili pope\u0142niania czynu w znacznym stopniu ograniczon\u0105 zdolno\u015b\u0107 do rozpoznania znaczenia swoich czyn\u00f3w i pokierowania swoim post\u0119powaniem.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lukow-nozem-zaatakowal-komorniczke-kobieta-nieprzezylaprokuratura-o-poczytalnosci-sprawcy-7154401?source=rss", "date_published": "2023-05-31 15:37:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dlaczego Enea chcia\u0142a podnie\u015b\u0107 ceny pr\u0105du? Sp\u00f3\u0142ka wyja\u015bnia", "description": "<img alt=\"Dlaczego Enea chcia\u0142a podnie\u015b\u0107 ceny pr\u0105du? Sp\u00f3\u0142ka wyja\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6yorbw-prad-4765570/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Enea nie otrzyma\u0142a zgody na zmian\u0119 taryfy dla energii elektrycznej dla gospodarstw domowych. Decyzj\u0119 w tej sprawie podj\u0105\u0142 prezes Urz\u0119du Regulacji Energetyki Rafa\u0142 Gawin. W przes\u0142anym TVN24 Biznes stanowisku sp\u00f3\u0142ka deklaruje, \u017ce \"klienci nie odczuliby tej zmiany\". Sp\u00f3\u0142ka twierdzi, \u017ce obecnie zatwierdzona taryfa dla gospodarstw domowych na 2023 rok nie pokrywa szacowanych przez sp\u00f3\u0142k\u0119 koszt\u00f3w zakupu energii elektrycznej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/ceny-pradu-enea-prezes-ure-odmowil-zatwierdzenia-zmiany-taryfy-dla-gospodarstw-domowych-spolka-przedstawia-stanowisko-7154365?source=rss", "date_published": "2023-05-31 15:32:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142a\u015bciciel sklepu podejrzany o zastrzelenie 14-latka. Oskar\u017cy\u0142 go o kradzie\u017c 4 butelek wody", "description": "<img alt=\"W\u0142a\u015bciciel sklepu podejrzany o zastrzelenie 14-latka. Oskar\u017cy\u0142 go o kradzie\u017c 4 butelek wody\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7yj59h-policja-usa-radiowoz-6172190/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142a\u015bciciel sklepu na stacji benzynowej w Karolinie Po\u0142udniowej mia\u0142 zastrzeli\u0107 14-latka, z kt\u00f3rym on i jego syn wdali si\u0119 w k\u0142\u00f3tni\u0119, twierdz\u0105 media. M\u0119\u017cczy\u017ani oskar\u017cali nastolatka o kradzie\u017c kilku butelek wody. Policja podkre\u015bla jednak, \u017ce nie ma dowod\u00f3w na to, i\u017c ch\u0142opak cokolwiek ukrad\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wlasciciel-sklepu-podejrzany-o-zastrzelenie-14-latka-ktorego-oskarzal-o-kradziez-7154379?source=rss", "date_published": "2023-05-31 15:21:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bez prawa jazdy, kradzionym samochodem ucieka\u0142 przed policjantami", "description": "<img alt=\"Bez prawa jazdy, kradzionym samochodem ucieka\u0142 przed policjantami\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-ib9pa5-rajd-bez-prawa-jazdy-7154342/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cofni\u0119te uprawnienia do kierowania nie powstrzyma\u0142y 37-letniego mieszka\u0144ca powiatu nowos\u0105deckiego przed przeja\u017cd\u017ck\u0105 cudzym samochodem. Gdy pr\u00f3bowali zatrzyma\u0107 go policjanci, ucieka\u0142 tylko przez kilkadziesi\u0105t metr\u00f3w, a nast\u0119pnie zatrzyma\u0142 si\u0119 na przydro\u017cnej skarpie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/nowy-sacz-poscig-za-kierowca-w-kradzionym-samochodzie-7154390?source=rss", "date_published": "2023-05-31 15:05:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Edgars Rinkeviczs nowym prezydentem \u0141otwy. Zapowiada utrzymanie wsparcia dla Ukrainy i prozachodni kurs", "description": "<img alt=\"Edgars Rinkeviczs nowym prezydentem \u0141otwy. Zapowiada utrzymanie wsparcia dla Ukrainy i prozachodni kurs\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o9oooj-parlament-lotwy-wybral-prezydenta-7154280/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Edgars Rinkeviczs zosta\u0142 wybrany nowym prezydentem \u0141otwy. Wieloletniego ministra spraw zagranicznych tego kraju popar\u0142o w trzeciej turze g\u0142osowania 52 deputowanych \u0142otewskiego parlamentu. Polityk zapowiedzia\u0142, \u017ce podczas jego urz\u0119dowania utrzymane zostanie wsparcie dla walcz\u0105cej Ukrainy, a \u0141otwa pozostanie na zachodnim kursie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/lotwa-edgars-rinkeviczs-nowym-prezydentem-kim-jest-jaki-ma-program-7154286?source=rss", "date_published": "2023-05-31 14:59:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozkochiwa\u0142 kobiety, zabija\u0142 i przejmowa\u0142 maj\u0105tek. Koniec procesu \"Krwawego Tulipana\" z Ko\u0142obrzegu i jego wsp\u00f3lnik\u00f3w", "description": "<img alt=\"Rozkochiwa\u0142 kobiety, zabija\u0142 i przejmowa\u0142 maj\u0105tek. Koniec procesu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-byfwff-mariusz-g-przed-koszalinskim-sadem-7154386/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Koszalinie wyg\u0142oszone zosta\u0142y mowy ko\u0144cowe w sprawie Mariusza G. z Ko\u0142obrzegu w procesie o zab\u00f3jstwo trzech kobiet. Prokuratura uzna\u0142a, \u017ce dzia\u0142a\u0142 on z pobudek zas\u0142uguj\u0105cych na szczeg\u00f3lne pot\u0119pienie i za\u017c\u0105da\u0142a dla m\u0119\u017cczyzny do\u017cywocia. G. mia\u0142 wchodzi\u0107 w relacje intymne z ofiarami, a nast\u0119pnie zabija\u0142 je i przejmowa\u0142 ich maj\u0105tki, w tym mieszkania, dzi\u0119ki pomocy wsp\u00f3lnik\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/rozkochiwal-kobiety-zabijal-i-przejmowal-majatek-koniec-procesu-krwawego-tulipana-z-kolobrzegu-i-jego-wspolnikow-7154373?source=rss", "date_published": "2023-05-31 14:58:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Remont Chmielnej ma ruszy\u0107 we wrze\u015bniu. \"Ogr\u00f3dki zostan\u0105 tak d\u0142ugo, jak to tylko b\u0119dzie mo\u017cliwe\"", "description": "<img alt=\"Remont Chmielnej ma ruszy\u0107 we wrze\u015bniu. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ph0bpp-wizualizacja-ulicy-chmielnej-6853518/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miasto szuka wykonawcy kompleksowego remontu Chmielnej. Na oferty czeka do ko\u0144ca czerwca. Ulica przejdzie metamorfoz\u0119. Wymieniona zostanie nawierzchnia, pojawi\u0105 si\u0119 liczne drzewa i \u0142awki. Zako\u0144czenie prac zaplanowano na wiosn\u0119 przysz\u0142ego roku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-miasto-oglasza-przetarg-na-remont-ulicy-chmielnej-7154130?source=rss", "date_published": "2023-05-31 14:58:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najpi\u0119kniejsze pla\u017ce w Polsce. Czo\u0142\u00f3wka rankingu zdominowana przez jeden region", "description": "<img alt=\"Najpi\u0119kniejsze pla\u017ce w Polsce. Czo\u0142\u00f3wka rankingu zdominowana przez jeden region\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qcishu-plaza-nad-baltykiem-w-kopalinie-6221938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nowym rankingu najpi\u0119kniejszych pla\u017c w Polsce dominuje Tr\u00f3jmiasto. W 2023 roku wygra\u0142a pla\u017ca z Sopotu, na podium znalaz\u0142 si\u0119 te\u017c Gda\u0144sk, a tu\u017c za nim - Gdynia. W czo\u0142\u00f3wce s\u0105 r\u00f3wnie\u017c \u015awinouj\u015bcie i Hel.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/najpiekniejsze-plaze-w-polsce-2023-nowy-ranking-tripadvisora-7154232?source=rss", "date_published": "2023-05-31 14:08:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zagraniczne media o spocie PiS. \"Wykorzystywanie obozu zag\u0142ady do atakowania prodemokratycznej opozycji\"", "description": "<img alt=\"Zagraniczne media o spocie PiS. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-brd2at-pisza-o-polsce-2-7154303/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PiS opublikowa\u0142o spot odnosz\u0105cy si\u0119\u00a0do zwo\u0142anego przez opozycj\u0119 na 4 czerwca marszu. Wykorzystano w nim uj\u0119cia z niemieckiego nazistowskiego obozu koncentracyjnego Auschwitz-Birkenau i wpis Tomasza Lisa. \"Washington Post\" odnotowa\u0142, \u017ce Muzeum Auschwitz pot\u0119pi\u0142o materia\u0142, \"kt\u00f3ry wykorzystuje motyw niemieckiego nazistowskiego obozu zag\u0142ady\". Izraelski dziennik \"Haaretz\" napisa\u0142, \u017ce wykorzystano to miejsce do \"atakowania prodemokratycznej opozycji\". Spot nie umkn\u0105\u0142 r\u00f3wnie\u017c uwadze innych redakcji. Zagraniczne media #Pisz\u0105oPolsce.", "link": "https://tvn24.pl/polska/spot-pis-o-marszu-4-czerwca-wykorzystano-zdjecia-obozu-auschwitz-i-wpis-tomasza-lisa-zagraniczne-media-piszaopolsce-7154136?source=rss", "date_published": "2023-05-31 13:57:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wchodzi\u0142 do sklepu i \u017c\u0105da\u0142 pieni\u0119dzy, gro\u017c\u0105c siekier\u0105\". Nagranie z zatrzymania w trakcie napadu", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-50fuh9-zatrzymanie-podczas-napadu-na-sklep-7154215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 17-letniego mieszka\u0144ca Wieliczki, podejrzanego o dokonanie napad\u00f3w na sklep. Sprawca grozi\u0142 ekspedientkom siekier\u0105 i \u017c\u0105da\u0107 wydania wszystkich pieni\u0119dzy.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/wieliczka-17-latek-odpowie-za-napady-na-sklep-spozywczy-nagranie-z-zatrzymania-7154259?source=rss", "date_published": "2023-05-31 13:43:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jaka b\u0119dzie pogoda w weekend? Sprawd\u017a szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<img alt=\"Jaka b\u0119dzie pogoda w weekend? Sprawd\u017a szczeg\u00f3\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-su3smg-bedzie-slonecznie-7154249/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017cszym czasie s\u0142o\u0144ca nam nie zabraknie, je\u015bli ju\u017c pojawi si\u0119 zachmurzenie, to b\u0119dzie ma\u0142e i umiarkowane. W niekt\u00f3rych regionach mo\u017ce spa\u015b\u0107 troch\u0119 deszczu, jednak b\u0119d\u0105 to opady o s\u0142abym i przelotnym charakterze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/jaka-bedzie-pogoda-w-weekend-sprawdz-szczegoly-7154209?source=rss", "date_published": "2023-05-31 13:29:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na ulic\u0119 run\u0119\u0142o ogromne drzewo. \"To cud, \u017ce nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o\". Nagranie", "description": "<img alt=\"Na ulic\u0119 run\u0119\u0142o ogromne drzewo. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ul2w5m-na-ulice-nagle-runelo-ogromne-drzewo-7154199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na ulic\u0119 D\u0142ugosza w \u0141odzi przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 ogromne drzewo. Na szcz\u0119\u015bcie nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Zosta\u0142 uszkodzony pojazd zaparkowany po drugiej stronie jezdni. Gro\u017an\u0105 sytuacj\u0119 mo\u017cna zobaczy\u0107 na filmiku nagranym przez jednego z kierowc\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-na-ulice-nagle-runelo-ogromne-drzewo-to-cud-ze-nikomu-nic-sie-nie-stalo-nagranie-7154225?source=rss", "date_published": "2023-05-31 13:15:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Troch\u0119 jak z\u0142ote jajo\". Tyle wynosz\u0105 zarobki w zagranicznej sp\u00f3\u0142ce Orlenu", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-lyb9el-daniel-obajtek-7154145/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pensje w kierownictwie zagranicznej sp\u00f3\u0142ki grupy PKN Orlen, do kt\u00f3rej trafiaj\u0105 ludzie bliscy prezesa, s\u0105 wy\u017csze ni\u017c deklarowa\u0142 Daniel Obajtek - informuje Radio Zet. Autor publikacji Mariusz Gierszewski m\u00f3wi\u0142 na antenie TVN24, \u017ce do sp\u00f3\u0142ki trafiaj\u0105 ludzie \"na kt\u00f3rych zale\u017cy Obajtkowi\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pkn-orlen-daniel-obajtek-mial-mylic-sie-co-do-zarobkow-w-kierownictwie-lotos-explorationandproduction-norge-7154138?source=rss", "date_published": "2023-05-31 12:57:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "To mo\u017ce by\u0107 najbardziej tragiczny sezon na Mount Everest", "description": "<img alt=\"To mo\u017ce by\u0107 najbardziej tragiczny sezon na Mount Everest\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-66pn51-widok-na-mount-everest-ze-szczytu-kala-pattar-7154117/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To b\u0119dzie prawdopodobnie jeden z najtragiczniejszych sezon\u00f3w na Mount Everest. Zmienna pogoda doprowadzi\u0142a w tym roku do \u015bmierci nawet 17 os\u00f3b - powiedzia\u0142 szef departamentu turystyki Nepalu Yuba Raj Khatiwada, zaznaczaj\u0105c, \u017ce \"zmiany klimatu maj\u0105 du\u017cy wp\u0142yw na g\u00f3ry\". Nepal po raz kolejny spotyka si\u0119 jednak z krytyk\u0105 za rekordow\u0105 liczb\u0119 wydanych pozwole\u0144 na wspinaczk\u0119, czym ma by\u0107 powodowany t\u0142ok w drodze na najwy\u017cszy szczyt Ziemi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/mount-everest-to-moze-byc-jeden-z-najtragiczniejszych-sezonow-7154072?source=rss", "date_published": "2023-05-31 12:48:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie we W\u0142oszech panuje najlepszy klimat? Ranking miast", "description": "<img alt=\"Gdzie we W\u0142oszech panuje najlepszy klimat? Ranking miast\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4v6ymi-prowincja-macerata-we-wloszech-7154016/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Eksperci z serwisu meteo.it i dziennikarze z \"Corriere della Sera\" stworzyli ranking w\u0142oskich miast, w kt\u00f3rych z punktu widzenia klimatycznego \u017cyje si\u0119 najlepiej. Na pierwszym miejscu znalaz\u0142a si\u0119 Macerata po\u0142o\u017cona w regionie Marche. Na drugim za\u015b uplasowa\u0142a si\u0119 Savona w Ligurii.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/gdzie-we-wloszech-panuje-najlepszy-klimat-ranking-miast-7153992?source=rss", "date_published": "2023-05-31 12:41:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jest podejrzany o kradzie\u017c. Wpad\u0142, gdy przyszed\u0142 z\u0142o\u017cy\u0107 matce \u017cyczenia", "description": "<img alt=\"Jest podejrzany o kradzie\u017c. Wpad\u0142, gdy przyszed\u0142 z\u0142o\u017cy\u0107 matce \u017cyczenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nxbat-38-latek-uslyszal-zarzut-kradziezy-w-warunkach-recydywy-7154163/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 38-latka, kt\u00f3ry jest podejrzany o kradzie\u017c pieni\u0119dzy z jednego ze sklep\u00f3w w Suwa\u0142kach (woj. podlaskie). Gdy mundurowi po niego przyszli, nie zastali go w domu. Wpad\u0142 nast\u0119pnego dnia, gdy chcia\u0142 z\u0142o\u017cy\u0107 matce \u017cyczenia.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suwalki-jest-podejrzany-o-kradziez-wpadl-gdy-przyszedl-zlozyc-matce-zyczenia-7154156?source=rss", "date_published": "2023-05-31 12:39:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Omin\u0105\u0142 radiow\u00f3z i przejecha\u0142 na czerwonym. Powiedzia\u0142, \u017ce nie b\u0119dzie sta\u0142 w korku, bo nie ma w aucie klimatyzacji", "description": "<img alt=\"Omin\u0105\u0142 radiow\u00f3z i przejecha\u0142 na czerwonym. Powiedzia\u0142, \u017ce nie b\u0119dzie sta\u0142 w korku, bo nie ma w aucie klimatyzacji\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qcshzf-przewozil-na-skrzyni-ladunkowej-nieprzymocowanego-quada-oraz-butle-gazowa-7154104/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci stali w \u0141\u0119cznej (woj. lubelskie) wraz z innymi kierowcami i czekali na zmian\u0119 \u015bwiate\u0142. W tym czasie zauwa\u017cyli auto, kt\u00f3re \u2013 jad\u0105c lewym pasem - omin\u0119\u0142o radiow\u00f3z i przejecha\u0142o na czerwonym. 41-letni kierowca powiedzia\u0142, \u017ce nie chcia\u0142 sta\u0107, bo by\u0142o mu w aucie za gor\u0105co. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce nie mia\u0142 zapi\u0119tych pas\u00f3w, a stan techniczny samochodu pozostawia\u0142 wiele do \u017cyczenia. Natomiast na skrzyni \u0142adunkowej sta\u0142 nieprzymocowany quad i butla gazowa.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/leczna-ominal-radiowoz-i-przejechal-na-czerwonym-powiedzial-ze-nie-bedzie-stal-w-korku-bo-mu-za-goraco-7154038?source=rss", "date_published": "2023-05-31 12:34:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyrwa\u0142 mikrofon, przewr\u00f3ci\u0142 g\u0142o\u015bnik. Pose\u0142 Braun zak\u0142\u00f3ci\u0142 wyk\u0142ad o Holocau\u015bcie", "description": "<img alt=\"Wyrwa\u0142 mikrofon, przewr\u00f3ci\u0142 g\u0142o\u015bnik. Pose\u0142 Braun zak\u0142\u00f3ci\u0142 wyk\u0142ad o Holocau\u015bcie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-j4zpih-grzegorz-braun-przerwal-wyklad-w-niemieckim-instytucie-historycznym-7153907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pose\u0142 Konfederacji Grzegorz Braun przerwa\u0142 wyk\u0142ad profesora Jana Grabowskiego w Niemieckim Instytucie Historycznym. Polityk wyrwa\u0142 mikrofon ze statywu i uderza\u0142 nim o pulpit. Przewr\u00f3ci\u0142 te\u017c g\u0142o\u015bnik. Na miejsce przyjecha\u0142a policja.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wyrwal-mikrofon-przewrocil-glosnik-posel-grzegorz-braun-przerwal-wyklad-7153530?source=rss", "date_published": "2023-05-31 12:28:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142y prezydent skazany na 14 lat wi\u0119zienia za negocjowanie z gangami", "description": "<img alt=\"By\u0142y prezydent skazany na 14 lat wi\u0119zienia za negocjowanie z gangami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n2imez-byly-prezydent-salwadoru-mauricio-funes-7153172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y prezydent Salwadoru Mauricio Funes zosta\u0142 skazany na 14 lat pozbawienia wolno\u015bci za prowadzenie negocjacji z gangami. Wyrok zapad\u0142 w czasie prowadzonej przez obecnego prezydenta kraju \"wojny z gangami\". Funes, kt\u00f3ry schroni\u0142 si\u0119 w Nikaragui, nazwa\u0142 wyrok niesprawiedliwym i bezpodstawnym.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/salwador-byly-prezydent-mauricio-funes-skazany-na-14-lat-wiezienia-za-negocjowanie-z-gangami-7152756?source=rss", "date_published": "2023-05-31 12:12:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Motorniczy zamiast na tras\u0119 patrzy\u0142 podczas jazdy w telefon. Zosta\u0142 nagrany", "description": "<img alt=\"Motorniczy zamiast na tras\u0119 patrzy\u0142 podczas jazdy w telefon. Zosta\u0142 nagrany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u99n02-zamiast-patrzec-na-trase-motorniczy-ogladal-telefon-7153768/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Motorniczy tramwaju z \u0141odzi zamiast patrze\u0107 na tras\u0119, ogl\u0105da\u0142 podczas jazdy telefon. Zdarzenie nagra\u0142 pasa\u017cer, a filmik pokaza\u0142a w sieci grupa LDZ Zmotoryzowani \u0141odzianie. Miejski przewo\u017anik skrytykowa\u0142 zachowanie prowadz\u0105cego tramwaj i zapowiedzia\u0142, \u017ce wobec m\u0119\u017cczyzny b\u0119d\u0105 wyci\u0105gni\u0119te konsekwencje.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-motorniczy-zamiast-na-trase-patrzyl-podczas-jazdy-w-telefon-nagranie-7154024?source=rss", "date_published": "2023-05-31 12:07:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spektakle teatralne, parada miniparowoz\u00f3w, gry terenowe, \"ptasie safari\"", "description": "<img alt=\"Spektakle teatralne, parada miniparowoz\u00f3w, gry terenowe, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p4c4f9-dzien-dziecka-zdjecie-ilustracyjne-7153198/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Teatr ruchomych figur w \u0141azienkach Kr\u00f3lewskich, \"ptasie safari\" w Wilanowie czy parada miniaturowych parowoz\u00f3w w Stacji Muzeum. Sto\u0142eczne instytucje kultury przygotowa\u0142y bogaty program wydarze\u0144 dla najm\u0142odszych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-dzien-dziecka-2023-atrakcje-na-1-czerwca-7153108?source=rss", "date_published": "2023-05-31 11:44:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sp\u0119dzi\u0142a dob\u0119 pod \u0142\u00f3\u017ckiem w cz\u0119\u015bciowo zawalonym budynku. 52-latk\u0119 uratowa\u0142y krzyki bliskich", "description": "<img alt=\"Sp\u0119dzi\u0142a dob\u0119 pod \u0142\u00f3\u017ckiem w cz\u0119\u015bciowo zawalonym budynku. 52-latk\u0119 uratowa\u0142y krzyki bliskich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8noblr-zawalony-budynek-w-davenport-7153902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    52-letnia kobieta z Davenport w stanie Iowa zosta\u0142a ewakuowana z bloku, kt\u00f3rego cz\u0119\u015b\u0107 zawali\u0142a si\u0119 dob\u0119 wcze\u015bniej. Stra\u017cacy zd\u0105\u017cyli poinformowa\u0107, \u017ce budynek jest pusty, a w\u0142adze planowa\u0142y rozpocz\u0105\u0107 jego wyburzanie. Zatrzymali je zgromadzeni przed domem ludzie. Ocala\u0142a kobieta ockn\u0119\u0142a si\u0119, s\u0142ysz\u0105c krzyki bliskich.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-spedzila-24-godziny-pod-lozkiem-w-czesciowo-zawalonym-budynku-uratowaly-ja-krzyki-bliskich-7153759?source=rss", "date_published": "2023-05-31 11:42:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szed\u0142 ulic\u0105 i niszczy\u0142 samochody. W kieszeni mia\u0142 dow\u00f3d osobisty, ale nie sw\u00f3j", "description": "<img alt=\"Szed\u0142 ulic\u0105 i niszczy\u0142 samochody. W kieszeni mia\u0142 dow\u00f3d osobisty, ale nie sw\u00f3j\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-59mcrx-bosy-mezczyzna-zniszczyl-szybe-wystawowa-i-cztery-samochody-byl-pijany-7153306/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pijany 28-latek, id\u0105c boso ulic\u0105 w Gda\u0144sku, w zaparkowanych autach wy\u0142ama\u0142 lusterka i zarysowa\u0142 drzwi oraz szyb\u0119 w dw\u00f3ch z nich. Rzuci\u0142 te\u017c kamieniem w stron\u0119 salonu gier, rozbijaj\u0105c szyb\u0119 wystawow\u0105. Spowodowane przez niego straty wyceniono na ponad 7 tys. z\u0142. Na domiar z\u0142ego funkcjonariusze znale\u017ali przy zatrzymanym dow\u00f3d osobisty innej osoby.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/gdansk-szedl-na-bosaka-ulica-pijany-mezczyzna-zniszczyl-po-drodze-szybe-wystawowa-i-cztery-samochody-7153264?source=rss", "date_published": "2023-05-31 11:26:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nietrze\u017awa policjantka, kt\u00f3ra na\u00a0imprezie legitymowa\u0142a znajomych, a potem wezwa\u0142a patrol, ukarana", "description": "<img alt=\"Nietrze\u017awa policjantka, kt\u00f3ra na\u00a0imprezie legitymowa\u0142a znajomych, a potem wezwa\u0142a patrol, ukarana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-767e2l-policjantka-zdjecie-ilustracyjne-6080692/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kar\u0105 nagany zosta\u0142a ukarana funkcjonariuszka Komendy Powiatowej Policji w Kolbuszowej (woj. podkarpackie), kt\u00f3ra b\u0119d\u0105c pod wp\u0142ywem alkoholu podczas imprezy w mieszkaniu w Rzeszowie najpierw mia\u0142a legitymowa\u0107 znajomych, a p\u00f3\u017aniej wezwa\u0142a na miejsce patrol policji.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kolbuszowa-pijana-policjantka-ktora-naimprezie-legitymowala-znajomych-potem-wezwala-patrol-zostala-ukarana-7153571?source=rss", "date_published": "2023-05-31 11:22:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Osuwisko na DK 28. Droga zamkni\u0119ta, policja wyznaczy\u0142a objazdy", "description": "<img alt=\"Osuwisko na DK 28. Droga zamkni\u0119ta, policja wyznaczy\u0142a objazdy\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-8i4qa2-osuwisko-w-kasinie-wielkiej-7153831/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Droga krajowa 28 zosta\u0142a cz\u0119\u015bciowo zamkni\u0119ta z powodu osuwiska, kt\u00f3re powsta\u0142o na wysoko\u015bci Kasiny Wielkiej (woj. ma\u0142opolskie). W zdarzeniu nikt nie ucierpia\u0142, nie wiadomo jednak, jak d\u0142ugo potrwaj\u0105 utrudnienia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kasina-wielka-droga-zamknieta-przez-osuwisko-7153818?source=rss", "date_published": "2023-05-31 11:12:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dyrektor szpitala odwo\u0142ana. \"Wprowadzi\u0142a atmosfer\u0119 poni\u017cania i zastraszania\"", "description": "<img alt=\"Dyrektor szpitala odwo\u0142ana. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ql553j-co-sie-dzieje-w-zgierskim-szpitalu-7139743/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105d Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego odwo\u0142a\u0142 ze stanowiska dyrektor szpitala w Zgierzu (woj. \u0142\u00f3dzkie). W ubieg\u0142ym tygodniu 50 specjalist\u00f3w zdeponowa\u0142o w zwi\u0105zkach zawodowych wypowiedzenia. Medycy od kilku miesi\u0119cy byli w konflikcie z Halin\u0105 Depcik, kt\u00f3ra - jak twierdzi\u0142 bia\u0142y personel - dezorganizowa\u0142a i utrudnia\u0142a im prac\u0119, co stanowi\u0142o zagro\u017cenie dla \u017cycia i zdrowia pacjent\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zgierz-odwolano-dyrektora-szpitala-wprowadzila-atmosfere-ponizania-i-zastraszania-7153685?source=rss", "date_published": "2023-05-31 11:08:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wiceprezydent Bydgoszczy, by\u0142a minister infrastruktury b\u0119dzie sekretarzem stolicy", "description": "<img alt=\"Wiceprezydent Bydgoszczy, by\u0142a minister infrastruktury b\u0119dzie sekretarzem stolicy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5p3y88-maria-wasiak-7153807/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119, kto b\u0119dzie nowym sekretarzem stolicy. Zostanie ni\u0105 dotychczasowa wiceprezydent Bydgoszczy Maria Wasiak.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nowa-sekretarz-urzedu-miasta-kim-jest-maria-wasiak-7153783?source=rss", "date_published": "2023-05-31 11:00:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zosta\u0142a skazana za zab\u00f3jstwo noworodka. Wyrok zosta\u0142 uchylony", "description": "<img alt=\"Zosta\u0142a skazana za zab\u00f3jstwo noworodka. Wyrok zosta\u0142 uchylony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jxw70z-sad-najwyzszy-skierowal-sprawe-do-ponownego-rozpoznania-7153175/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do ponownego rozpoznania trafi\u0142a sprawa kobiety, kt\u00f3ra zosta\u0142a prawomocnie skazana za zab\u00f3jstwo swojego nowo narodzonego dziecka. Do zdarzenia dosz\u0142o w lipcu 2018 roku w Suwa\u0142kach (woj. podlaskie). Gdy oskar\u017con\u0105 skazano na trzy lata pozbawienia wolno\u015bci, mia\u0142a 20 lat. Prokurator Generalny uzna\u0142 kar\u0119 za ra\u017c\u0105co niewsp\u00f3\u0142miern\u0105 w stosunku do czynu. S\u0105d Najwy\u017cszy uwzgl\u0119dni\u0142 wniesion\u0105 przez niego kasacj\u0119 i uchyli\u0142 wyrok.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suwalki-zostala-skazana-za-zabojstwo-noworodka-na-trzy-lata-wiezienia-sad-najwyzszy-uchylil-wyrok-7153164?source=rss", "date_published": "2023-05-31 10:58:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samochody p\u0142ywa\u0142y na Sardynii", "description": "<img alt=\"Samochody p\u0142ywa\u0142y na Sardynii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-y8ej00-zalane-ulice-w-miescie-carbonia-na-sycylii-7153442/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miasto Carbonia na Sardynii zosta\u0142o zalane po burzy z ulewnymi opadami deszczu. Pod wod\u0105 znalaz\u0142y si\u0119 ulice i samochody, stra\u017cacy musieli wypompowywa\u0107 wod\u0119 z niekt\u00f3rych budynk\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ulewy-na-sardynii-zalane-ulice-i-samochody-w-miescie-carbonia-7153386?source=rss", "date_published": "2023-05-31 10:36:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kr\u00f3lowa Hiszpanii ruszy\u0142a na pomoc upadaj\u0105cej kobiecie. Media pisz\u0105 o refleksie Letycji", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3lowa Hiszpanii ruszy\u0142a na pomoc upadaj\u0105cej kobiecie. Media pisz\u0105 o refleksie Letycji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-al1ht0-krolowa-letycja-podczas-obchodow-swiatowego-dnia-czerwonego-krzyza-i-czerwonego-polksiezyca-7153384/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hiszpa\u0144ska kr\u00f3lowa Letycja ruszy\u0142a na pomoc kobiecie, kt\u00f3ra potkn\u0119\u0142a si\u0119 i upad\u0142a, wchodz\u0105c na scen\u0119, by odebra\u0107 wyr\u00f3\u017cnienie z r\u0105k ma\u0142\u017conki kr\u00f3la Filipa VI. Media pisz\u0105 o \"sprawdzonej profesjonalistce w radzeniu sobie z nieoczekiwanymi sytuacjami\" przypominaj\u0105c, \u017ce to nie pierwszy raz, gdy kr\u00f3lowa wykaza\u0142a si\u0119 refleksem.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiszpania-krolowa-hiszpanii-letycja-pomogla-upadajacej-kobiecie-nagranie-w-mediach-spolecznosciowych-7153352?source=rss", "date_published": "2023-05-31 10:25:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sarna zamieszka\u0142a obok prokuratury", "description": "<img alt=\"Sarna zamieszka\u0142a obok prokuratury\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1p32tb-sarna-pojawia-sie-w-poblizu-siedziby-prokuratury-krajowej-7153366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sarna od co najmniej tygodnia znajduje si\u0119 na terenie s\u0105siaduj\u0105cym z Prokuratur\u0105 Krajow\u0105 przy ulicy Post\u0119pu. Pracownicy instytucji martwi\u0105 si\u0119 o bezpiecze\u0144stwo ssaka. Przyznaj\u0105, \u017ce w starciu z bezwzgl\u0119dnymi przest\u0119pcami potrafi\u0105 by\u0107 stanowczy, ale w kwestii sarenki czuj\u0105 si\u0119 bezradni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/mokotow/warszawa-sarna-na-terenie-sasiadujacym-z-prokuratura-krajowa-7152818?source=rss", "date_published": "2023-05-31 10:17:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rodze\u0144stwo ranne w wypadku ci\u0105gnika", "description": "<img alt=\"Rodze\u0144stwo ranne w wypadku ci\u0105gnika\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o3wjtz-dwie-osoby-zostaly-ranne-w-wypadku-ciagnika-7153363/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby zosta\u0142y ranne i przetransportowane do szpitala po wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Soninie (woj. podkarpackie). Przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 tam ci\u0105gnik, kierowca i pasa\u017cerka zostali zakleszczeni w poje\u017adzie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/sonina-rodzenstwo-ranne-w-wypadku-ciagnika-7153348?source=rss", "date_published": "2023-05-31 10:15:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Od miesi\u0119cy mia\u0142 si\u0119 zn\u0119ca\u0107 nad matk\u0105. \"Bi\u0142, wyzywa\u0142 i kopa\u0142, grozi\u0142 \u015bmierci\u0105\"", "description": "<img alt=\"Od miesi\u0119cy mia\u0142 si\u0119 zn\u0119ca\u0107 nad matk\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y546hi-mezczyzna-ktory-mial-znecac-sie-nad-matka-trafil-do-aresztu-7153404/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy najbli\u017csze miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie 29-latek podejrzewany o zn\u0119canie si\u0119 nad swoj\u0105 matk\u0105. Jak ustali\u0142a policja, m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 od kilku miesi\u0119cy \"wyzywa\u0107, bi\u0107 i kopa\u0107\" swoj\u0105 matk\u0119 oraz grozi\u0107 jej \u015bmierci\u0105. Grozi mu za to do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lopiennik-gorny-policja-zatrzymala-mezczyzne-ktory-mial-sie-znecac-nad-matka-7153401?source=rss", "date_published": "2023-05-31 10:13:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Radiow\u00f3z utkn\u0105\u0142 na przeje\u017adzie kolejowym. Policjant dosta\u0142 wysoki mandat. Nagranie", "description": "<img alt=\"Radiow\u00f3z utkn\u0105\u0142 na przeje\u017adzie kolejowym. Policjant dosta\u0142 wysoki mandat. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qm6jfb-policja-utknela-na-przejezdzie-kolejowym-7153090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Tu\u0142owicach (woj. opolskie) policyjny radiow\u00f3z mimo zamykaj\u0105cego si\u0119 szlabanu wjecha\u0142 na przejazd kolejowy i utkn\u0105\u0142. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej obok pojazdu przejecha\u0142 szynobus. Sytuacj\u0119 nagrali \u015bwiadkowie zdarzenia. - Policjant zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym taryfikatorem zosta\u0142 ukarany mandatem - poinformowa\u0142 rzecznik opolskiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/tulowice-radiowoz-utknal-na-przejezdzie-kolejowym-wysoki-mandat-dla-policjanta-nagranie-7153138?source=rss", "date_published": "2023-05-31 10:13:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po wyborach wzi\u0119to na cel opozycyjne media. Dochodzenie wobec sze\u015bciu tureckich stacji", "description": "<img alt=\"Po wyborach wzi\u0119to na cel opozycyjne media. Dochodzenie wobec sze\u015bciu tureckich stacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f466gm-recep-tayyip-erdogan-7148504/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dochodzenie przeciwko sze\u015bciu opozycyjnym kana\u0142om telewizyjnym wszcz\u0119te zosta\u0142o przez turecki organ nadzoruj\u0105cy media. Poinformowano o tym trzy dni po ponownej wygranej w wyborach prezydenckich rz\u0105dz\u0105cego Turcj\u0105 od 20 lat Recepa Tayyipa Erdogana.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-dochodzenie-przeciw-szesciu-opozycyjnym-stacjom-telewizyjnym-po-wyborach-7153388?source=rss", "date_published": "2023-05-31 09:49:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jeden z najrzadszych kot\u00f3w na Ziemi zamieszka\u0142 w Warszawie. Jest nie\u015bmia\u0142y", "description": "<img alt=\"Jeden z najrzadszych kot\u00f3w na Ziemi zamieszka\u0142 w Warszawie. Jest nie\u015bmia\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xxz9um-lampart-amurski-zamieszkal-w-warszawskim-zoo-7152415/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawskie zoo przywita\u0142o nowego mieszka\u0144ca - lamparta amurskiego. Ma on sze\u015b\u0107 lat i przyjecha\u0142 z Niemiec. Zwierzak jest na razie nie\u015bmia\u0142y. Jego gatunek jest krytycznie zagro\u017cony wygini\u0119ciem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-lampart-amurski-zamieszkal-w-warszawskim-zoo-gatunek-jest-zagrozony-wyginieciem-7152394?source=rss", "date_published": "2023-05-31 09:47:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Termity mog\u0105 pom\u00f3c nam mieszka\u0107 przyjemniej i bardziej przyja\u017anie dla \u015brodowiska", "description": "<img alt=\"Termity mog\u0105 pom\u00f3c nam mieszka\u0107 przyjemniej i bardziej przyja\u017anie dla \u015brodowiska\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hub9ue-kopiec-termitow-7153302/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Termity nieustannie udoskonalaj\u0105 \"projekty\" swoich kopc\u00f3w. Niekt\u00f3re z nich mog\u0105 osi\u0105ga\u0107 wysoko\u015b\u0107 do o\u015bmiu metr\u00f3w i nale\u017c\u0105 do najwi\u0119kszych biologicznych struktur na \u015bwiecie. Zdaniem ekspert\u00f3w badania nad kopcami mog\u0105 pom\u00f3c w tworzeniu \"\u017cywych i oddychaj\u0105cych\" budynk\u00f3w, kt\u00f3re zu\u017cywaj\u0105 mniej energii.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/termity-moga-pomoc-nam-mieszkac-przyjemniej-i-bardziej-przyjaznie-dla-srodowiska-7153132?source=rss", "date_published": "2023-05-31 09:05:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "65 lat temu planowano zrzuci\u0107 bomb\u0119 atomow\u0105 na Ksi\u0119\u017cyc. Wybuch mia\u0142o by\u0107 wida\u0107 z Kremla", "description": "<img alt=\"65 lat temu planowano zrzuci\u0107 bomb\u0119 atomow\u0105 na Ksi\u0119\u017cyc. Wybuch mia\u0142o by\u0107 wida\u0107 z Kremla\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x22j0v-to-byl-news-31-7153225/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    65 lat temu powsta\u0142 tajny, ameryka\u0144ski projekt A119 - plan zrzucenia bomby atomowej na Ksi\u0119\u017cyc. Ten zimnowojenny pomys\u0142 mia\u0142 zaimponowa\u0107 ca\u0142emu \u015bwiatu, po miesi\u0105cach analiz zosta\u0142 jednak odrzucony. Istnienie ca\u0142ego projektu wysz\u0142o na jaw, zupe\u0142nie przypadkiem, dopiero kilkadziesi\u0105t lat p\u00f3\u017aniej.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/tobylnews-plan-zrzucenia-bomby-atomowej-na-ksiezyc-amerykanski-projekt-a119-7145105?source=rss", "date_published": "2023-05-31 08:05:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stra\u017cacy jechali do po\u017caru, zderzyli si\u0119 z autem", "description": "<img alt=\"Stra\u017cacy jechali do po\u017caru, zderzyli si\u0119 z autem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p1zzc4-woz-strazakow-zderzyl-sie-z-autem-osobowym-7153184/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy z Nowego Dworu Mazowieckiego jechali do po\u017caru samochodu na drodze krajowej numer 7. Na miejsce nie dotarli, bo po drodze zderzyli si\u0119 jednak z mercedesem Jego kierowca zosta\u0142 nast\u0119pnie przewieziony do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/kazun-nowy-strazacy-jechali-do-pozaru-po-drodze-zderzyli-sie-z-autem-7153199?source=rss", "date_published": "2023-05-31 08:01:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Para \u0142osi spacerowa\u0142a usteckim bulwarem. Stra\u017cnicy wyprowadzili je do lasu", "description": "<img alt=\"Para \u0142osi spacerowa\u0142a usteckim bulwarem. Stra\u017cnicy wyprowadzili je do lasu\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-flhrx9-para-losi-spacerowala-usteckim-bulwarem-7153075/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Para \u0142osi o poranku odwiedzi\u0142a Bulwar Portowy w Ustce. Stra\u017cnicy miejscy bezpiecznie odprowadzili zwierz\u0119ta do lasu, eskortuj\u0105c je przez ca\u0142e miasto. Kilka dni wcze\u015bniej sie\u0107 obieg\u0142y zdj\u0119cia z pobytu \u0142osi w \u0141ebie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ustka-para-losi-spacerowala-bulwarem-straznicy-wyprowadzili-je-do-lasu-7153044?source=rss", "date_published": "2023-05-31 07:20:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nielegalne sk\u0142adowiska niebezpiecznych odpad\u00f3w to \"prawdziwa plaga\". Przybywa ich na Mazowszu", "description": "<img alt=\"Nielegalne sk\u0142adowiska niebezpiecznych odpad\u00f3w to \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vtguom-na-placu-znaleziono-beczki-z-substancjami-ropopochodnymi-7145850/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Nielegalne sk\u0142adowiska odpad\u00f3w niebezpiecznych sta\u0142y si\u0119 prawdziw\u0105 plag\u0105. Problem dotkn\u0105\u0142 m.in. Wo\u0142omina, Bia\u0142obrzeg\u00f3w czy gmin Ka\u0142uszyn i Rybno. To prawdziwa bomba chemiczna, kt\u00f3ra zagra\u017ca nie tylko \u015brodowisku, ale tak\u017ce \u017cyciu i zdrowiu ludzi - ostrzega marsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa mazowieckiego Adam Struzik. I zwraca si\u0119 z apelem do mieszka\u0144c\u00f3w o zg\u0142aszanie problemu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/mazowsze-nielegalne-skladowiska-niebezpiecznych-odpadow-apel-marszalka-wojewodztwa-7153061?source=rss", "date_published": "2023-05-31 07:13:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Olechnowicz: haniebna realizacja to nie jest \u017cadna fuzja", "description": "<img alt=\"Olechnowicz: haniebna realizacja to nie jest \u017cadna fuzja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vi2bff-rafineria-gdanska-6510147/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W og\u00f3le taki pomys\u0142 nie mia\u0142 prawa powsta\u0107, a jego haniebna realizacja to nie jest \u017cadna fuzja. To likwidacja jednej z najlepszych polskich firm- stwierdzi\u0142 na antenie TVN24 by\u0142y prezes Lotosu Pawe\u0142 Olechnowicz. Go\u015b\u0107 programu \"Wstajesz i wiesz\" odnosi\u0142 si\u0119 mi\u0119dzy innymi do ustale\u0144 reporta\u017cy \"Czarno na bia\u0142ym\", kt\u00f3re prze\u015bwietli\u0142y po\u0142\u0105czenie Orlenu i Lotosu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pkn-orlen-fuzja-z-lotosem-komentuje-byly-prezes-lotosu-pawel-olechnowicz-7153055?source=rss", "date_published": "2023-05-31 07:10:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie auta z busem. Zgin\u0119\u0142a 68-letnia kobieta", "description": "<img alt=\"Zderzenie auta z busem. Zgin\u0119\u0142a 68-letnia kobieta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fy83ou-do-wypadku-doszlo-w-srode-rano-7153753/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zako\u0144czy\u0142y sie utrudnienia po \u015bmiertelnym wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Stare Miasto (woj. wielkopolskie). Droga krajowa nr 25 na odcinku mi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Mod\u0142a \u2013 Konin by\u0142a zablokowana kilka godzin. W zderzeniu zgin\u0119\u0142a 68-letnia kobieta.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/stare-miasto-w-wypadku-zginela-68-latka-zderzylo-sie-auto-osobowe-z-busem-7153026?source=rss", "date_published": "2023-05-31 05:38:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trz\u0119sienie ziemi u po\u0142udniowych wybrze\u017cy Nowej Zelandii", "description": "<img alt=\"Trz\u0119sienie ziemi u po\u0142udniowych wybrze\u017cy Nowej Zelandii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-z0yq2f-trzesienie-ziemi-u-poludniowych-wybrzezy-nowej-zelandii-7153009/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Silne trz\u0119sienie ziemi wyst\u0105pi\u0142o w \u015brod\u0119 na Oceanie Spokojnym, u po\u0142udniowych wybrze\u017cy Nowej Zelandii - przekaza\u0142y S\u0142u\u017cby Geologiczne Stan\u00f3w Zjednoczonych (USGS). Mia\u0142o magnitud\u0119 6,2. W\u0142adze nie wyda\u0142y ostrze\u017cenia przed tsunami.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/nowa-zelandia-trzesienie-ziemi-mialo-magnitude-62-7153007?source=rss", "date_published": "2023-05-31 05:33:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nieudana pr\u00f3ba wystrzelenia p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skiego satelity szpiegowskiego", "description": "<img alt=\"Nieudana pr\u00f3ba wystrzelenia p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skiego satelity szpiegowskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ka0pv5-proba-wystrzelenia-satelity-szpiegowskiego-zakonczyla-sie-niepowodzeniem-7152980/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Korea P\u00f3\u0142nocna przyzna\u0142a, \u017ce jej rakieta z satelit\u0105 szpiegowskim spad\u0142a do morza. Japonia na kr\u00f3tko wyda\u0142a w \u015brod\u0119 ostrze\u017cenie alarmowe dla prefektury Okinawa, wzywaj\u0105c jej mieszka\u0144c\u00f3w do schronienia si\u0119 - poinformowa\u0142 portal \"Japan Times\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nieudana-proba-wystrzelenia-polnocnokoreanskiego-satelity-szpiegowskiego-7152985?source=rss", "date_published": "2023-05-31 04:16:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 31.05. Bardzo ciep\u0142o i niemal\u017ce bezchmurnie", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 31.05. Bardzo ciep\u0142o i niemal\u017ce bezchmurnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2a1vam-siec-rowerowa-w-warszawie-ma-juz-ponad-700-km-dlugosci-zdjecie-ilustracyjne-5716398/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W \u015brod\u0119 31.05 termometry wsz\u0119dzie wska\u017c\u0105 ponad 20 stopni Celsjusza, a w zachodnich regionach temperatura dojdzie nawet do 25 stopni. B\u0119dzie s\u0142onecznie, niewielkie zachmurzenie pojawi si\u0119 tylko w niekt\u00f3rych miejscach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sroda-3105-bardzo-cieplo-i-niemalze-bezchmurnie-7152892?source=rss", "date_published": "2023-05-31 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]