[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W Krakowie dwa konkurencyjne marsze papieskie. Patryk Jaki rzuca\u0142 uszczypliwo\u015bci w stron\u0119 TVN-u", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/40/1c/z29624311M,Marsz-Patryka-Jakiego-w-Krakowie.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 2 kwietnia w ca\u0142ej Polsce odbywaj\u0105 si\u0119 marsze papieskie w rocznic\u0119 \u015bmierci Jana Paw\u0142a II. W Krakowie odby\u0142y si\u0119 dwa zgromadzenia, w niemal dok\u0142adnie tym samym czasie. Organizatorem jednego z nich by\u0142 Patryk Jaki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29623868,w-krakowie-odbyly-sie-dwa-marsze-papieskie-patryk-jaki-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-02 15:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pomniki papie\u017ca do demonta\u017cu? Spytali\u015bmy ponad 70 miast. Jedna z odpowiedzi powtarza si\u0119 u wszystkich", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/40/1c/z29622273M,Pomniki-papieza-w-Polsce.jpg\" vspace=\"2\" />Szacuje si\u0119, \u017ce w Polsce mo\u017ce by\u0107 nawet tysi\u0105c pomnik\u00f3w Jana Paw\u0142a II. Pierwszy z nich Karol Wojty\u0142a postawi\u0142 sobie sam, ale prawdziwa pomnikowa papie\u017comania nadesz\u0142a dopiero po jego \u015bmierci. Czy dzi\u015b - jak sugeruj\u0105 niekt\u00f3rzy - figury b\u0119d\u0105 dewastowane w ramach \"ataku\" na \"najwi\u0119kszego z Polak\u00f3w\"? Spytali\u015bmy o to kilkadziesi\u0105t miast, na kt\u00f3rych terenie stoj\u0105 pomniki papieskie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29622270,pomniki-papieza-do-demontazu-spytalismy-ponad-70-miast-jedna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-02 14:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Instytut Konfucjusza we Wroc\u0142awiu poza kontrol\u0105 Chin. \"Narz\u0119dzie chi\u0144skiej propagandy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/40/1c/z29623509M,Instytut-Konfucjusza-we-Wroclawiu-poza-kontrola-Ch.jpg\" vspace=\"2\" />Koniec wsp\u00f3\u0142pracy na linii Wroc\u0142aw-Pekin. Uniwersytet Wroc\u0142awski nie przed\u0142u\u017cy\u0142 ze stron\u0105 chi\u0144sk\u0105 umowy na wsp\u00f3\u0142prowadzenie Instytutu Konfucjusza. Rektor uczelni prof. Robert Olkowicz zapewni\u0142, \u017ce ta decyzja nie wp\u0142ynie na popularny w\u015br\u00f3d student\u00f3w kierunek - sinologi\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29623502,instytut-konfucjusza-we-wroclawiu-poza-kontrola-chin.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-02 13:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Ca\u0142a Polska na \u017c\u00f3\u0142to - IMGW ostrzega przed przymrozkami, go\u0142oledzi\u0105 i \u015bniegiem [AKTUALIZACJA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/40/1c/z29623537M,Alerty-IMGW-i-mapa-z-temperatura-na-noc-z-niedziel.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy IMGW zaktualizowali ostrze\u017cenia meteorologiczne na niedziel\u0119 2 kwietnia. W ca\u0142ej Polsce wydane zosta\u0142y \u017c\u00f3\u0142te alerty dotycz\u0105ce przymrozk\u00f3w, a dodatkowo tak\u017ce go\u0142oledzi i intensywnych opad\u00f3w \u015bniegu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29623386,pogoda-cala-polska-na-zolto-imgw-ostrzega-przed-przymrozkami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-02 12:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marsze papieskie przesz\u0142y w ca\u0142ej Polsce. W Warszawie m.in. Duda, Ziobro i Przy\u0142\u0119bska", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/40/1c/z29623179M,Narodowy-Marsz-Papieski-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />2 kwietnia, w 18. rocznic\u0119 \u015bmierci \u015bw. Jana Paw\u0142a II, a zarazem Niedziel\u0119 Palmow\u0105, w ca\u0142ej Polsce odby\u0142y si\u0119 marsze papieskie. Narodowy Marsz Papieski w Warszawie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 o godz. 11. Wzi\u0119\u0142o w nim udzia\u0142 wielu polityk\u00f3w partii rz\u0105dz\u0105cej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29622916,marsze-papieskie-przeszly-w-calej-polsce-w-warszawie-m-in.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-02 11:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Borelioza. W tych miejscach w Polsce wyst\u0119puje najwi\u0119cej zaka\u017conych kleszczy. Nawet 70 proc.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/38/1c/z29589847M,Kleszcze-zamieszkuja-rowniez-trawy-i-parki-w-miast.jpg\" vspace=\"2\" />Najwi\u0119ksze ryzyko zara\u017cenia si\u0119 borelioz\u0105 po uk\u0105szeniu kleszczy jest we wschodniej i centralnej cz\u0119\u015bci Polski. Ekspert z Uniwersytetu Przyrodniczego w Lublinie przyzna\u0142, \u017ce w kraju \u017cyje oko\u0142o 15 proc. kleszczy zaka\u017conych borelioz\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29622917,borelioza-w-tych-miejscach-w-polsce-wystepuje-najwiecej-zakazonych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-02 11:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Spadnie do 13 cm \u015bniegu. Do Polski nadci\u0105ga arktyczne powietrze [ALERTY IMGW]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/40/1c/z29622388M,Ostrzezenia-IMGW-dotyczacy-opadow-sniegu.jpg\" vspace=\"2\" />IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenie meteorologiczne dla konkretnych obszar\u00f3w Polski. Pogoda na niedziel\u0119 nie napawa zachwytem za spraw\u0105 nadchodz\u0105cego arktycznego powietrza ze Skandynawii. Ponadto miejscami spadnie do 13 centymetr\u00f3w \u015bniegu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29622367,pogoda-spadnie-do-13-cm-sniegu-do-polski-nadciaga-arktyczne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-02 08:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "PKP rozdaje papieskie krem\u00f3wki. \"By\u0142oby to zabawne, gdyby nie sz\u0142y na to publiczne pieni\u0105dze\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/40/1c/z29622559M,Kremowka-w-PKP.jpg\" vspace=\"2\" />Zgodnie z zapowiedziami w niedziel\u0119 2 kwietnia w poci\u0105gach pendolino PKP pasa\u017cerowie otrzymali darmowe krem\u00f3wki. Jak s\u0142ycha\u0107 z zapowiedzi, kt\u00f3ra emitowana jest przez g\u0142o\u015bniki, akcja ta ma zach\u0119ci\u0107 do \"wspominania Wielkiego Polaka\" w 18. rocznic\u0119 \u015bmierci Jana Paw\u0142a II.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29622412,pkp-rozdaje-papieskie-kremowki-i-zacheca-do-wspominania-wielkiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-02 08:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jerzy Kuczera nie \u017cyje. Aktor znany z serialu \"Pierwsza mi\u0142o\u015b\u0107\" mia\u0142 71 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/40/1c/z29622392M,Nie-zyje-Jerzy-Kuczera.jpg\" vspace=\"2\" />Katowicki oddzia\u0142 Zwi\u0105zku Aktor\u00f3w Scen Polskich przekaza\u0142 informacj\u0119 o \u015bmierci Jerzego Kuczery. Aktor, kt\u00f3ry popularno\u015b\u0107 zyska\u0142 za spraw\u0105 r\u00f3l w filmach Kazimierza Kutza, mia\u0142 71 lat. \"Dzielenie si\u0119 mi\u0142o\u015bci\u0105 do teatru by\u0142o najwi\u0119ksz\u0105 jego pasj\u0105\" - opisuje zmar\u0142ego Teatr \u015al\u0105ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29622369,jerzy-kuczera-nie-zyje-aktor-znany-z-serialu-pierwsza-milosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-02 07:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wielkanoc 2023. Kiedy wypada? Ile b\u0119dzie dni wolnych od pracy? [KALENDARZ]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/31/1c/z29563485M,Ozdoby-na-wielkanoc---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Wielkanoc jest \u015bwi\u0119tem ruchomym. Kiedy dok\u0142adnie wypada w tym roku? Ile dni wolnych od pracy lub szko\u0142y przys\u0142uguje nam z okazji \u015bwi\u0105t wielkanocnych?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29568999,wielkanoc-2023-kiedy-wypada-ile-bedzie-dni-wolnych-od-pracy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-02 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]