[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Rafa\u0142 Trzaskowski uczci\u0142 2 kwietnia. Nie chodzi jednak o rocznic\u0119 \u015bmierci papie\u017ca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rafal-trzaskowski-uczcil-2-kwietnia-nie-chodzi-jednak-o-rocz,nId,6693504\"><img align=\"left\" alt=\"Rafa\u0142 Trzaskowski uczci\u0142 2 kwietnia. Nie chodzi jednak o rocznic\u0119 \u015bmierci papie\u017ca \" src=\"https://i.iplsc.com/rafal-trzaskowski-uczcil-2-kwietnia-nie-chodzi-jednak-o-rocz/000GZ6Z0SB5UTJBX-C321.jpg\" /></a>Prezydent Warszawy zamie\u015bci\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych post z okazji przypadaj\u0105cego 2 kwietnia \u015awiatowego Dnia \u015awiadomo\u015bci Autyzmu. &quot;Ale o rocznicy \u015bmierci Jana Paw\u0142a II to ju\u017c nie wspomni&quot; - wytkn\u0119li mu w komentarzach internauci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rafal-trzaskowski-uczcil-2-kwietnia-nie-chodzi-jednak-o-rocz,nId,6693504", "date_published": "2023-04-02 13:18:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Premier: Jan Pawe\u0142 II by\u0142 najwybitniejsz\u0105 postaci\u0105 w naszych dziejach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-jan-pawel-ii-byl-najwybitniejsza-postacia-w-naszych-,nId,6693456\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: Jan Pawe\u0142 II by\u0142 najwybitniejsz\u0105 postaci\u0105 w naszych dziejach\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-jan-pawel-ii-byl-najwybitniejsza-postacia-w-naszych/000GZ6DD1A9HOXPP-C321.jpg\" /></a>&quot;By\u0142 dla nas niekwestionowanym wzorem, najwybitniejsz\u0105 postaci\u0105 w naszych narodowych dziejach, by\u0142 oparciem i nadziej\u0105 w chwilach trudnych&quot; - napisa\u0142 premier Mateusz Morawiecki. W swoim wpisie z okazji 18. rocznicy \u015bmierci Jana Paw\u0142a II premier podkre\u015bla niekwestionowany autorytet papie\u017ca. W niedziel\u0119 przed po\u0142udniem z ronda Dmowskiego w centrum stolicy wyruszy\u0142 Narodowy Marsz Papieski. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-jan-pawel-ii-byl-najwybitniejsza-postacia-w-naszych-,nId,6693456", "date_published": "2023-04-02 10:45:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Szef episkopatu zaj\u0105\u0142 stanowisko w sprawie sztucznej inteligencji. Powo\u0142a\u0142 si\u0119 na Elona Muska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-episkopatu-zajal-stanowisko-w-sprawie-sztucznej-intelig,nId,6693458\"><img align=\"left\" alt=\"Szef episkopatu zaj\u0105\u0142 stanowisko w sprawie sztucznej inteligencji. Powo\u0142a\u0142 si\u0119 na Elona Muska\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-episkopatu-zajal-stanowisko-w-sprawie-sztucznej-intelig/000GZ6DS0AE5KFEQ-C321.jpg\" /></a>- Niekontrolowane podej\u015bcie do rozwoju sztucznej inteligencji grozi zalewem dezinformacji, masow\u0105 automatyzacj\u0105 pracy, a nawet zast\u0105pieniem ludzi przez maszyny i utrat\u0105 kontroli nad cywilizacj\u0105. Cz\u0142owiek i ludzko\u015b\u0107 pozostaj\u0105 bezpieczne tylko pod panowaniem Chrystusa - ostrzeg\u0142 szef episkopatu abp Stanis\u0142aw G\u0105decki. Zacytowa\u0142 przy tym obawy wyra\u017cone przez miliardera Elona Muska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-episkopatu-zajal-stanowisko-w-sprawie-sztucznej-intelig,nId,6693458", "date_published": "2023-04-02 10:36:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]