[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Reuters: w eksplozji w kawiarni zgin\u0105\u0142 znany rosyjski bloger wojenny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/c13ef827d357ca-948-568-0-180-1960-1175.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wybuchu w kawiarni w Petersburgu zgin\u0105\u0142 w niedziel\u0119 rosyjski bloger W\u0142adlen Tatarski (w\u0142a\u015bciwie Maksim Fomin), komentuj\u0105cy przebieg inwazji Rosji na Ukrain\u0119 - poda\u0142a agencja Reutera. Kilkana\u015bcie os\u00f3b zosta\u0142o rannych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-w-eksplozji-w-kawiarni-zginal-znany-rosyjski-bloger-wojenny-8516426.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-02 17:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Twitter Blue ma pod g\u00f3rk\u0119. \"New York Times\" nie zamierza p\u0142aci\u0107 za znaczek weryfikacyjny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/e32e4f37e3ee83-948-568-0-4-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ski dziennik \u201eNew York Times\u201d odm\u00f3wi\u0142 dokonywania miesi\u0119cznej op\u0142aty za znaczek weryfikacyjny na Twitterze. Jak poda\u0142a w niedziel\u0119 agencja Reutera, \"NYT\" straci\u0142 ju\u017c taki znaczek na tej platformie medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/New-York-Times-nie-zaplaci-za-Twitter-Blue-8516420.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-02 17:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "OPEC+ redukuje wydobycie ropy naftowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/c08f9702dec0d8-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Arabia Saudyjska i inni producenci ropy z OPEC+ zapowiedzieli w niedziel\u0119 dobrowoln\u0105 redukcj\u0119 wydobycia ropy naftowej od maja do ko\u0144ca 2023 r. R\u00f3wnolegle Rosja zadeklarowa\u0142a wyd\u0142u\u017cenie podobnych ogranicze\u0144 w tym kraju do ko\u0144ca roku - wynika z informacji podanych przez agencj\u0119 Reutera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/OPEC-redukuje-wydobycie-ropy-naftowej-8516411.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-02 16:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gminy wyprzedaj\u0105 mieszkania komunalne na pot\u0119g\u0119. Lokatorzy zarabiaj\u0105, a eksperci maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/2f2c20656bfde2-948-568-12-0-4796-2878.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osoby wykupuj\u0105ce mieszkanie komunalne np. za 10% - 20% warto\u015bci, po pi\u0119ciu latach mog\u0105 je odsprzeda\u0107 na wolnym rynku z du\u017cym zyskiem. Wg ekspert\u00f3w portalu RynekPierwotny.pl taka sytuacja mo\u017ce wzbudza\u0107 pewne w\u0105tpliwo\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gminy-wyprzedaja-mieszkania-komunalne-na-potege-Lokatorzy-zarabiaja-a-eksperci-maja-watpliwosci-8516382.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-02 13:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strajki we Francji zagro\u017ceniem dla letniej turystyki. Szef Ryanaira: To skandal", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/3a35b60def3216-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strajki przeciwko reformie emerytalnej we Francji s\u0105 wyzwaniem dla letniej turystyki, nie tylko w tym kraju \u2013 twierdz\u0105 europejskie media. Stanowi to r\u00f3wnie\u017c problem dla linii lotniczych, kt\u00f3re skar\u017c\u0105 si\u0119 na cz\u0119ste akcje protestacyjne francuskich kontroler\u00f3w ruchu lotniczego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strajki-we-Francji-zagrozeniem-dla-letniej-turystyki-Szef-Ryanaira-To-skandal-8515107.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-02 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dr Smile i tysi\u0105ce oszukanych. Nabici na \"proste z\u0119by\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/0a9a497d7f61d3-948-568-5-0-2042-1225.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O prostych, idealnych z\u0119bach marzy niejeden z nas. Niestety natura nie ka\u017cdego obdarzy\u0142a zdrowym i silnym uz\u0119bieniem. Tradycyjny apart ortodontyczny w starszym wieku mo\u017ce nie wygl\u0105da\u0107 estetycznie i tu z pomoc\u0105 mia\u0142 przyj\u015b\u0107 Dr Smile. No w\u0142a\u015bnie... mia\u0142, bo klienci firmy maj\u0105 niemal same problemy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dr-Smile-i-tysiace-oszukanych-Nabici-na-proste-zeby-8516313.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-02 07:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Influencerzy na cenzurowanym. Francja bierze si\u0119 za kontrowersyjne praktyki w social mediach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/7fed78b81510b4-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Francuskie Zgromadzenie Narodowe, izba ni\u017csza parlamentu, jednog\u0142o\u015bnie przyj\u0119\u0142a ustaw\u0119 reguluj\u0105c\u0105 kontrowersyjne praktyki handlowe influencer\u00f3w na portalach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Influencerzy-na-cenzurowanym-Francja-bierze-sie-za-kontrowersyjne-praktyki-w-social-mediach-8515072.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-02 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Firma handluj\u0105ca z\u0142otem musi zwr\u00f3ci\u0107 p\u00f3\u0142 miliarda euro zaleg\u0142ych podatk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/ff3bcf46b8ce93-948-568-0-0-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Handluj\u0105ca z\u0142otem firma Industrial Refining Company z Antwerpii musi zap\u0142aci\u0107 pa\u0144stwu 558 mln euro zaleg\u0142ych podatk\u00f3w - zdecydowa\u0142 belgijski s\u0105d najwy\u017cszy, o czym poinformowa\u0142 Francis Adyns, rzecznik specjalnej inspekcji podatkowej (BBI).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firma-handlujaca-zlotem-musi-zwrocic-pol-miliarda-euro-zaleglych-podatkow-8516286.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-02 05:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Za jaja p\u0142aci si\u0119 w hurcie ju\u017c jak za mi\u0119so. \"Ogromne rozchwianie rynku\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/a73e8b25b10d64-945-560-0-0-2994-1796.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hurtowe ceny jaj i mi\u0119sa drobiowego w Unii Europejskiej s\u0105 na tym samym poziomie. Dotychczas mi\u0119so drobiowe by\u0142o o kilkadziesi\u0105t procent dro\u017csze.  Obecna sytuacja cenowa \u015bwiadczy o ogromnym rozchwianiu rynk\u00f3w drobiarskich \u2013 informuje Krajowa Izba Producent\u00f3w Drobiu i Pasz (KIPDiP).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Za-jaja-placi-sie-w-hurcie-juz-jak-za-mieso-Ogromne-rozchwianie-rynku-8516284.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-02 05:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekspert: Saudyjczycy mog\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 po stacje paliw w Polsce, je\u015bli pojawi si\u0119 ku temu okazja", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/1164413cf27888-948-568-0-361-4817-2890.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aramco mo\u017ce si\u0119gn\u0105\u0107 po stacje paliw w Polsce, je\u015bli pojawi si\u0119 ku temu okazja - powiedzia\u0142 w rozmowie z PAP dyrektor ds. analiz rynku paliw Krzysztof Romaniuk. Zaznaczy\u0142, \u017ce najlepsze mar\u017ce uzyskuje si\u0119 posiadaj\u0105c ca\u0142y \u0142a\u0144cuch dostaw, czyli produkcj\u0119, sprzeda\u017c hurtow\u0105 i sprzeda\u017c detaliczn\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Saudi-Aramco-moze-siegnac-po-stacje-paliw-w-Polsce-8516279.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-02 05:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Downsizing, czyli kup mniej za t\u0119 sam\u0105 cen\u0119 - tak firmy broni\u0105 si\u0119 przed inflacj\u0105. UOKiK zbada spraw\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/91edd7efb14cde-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W bran\u017cy spo\u017cywczej zmniejszenie wagi lub pojemno\u015bci produktu przy zachowaniu ceny to tzw. downsizing. Nie zabraniaj\u0105 tego ani przepisy krajowe, ani unijne. \u201eTo praktyka w\u0105tpliwa moralnie i niezgodna z dobrymi obyczajami, ale na gruncie prawnym trudno z ni\u0105 walczy\u0107\u201d - uwa\u017caj\u0105 eksperci portalu Prawo.pl. Jednak coraz wi\u0119cej skarg klient\u00f3w nap\u0142ywa do UKOiK.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Downsizing-czyli-kup-mniej-za-te-sama-cene-tak-firmy-bronia-sie-przed-inflacja-UOKiK-zbada-sprawe-8514610.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-02 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja dogoni\u0142a kr\u00f3liczka. Na Wielkanoc do portfeli si\u0119gniemy g\u0142\u0119biej. Te produkty spo\u017cywcze podro\u017ca\u0142y najmocniej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/e1e2566e9a7968-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym roku na \u015awi\u0119ta Wielkanocne Polacy zamierzaj\u0105 wyda\u0107 \u015brednio 600 z\u0142 - wynika z\u00a0Barometru Providenta. To o\u00a064 z\u0142 wi\u0119cej ni\u017c rok temu. Zak\u0142adany przez\u00a0nas wzrost wydatk\u00f3w i\u00a0tak jest ni\u017cszy ni\u017c inflacja...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-dogonila-kroliczka-Na-Wielkanoc-do-portfeli-siegniemy-glebiej-Te-produkty-spozywcze-podrozaly-najmocniej-8512684.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-02 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kryzys \u015bmieciowy we W\u0142oszech. Rzym b\u0119dzie wywozi\u0142 do Holandii 900 ton \u015bmieci co tydzie\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/fe06b1c9c34087-948-568-0-110-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od kwietnia br. ka\u017cdego tygodnia ze stolicy W\u0142och b\u0119dzie dociera\u0107 poci\u0105giem do Amsterdamu 900 ton odpad\u00f3w - informuje dziennik \u201eDe Volkskrant\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-smieciowy-we-Wloszech-Rzym-bedzie-wywozil-do-Holandii-900-ton-smieci-co-tydzien-8513341.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-02 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]